<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>SII 38.10: original edition by S. Swaminathan</title>
                <title type="alt">No. 10. (A.R. No. 10 of 1912.) TEṈKĀŚI, TENKASI TALUK, TIRUNELVELI DISTRICT.</title>
                <respStmt>
                    <resp>author of digital edition</resp>
                    <persName ref="part:emfr">
                        <forename>Emmanuel</forename>
                        <surname>Francis</surname>
                    </persName>
                </respStmt>	
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <authority>DHARMA</authority>
                <pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
                <idno type="filename">DHARMA_INSSIIv38p0i0010</idno>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <repository>DHARMAbase</repository>
                        <idno/>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary>
                            
                            <p>On the west and south wall, the maṇḍapa in front of the central shrine, Vīśvanāthaśvāmin temple.</p>
                            
                            <p><hi rend="bold">King: Prākrama Pāṇḍya Year Śaka 1384, <hi rend="italic">Mithuna</hi> 28, ba. di. 13, Monday, <hi rend="italic">Mṛigaśīrisha = 25th</hi> June 1462 A.D. but the day was Friday.</hi></p>						
                            
                            <p>This incomplete inscription records the creation of a brāhmaṇical settlement, which consisted of forty eight <hi rend="italic">ma</hi> wet land twenty four <hi rend="italic">mā</hi> of dry land, named after the prince Sheṇbagarāma pāṇḍyadēvar <hi rend="italic">alias</hi> Vīrapāṇḍyadēvar, Vīrapāṇḍyach-chaturvēdimaṅgalam by the king infavour of eighteen Vēdic brāhmaṇas and one brāhmaṇa, who was to read <hi rend="italic">Pañchāṅga.</hi> It is also stated that they were to recite Vedas and Purāṇas and read <hi rend="italic">Pañchāṅga</hi> before the king.</p>						
                            
                            <p>Besides these, land shares were also set apart to five brāhmaṇas. They were Mālādhara Bhaṭṭaṉ in Śaka 1378, Śrī Kṛishṇa Bhaṭṭaṉ in Śaka 1382, Padmanābha Bhaṭṭaṉ, Nārāyaṇa Bhaṭṭaṉ Parākrama Pāṇḍya Brahmādarāyaṉ and Kailāśanātha Bhaṭṭaṉ along with the above nineteen brāhmaṇas in Śaka 1384. The latter, Kailāśanātha Bhaṭṭaṉ, was to expound Purāṇas. The inscription also narrates in detail matters relating to the land shares i.e., boundaries, extent and other details. The nativity of these donees, their <hi rend="italic">gōtras</hi> and <hi rend="italic">sūtras</hi> are also given.</p>						
                            
                            <p>It is evident that each of them was to get two <hi rend="italic">mā</hi> of wet land and one <hi rend="italic">mā</hi> of dry land.</p>						
                            
                        </summary>
                    </msContents>
                    <physDesc>
                        <handDesc>
                            <p/>
                        </handDesc>
                    </physDesc>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <revisionDesc>
            <change who="part:emfr" when="2025-03-23" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
            <change who="part:mime" when="2025-03-18" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
        </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text xml:space="preserve">
        <body>
            
            <div type="edition" xml:lang="tam" rendition="class:tamil maturity:vernacular">
                
                <ab>
                    <lb n="1"/><hi rend="grantha"><unclear>śu</unclear>bhamastu</hi>
                </ab>
                <p xml:lang="san-Latn" rendition="class:grantha maturity:regional">
                    sandhārdhyametatu sattaṃ samasta sūra maulibhiḥ śāsanaṃ viśvanādhasya śam·bhor<seg rend="check">ja</seg>jayati śāśvatam· <g type="danda">.</g>
                </p>
                <p>
                        <hi rend="grantha">śa<unclear>kā</unclear>btha</hi>m Āyirattu muṉṉūṟṟu Eṇpattu nāliṉ mel cellā niṉṟa <hi rend="grantha">midhu</hi>na ñāyaṟṟu Irupatteṭṭān tiyatiyum <hi rend="grantha">Aparapakṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">tra</hi>yo<hi rend="grantha">daśi</hi>yum tiṅkaṭ kiḻamaiyum peṟṟa <hi rend="grantha">mrigaśiṣa</hi>ttu nāḷ nammuṉpu <hi rend="grantha">Addhya</hi>namuñ ceytu pañcāṅkamuñ collumpaṭi kaṟpittu teṉvāri nāṭṭu Uttirati<hi rend="grantha">ra</hi>ttu <hi rend="grantha">dakṣi</hi>ṇa<hi rend="grantha">kāśi</hi>yil nam kumāraṉ ceṇpakac cuntarapāṇṭiya tevarāṉa virapāṇṭiyatevar perāl vaitta virapāṇṭiya <hi rend="grantha">ccuturvvedi</hi>maṅkalattu muṉ<unclear>ṇā</unclear>ḷ <hi rend="grantha">śakābdam·</hi> Āyirattu muṉṉūṟṟu Aṟupattu Oṉpatiṉ melc cellā niṉṟa <hi rend="grantha">siṁha</hi>ñāyaṟṟu Irupattunālān 
                    <lb n="2"/>tiyatiyum <hi rend="grantha">pūrvvapakṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">dvādaśi</hi>yum <hi rend="grantha">bu</hi>tavā<hi rend="grantha">ra</hi>mum peṟṟa tiruvoṇattu nāḷ vaitta nāṉā <hi rend="grantha">gotra</hi>ttu nāṉā <hi rend="grantha">sutra</hi>ttu <hi rend="grantha">caturvveda bha</hi>ṭṭa<supplied reason="omitted">r</supplied>kaḷ per patiṉeṭṭum pañcāṅkañ collum per Oṉṟum Ākap per pattoṉpatu Ivvakarattil kūṭṭi <hi rend="grantha">Addha</hi>yanañ ceyyumpaṭi kaṟpittuk kuṭuttu <hi rend="grantha">śakābdam·</hi> Āyirattu muṉṉūṟṟeḻupatteṭṭiṉ meṟ cellā niṉṟak <hi rend="grantha">karkaṭaka</hi> ñāyiṟṟu Āṟān tiyatiyum <hi rend="grantha">pūrvvapakṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">dvi</hi>tiyaiyum <hi rend="grantha">Āditya</hi> vāramum peṟṟa Āyiliyattu nāḷ kūṭṭi vaitta <hi rend="grantha">hari</hi>ta <hi rend="grantha">gotra</hi>ttu <hi rend="grantha">kraśvalā</hi>ya <hi rend="grantha">sutra</hi>ttu nālūr mālā<hi rend="grantha">tharabha</hi>ṭṭaṉum <hi rend="grantha">śakābdam·</hi> Āyirattu muṉṉūṟṟu Eṇpattiraṇṭiṉ meṟ cellā niṉṟa
                    <lb n="3"/>kum<hi rend="grantha">bha</hi> ñāyiṟṟu Añcān tiyatiyum Aparapakṣattu <hi rend="grantha">caturtdhi</hi><unclear>yu</unclear><hi rend="grantha">m· śukra</hi>vā<hi rend="grantha">ra</hi>mum peṟṟa Attattu nāḷ kūṭṭi vaitta <hi rend="grantha">hari</hi>ta <hi rend="grantha">gotra</hi>ttu <hi rend="grantha">kraśvalā</hi>yana <hi rend="grantha">sutra</hi>ttu nālūr <hi rend="grantha">śrīkraṣṇabhaṭṭa</hi>ṉum <hi rend="grantha">śakābdam·</hi> Āyirattu muṉṉūṟṟu Eṇpattu nāliṉ meṟ cellā niṉṟa <hi rend="grantha">midhu</hi>na ñāyaṟṟu Irupatteṭṭān tiyatiyum Aparapakṣattu <hi rend="grantha">tra</hi>yo<hi rend="grantha">daśi</hi>yun tiṅkaṭ kiḻamaiyum peṟṟa <hi rend="grantha">mragaśirṣa</hi>ttu nāḷ kūṭṭi vaitta <hi rend="grantha">kauśika gotra</hi>ttu <hi rend="grantha">drāhyā</hi>yaṇa <hi rend="grantha">sutra</hi>ttu A<hi rend="grantha">ra</hi>ṇipuṟattu <hi rend="grantha"><unclear>su</unclear>śrīpatma</hi>nā<hi rend="grantha">bhabhaṭṭa</hi>ṉum <hi rend="grantha">Aghamarṣa</hi>ṇa <hi rend="grantha">kauśi</hi>ka<hi rend="grantha">gotra</hi>ttu <hi rend="grantha">baudh<unclear>āya</unclear></hi>na<hi rend="grantha">sutra</hi>ttu cāttaṉūr tirumāliruñ colai nārāyaṇa <hi rend="grantha">bhaṭṭan· parākramapāṇḍya brahmā</hi>tarāyaṉum
                    <lb n="4"/>purāṇamāka kaṟpitta kā<hi rend="grantha">śyapagotra</hi>ttu <hi rend="grantha">Aśvalā</hi>yana<hi rend="grantha">sūtra</hi>ttu <hi rend="grantha">śākalyakuṭi śrīkailāsa</hi>nā<hi rend="grantha">dha bhaṭṭa</hi>ṉum Ākap per Irupattu Iraṇṭum purāṇam per Oṉṟum pañcāṅkam per Oṉṟum Ākapper Irupattu nālukku <hi rend="grantha">bhāgaṃ</hi> Irupattu nālukku U<hi rend="grantha">dakapūrvva dharmma dā</hi>namākak kuṭutta maṉai Irupattu nālukkum Irupattu Oraṭik kolāl <hi rend="grantha">bhāgam·</hi> Oṉṟukku nilam Iraṇṭumā Āka nilam nāṟpattu Eṭṭu māvukkum Irupattu nālaṭik kolāl puṉcey nilam Irupattu nālu māvukkum viṭṭa <unclear>viḷā</unclear>kattukkum nattakkūṟṟukkum maṉaikkum maṉaikkūṟṟukkum naṉcey puṉceykkum perunāṉkelkai Āvatu nattatukkuk kiḻ
                    <lb n="5" break="no"/><seg rend="check">elkai</seg> tuṭṭarāyar kaṭaṉ perunterut teṟkup poṉa nārācattukkum <hi rend="grantha">parākramapāṇḍyan·</hi> toppil melai veliyil Elkaikku meṟku teṉ Elkai Āṟṟukku vaṭakku mel Elkai Āṟāṭṭu ma<hi rend="grantha">ṇḍa</hi>pattukkuk kiḻakku vaṭavelkai virapāṇṭiyaṉperunteruvukkut teṟku Āka Iṉṉāṉ kelkaikku Uṭpaṭṭa nattattil teṉ ciṟaku meṟku niṉṟum <hi rend="grantha">kauśikaśotra</hi>ttu <hi rend="grantha">drahyā</hi>yaṇa<hi rend="grantha">sutra</hi>ttu <hi rend="grantha">Ara</hi>ṇippuṟattu <hi rend="grantha"><unclear>suṃ</unclear> śrīpatma</hi>nā<hi rend="grantha">bhabhaṭṭa</hi>ṉ maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāga</hi><unclear>m</unclear> Oṉṟum Itaṉ kiḻakku <hi rend="grantha">kāśyagotra</hi>ttu Ā<hi rend="grantha">śvalā</hi>yana <hi rend="grantha">sūtra</hi>ttu ti <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> raṅkarā<hi rend="grantha">ja</hi> <hi rend="grantha">bhaṭṭan·</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāgam·</hi> Oṉṟum Itaṉ kiḻakku <hi rend="grantha">Aghamarṣa</hi>ṇa <hi rend="grantha">kauśika</hi> <hi rend="grantha">go<unclear>tra</unclear></hi>
                    <lb n="6" break="no"/>ttu <hi rend="grantha">bodhā</hi>yana<hi rend="grantha">sūtra</hi>ttu cāttaṉūr tirumāliruñcolai nārāyaṇa<hi rend="grantha">bhaṭṭan· parākrama</hi>pā<hi rend="grantha">ṇḍya brahmā</hi>tarāya<hi rend="grantha">n·</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāgam·</hi> Oṉṟum Itaṉ kiḻakku <hi rend="grantha">bhāradvājagotra</hi>ttu <hi rend="grantha">kraśvalā</hi>yana <hi rend="grantha">sutra</hi>ttu tirumarukal tiruveṅkaṭanā<hi rend="grantha">dhabhaṭṭan·</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāgam·</hi> Oṉṟum Itaṉ kiḻakku <hi rend="grantha">kauśikagotra</hi>ttu <hi rend="grantha">Āpastam·basutra</hi>ttu Iruṅke<hi rend="grantha">ṇṭi śrīpatma</hi>nā<hi rend="grantha">bhabhaṭṭan·</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāgam·</hi> Oṉṟum Itaṉ kiḻakku Inta <hi rend="grantha">gotra</hi>ttu Inta<hi rend="grantha">sutra</hi>ttu Ikkuṭi <hi rend="grantha">sundararājā bhaṭṭan·</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāgam·</hi> Oṉṟum Itaṉ kiḻakku pa<hi rend="grantha">ñcā</hi>ṅka <hi rend="grantha">ñco</hi>llum paṭi kaṟpitta <hi rend="grantha">niddhrapa kāśyapagotra</hi>ttu <hi rend="grantha">bodha</hi>yana <hi rend="grantha">sutra</hi>ttu tiruveḷḷaṟai <hi rend="grantha">Ejja</hi>nārāyaṇa<hi rend="grantha">bhaṭṭan· brahmacakra</hi>vat=ti maṉai Oṉ
                    <lb n="7" break="no"/>ṟum Itaṉ kiḻakku <hi rend="grantha">gotra</hi>ttu Inta <hi rend="grantha">sūtra</hi>ttu Intakkuṭi vi<hi rend="grantha">śvanādha śarmman·</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāgam·</hi> Oṉṟum Itaṉ kiḻakku <hi rend="grantha">kauśika gotra</hi>ttu <hi rend="grantha">Āpastam·basutra</hi>ttu <unclear>Iruṅkeṇṭa</unclear> <hi rend="grantha">śrīkraṣṇa</hi> teva<hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭa <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāgam·</hi> Oṉṟum Itaṉ kiḻakku va<hi rend="grantha">t·sa gotra</hi>ttu Āpa<hi rend="grantha">stam·pasutra</hi>ttu Aḷḷūr <hi rend="grantha">su śrīkraṣṇabhaṭṭa somayāji</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāgam·</hi> Oṉṟum Itaṉ kiḻakku Ā<hi rend="grantha">tr<add place="below">e</add></hi><!--<note n="14-2">The sign of vocalic <hi rend="italic">e</hi> is engraved below this line.</note>--> <hi rend="grantha">gotra</hi>ttu Ā<hi rend="grantha">śvalā</hi>yana<hi rend="grantha">sutra</hi>ttu kaṇiyūr kāḷa<hi rend="grantha">kaṇṭha bhaṭṭan</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāgam</hi> Oṉṟum Itaṉ kiḻakku <hi rend="grantha">Ātreya gotra</hi>ttu <hi rend="grantha">Āpastam·ba sutra</hi>ttu māṅkaḷur <hi rend="grantha">su</hi> śrīveṅkaṭanā<hi rend="grantha">dhabhaṭṭan·</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāgam·</hi> Oṉṟum Itaṉ kiḻakku <hi rend="grantha">bāradvājagotra</hi>ttu Ā<hi rend="grantha">pastam·ba</hi>
                    <lb n="8"/>kurovi <hi rend="grantha">Ejña</hi>nā<hi rend="grantha">rā</hi>yaṇa<hi rend="grantha">bhaṭṭan·</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāgam·</hi> Oṉṟum Itaṉiṭai Oḻukkaikkuk kiḻakku <hi rend="grantha">hari</hi>ta<hi rend="grantha">gotra</hi>ttu <hi rend="grantha">Āpastaba sutra</hi>t=tu Amaittaṉūr <hi rend="grantha">sudarśana<unclear>bha</unclear>ṭṭasoma</hi>yā<hi rend="grantha">ji</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhā śrībhaṭṭaso</hi>mayā<hi rend="grantha">ji</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāga</hi>m Oṉṟum Itaṉ kiḻakku <hi rend="grantha">bhāra<unclear>dvāja</unclear>gotra</hi>ttu Āpa<hi rend="grantha">sta</hi>m<hi rend="grantha">basutra</hi>ttu kārañcai <hi rend="grantha">Ejja</hi> nā<hi rend="grantha">rā</hi>yaṇa<hi rend="grantha">bhaṭṭan·</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāga</hi>m Oṉṟum Itaṉ kiḻakku <hi rend="grantha">kauśikagotra</hi>ttu Āpa<hi rend="grantha">sta</hi>mpa<hi rend="grantha">sutra</hi>ttu <hi rend="grantha">bhāgam·</hi> Oṉṟum Itaṉ kiḻakku <hi rend="grantha">kau</hi>ta<hi rend="grantha">magotra</hi>ttu <hi rend="grantha">Āpastam·ba sutra</hi>ttu centiṟattu <hi rend="grantha">E</hi>jñapuruṣa<hi rend="grantha">bhaṭṭan·</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāgam·</hi> Oṉṟum Itaṉ kiḻakku <hi rend="grantha">Ātreyagotra</hi>ttu <hi rend="grantha">Āpastambasutra</hi>ttu māṅkaḷur <hi rend="grantha">su śrīpatmanābha bhaṭṭan·</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāgam·</hi> Oṉṟum Itaṉ kiḻakku <hi rend="grantha">hari</hi>ta <hi rend="grantha">gotra</hi>ttu Āpa<hi rend="grantha">stam·basutra</hi>ttu periyampuṟattu <hi rend="grantha">śrīraṃga</hi>nā<hi rend="grantha">dhabhaṭṭan·</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāgam·</hi> Oṉṟum Itaṉ kiḻakku <hi rend="grantha">gautamagotra</hi>ttu <hi rend="grantha">Āpastam·basutra</hi>ttu kuravaceri <hi rend="grantha">sudarśa</hi>na<hi rend="grantha">bhaṭṭan·</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāgam·</hi> Oṉṟum Itaṉ kiḻ
                    <lb n="9"/><hi rend="grantha">ni<unclear>ddhra</unclear>pa kāśyapagotra</hi>ttu <hi rend="grantha">Āśvalā</hi>yana<hi rend="grantha">sutra</hi>ttu <hi rend="grantha">śākalya</hi>kuṭi <hi rend="grantha">mahāde</hi>va<hi rend="grantha">bhaṭṭan·</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāgam·</hi> Oṉṟum Itaṉ kiḻakku <hi rend="grantha">kāśyapagotra</hi>ttu <hi rend="grantha">Āśvalā</hi>yana<hi rend="grantha">sutra</hi>ttu <hi rend="grantha">śākalya</hi>kuṭi śrī <hi rend="grantha">kailāsa</hi>nā<hi rend="grantha">dhabhaṭṭan·</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāgam·</hi> Oṉṟum Itaṉ kiḻakku <hi rend="grantha">hari</hi>ta<hi rend="grantha">gotra</hi>ttu <hi rend="grantha">Āśvalā</hi>yana<hi rend="grantha">sūtra</hi>ttu nālūr <hi rend="grantha">su śrīkraṣṇabhaṭṭan· ma</hi>ṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāga</hi>m Oṉṟum Itaṉ kiḻakku Inta <hi rend="grantha">gotra</hi>ttu Inta <hi rend="grantha">sutra</hi>ttu Ikkuṭi <hi rend="grantha">mālādharabhaṭṭan·</hi> maṉai Oṉṟum <hi rend="grantha">bhāgam·</hi> Oṉṟum Āka maṉai Irupattu nālum Itu niṅkalāka Ivvelkaiyil Uḷḷa maṉaikkūṟum nañcey paṟṟukkaḷil teṉkācippaṟṟil viṭṭa nilam Irupattañcu mā Araikkāṇi
                    <lb n="10"/>muntirikaiyiṉ kiḻ kālukkup perunāṉkelkaiyāvatu kiḻelkai Intap paṟṟil kiḻpaṟṟu mutaṟ kaṇṇāṟṟukku meṟku teṉElkai peruṅkālukku vaṭakku mel <seg rend="check">Elkai</seg> Āṟṟukku kiḻakku va<unclear>ṭave</unclear>lkai paṉain toppukkum Irācākkaḷnāyaṉ tiruttukkum vacantaṉ toppukkum Āṟṟukkum teṟku Āka Iṉṉāṉkelkaikkuṭpaṭṭa paṟṟil vaṭa kiḻaiyāṉ Iṟaiyiliyum pala vakaippaṭi toppuppaṭit tiṟappu nila mākāṇi Araikkāṇik kiḻaraiyum Itu niṅkalāka nañcai tiruttu nilamum nikki nilam Irupattu Añcumā Araikkāṇi muntirikaiyiṉ kāl kuṉṟakkuṭi kuḷappuravil viṭṭa nilam patiṉāṟu mā mukkāṇiyiṉ mukkālu
                    <lb n="11"/>perunāṉkelkaiyāvatu kiḻelkai teṟkaṭaiya Oṭaikkum nam kaṇṭuḻavup paṟṟukkum meṟku teṉ Elkai Āṟṟukkum karumpu vaippu Uṭpaṭap poruḷ muṉṟiṉāl nilam kāṇi Araik kāṇi muntirikaiyil <unclear>va</unclear>ti varampukkum vaṭakku mel Elkai karaiyil niṉṟum teṉ<unclear>va</unclear>ṭalākap puṟappaṭṭa kālukkum teṟkaṭaiyat taṭi Iraṇṭu nilam kāṇi muntirikaiyiṉ mukkāle Araikkāl tiṟappil vati varampukku kiḻakku vaṭavelkai kuḷakkaraikkut teṟku Āka Iṉṉāṉkelkaik kuṭpaṭṭa nilam patiṉaiñcu mā mukkāṇi Araikkāṇi muntirikaiyum Ippaṟṟukku vaṭakiḻkkaṭaiya taṭi Oṉṟu nilam kāṇi muntirikaiyiṉ mā kā
                    <lb n="12" break="no"/><unclear>ṇiyum</unclear> nam kaṇṭuḻavāṉa nilattukkum kālukkum kiḻakku vaṭavelkai karaikkum tirunantavaṉattukkun teṟku kiḻ Elkai nam kaṇṭuḻavāṉa taṭi Oṉṟu nilam kiḻmukkālukku meṟku teṉ Elkai vaṭak koṭiya kālu<unclear>kku</unclear> vaṭakku Āka Iṉṉāṉkelkaikkuṭpaṭṭa nilam Araik kāṇi muntirikaiyiṉ <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> varappukkuk kiḻakku Akarappaṟṟukkum nam kaṇṭuḻavāṉa taṭi Iraṇṭu nilam kiḻ mukkālukkum teṟku Āḻaṅkālukku meṟku Āṟṟukku vaṭakku Āka Iṉṉāṉkelkaikkuṭpaṭṭa <unclear>ni</unclear>lam Araimā varaikkāṇiyum kālum Āka Ivvakaippaṭi nilam patiṉ
                    <lb n="13" break="no"/>āṟu mā mukkāṇiyiṉ mukkālum Ippaṟṟil naṭuviṟ kāṟpuravil nālāṅ kaṇṇāṟṟil viṭṭa nilam nālu māvukkuk kiḻelkai kuḷappuravu mutaṟ kaṇṇāṟṟukku meṟku teṉ Elkai Āṟṟukku vaṭakku mel Elkai Āṟṟukkum toppukkuṅ kiḻakku vaṭavelkai nam kaṇṭuḻavup paṟṟukkut teṟku Āka Iṉṉā <gap reason="lost" quantity="11" unit="character"/> vūrk kuḷappuravilp patiṉāṟāṅ kaṇṇāṟṟil viṭṭa nilam Iraṇṭu māvukkup perunāṉkelkaiyāvatu kiḻelkai patiṉeḻāṅ kaṇṇāṟṟukku meṟku teṉ Elkai Oṭaikku vaṭakku taṭi Oṉṟum nilam muntirikaik kiḻarai tiṟappukku
                    <lb n="14"/>vaṭakku mel Elkai patiṉañcāṅ kaṇṇāṟṟukkuk kiḻakku vaṭavelkai meṭṭuppaṟṟukkum kiḻ meloṭiya kālukkum teṟku Āka Iṉṉāṉ kelkaikkuṭpaṭṭa nilam Iraṇṭu māvum Āka Ivvelkaikaḷukkuṭpaṭṭa nañcey nilam nāṟpatteṭṭu māvum Iru pūvum payir ceytu koḷḷum paṭiyum puṉcey nilam Irupattu
                </p>
                
            </div>
            
            <div type="apparatus">
                
                <listApp>
                    <app loc="7">
                        <lem><hi rend="grantha">śrīkraṣṇa</hi> teva<hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭa <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/></lem>
                        <note>The engraver has repeated the name Kṛishna Dēvaṉ but erased the same.</note>
                    </app>
                </listApp>
            </div>
                
            
            
            <div type="commentary">
                 <p n="14">[[after <foreign>irupattu</foreign>.]] Erased. Continuation last.</p>
            </div>
            
            <div type="bibliography">
                
                <p>Digital edition of SII 38.10 (ARIE/1911-1912/C/1912/10) by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Emmanuel Francis.</p>
                
                <listBibl type="primary">
                    
                    <bibl n="SII">
                        <ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/>
                        <citedRange unit="page">12-16</citedRange>
                        <citedRange unit="item">10</citedRange>
                    </bibl>
                    
                </listBibl>
                
                <listBibl type="secondary">
                    
                    <bibl n="ARIE">
                        <ptr target="bib:ARIE1911-1912"/>
                        <citedRange unit="page">41</citedRange>
                        <citedRange unit="appendix">C/1912</citedRange>
                        <citedRange unit="item">10</citedRange>
                    </bibl>
                    
                </listBibl>
                
            </div>
            
        </body>
    </text>
</TEI>
