<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>SII 38.6: original edition by S. Swaminathan</title>
                <title type="alt">No. 6. (A.R. No. 6 of 1912.) TEṈKĀŚI, TENKASI TALUK, TIRUNELVELI DISTRICT.</title>
                <respStmt>
                    <resp>author of digital edition</resp>
                    <persName ref="part:emfr">
                        <forename>Emmanuel</forename>
                        <surname>Francis</surname>
                    </persName>
                </respStmt>	
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <authority>DHARMA</authority>
                <pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
                <idno type="filename">DHARMA_INSSIIv38p0i0006</idno>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <repository>DHARMAbase</repository>
                        <idno/>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary>
                            
                            <p>On the west and south walls, central shrine, Vīśvanāthaśvāmin temple.</p>
                            
                            <p><hi rend="bold">King: Parākrama Pāṇḍya Year 31+1, <hi rend="italic">Kaṟkaṭaka</hi> 21, śu. di. 14, Thursday, <hi rend="italic">uttirāḍam</hi> = 1454 A.D. Other details are irregular.</hi></p>						
                            
                            <p>It records an agreement relating to the tax-free gift of land as <hi rend="italic">dēvadāna</hi> to the <hi rend="italic">tāṉattār</hi> of the Viśvanātha temple in Teṉkāśi in Teṉvāri-nāḍu from the 32nd regnal year of the king, Parākrama pāṇḍya, in the two villages Paimpoḻiṟpapaṟṟu and the other in Vaḍavāri-nāḍu.</p>						
                            
                            <p>Engraved in continuation of this record, another inscription which is totally different in contents, enumerates the gift of cows by different individuals (name given) in deference with an agreement <hi rend="italic">(ōlai-piḍipāḍāga).</hi> One Kiḍārattūr uḍaiyān figures as the signatory as usual.</p>						
                            
                        </summary>
                    </msContents>
                    <physDesc>
                        <handDesc>
                            <p/>
                        </handDesc>
                    </physDesc>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <revisionDesc>
            <change who="part:emfr" when="2025-03-23" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
            <change who="part:mime" when="2025-03-18" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
        </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text xml:space="preserve">
        <body>
            
            <div type="edition" xml:lang="tam" rendition="class:tamil maturity:vernacular">
                
                <p>
                    <lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī</hi> <supplied reason="subaudible"><g type="ddanda">.</g></supplied> ko<hi rend="grantha">ja</hi><hi rend="grantha">ṭila</hi>va<hi rend="grantha">rmmarā</hi>na <hi rend="grantha">tribhu</hi>vaṉa<hi rend="grantha">ścakra</hi>vat=tikaḷ <hi rend="grantha">śrīparākramapāṇḍyade</hi>vaṟku yāṇṭu muppattoṉṟāvatiṉ Etirāvatu kaṟkaṭaka ñāya<supplied reason="omitted">ṟ</supplied>ṟu Irupattoṉṟān tiyatiyum <hi rend="grantha">pūrvvapakṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">caturddaśi</hi>yum viyāḻavāṭcaiyum peṟṟa Uttirāṭattu nāḷ teṉvāri nāṭṭut teṉkāciyil Uṭaiyār vi<hi rend="grantha">śvanādha</hi>nkoyililt tāṉattāṟku nām tevatāṉamāka viṭṭa vaṭavāri nāṭṭu paimpoḻiṟpaṟṟil kalaṅkātakaṇṭi melpaṟṟukkup perunāṉkelkaiyāvatu kiḻ Elkai paḻantevatāṉamāṉa Ivvūṟ kiḻpaṟṟil me <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/>
                    <lb n="2"/>nāṉkelkaiyāvatu kiḻElkai pūvāṇikkuḷattu nirnakkalukku meṟku teṉ Elkai vaṭakkil Uruvāṭṭiyil Oṭaikku vaṭakku melElkai koṟṟāṭaip pāṟaiyil mel carivukkuk kiḻakku vaṭa Elkai viḷakkiṭuvāṉ poṟṟaikkum nārāyaṇamaṅkalattil kuḷakkaraikkun teṟku Āka Iṉṉāṉ kelkaikkuṭpaṭṭa nañcey puñcey māvaṭai maravaṭai paṭṭaṭai koṭit toṭṭam meṉokkiya maramuṅ kiḻ nokkiya kiṇaṟu Uṭpaṭṭa maṟṟum Epperppaṭṭa <hi rend="grantha">samastaprāptika</hi>ḷum muppattoṉṟāvatiṉ Etirāvatu pācaṉa mutalukkut tevatāṉamākaviṭṭa Aḷavukku Immariyātiyile Ivvolai piṭipāṭākak koṇṭu <hi rend="grantha">kra</hi> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/>
                    <lb n="3"/>veṭkaiyum pacu Oṉṟum nāccikkoṉ pacu Eḻekālum Āṇṭi vīra maṇavāḷa nampi pacu Iraṇṭum Āṇṭi parākkiṟama pāṇṭiya nampi pacu Oṉṟaraiy<choice><sic>a</sic><corr>u</corr></choice>m Ivaṉ ma<unclear>ṉai</unclear>piriyātāṉ pacu Oṉṟum kāttāṉum meyyaṉum pacumu<unclear>kk</unclear>ālun tirumulam pacu Araiyum <supplied reason="omitted">pa</supplied>tt<surplus>ir</surplus>āyiram pacukkālum peṟṟāṉ virapāṇṭiyakkoṉ pacu Iraṇṭe Araikkālum ciṅkaṉ kulacekarakkoṉ pacu Iraṇṭum peṟṟa perumāṉ toṇṭaimāṉ puṇai Avaiyattāṉ viramaṇavāḷa nampi pacu Oṉṟaraiye yaraikkālum Ivaṉ puṇai Uyyāṉ Utaiyamāttāṇṭa nampi pacu mukkāleyaraikkālum Uṭaiyāṉ toṇṭaimāṉ puṇai cikayilāyamuṭaiyāṉ pacu mukkālum komāḷi Uṭaiyāṉ pacuk kāle
                    <lb n="4"/>viṭṭa Aḷavukku Immariyātiyile Ivvolai piṭipāṭākak koṇṭu Iṉṉāḷmutal Ivvālaiyam muḷḷaaḷavum <hi rend="grantha">candrāditya</hi>vaṟ cellak kalliluñ cempilum veṭṭik kaiyāṇṭu potavum pāṟka Ivai kiṭārattūruṭaiyāṉ Eḻuttu <g type="pc"/><hi rend="grantha">tulyam·</hi><g type="pc"/>
                </p>
                
            </div>
            
            <div type="apparatus"/>
                
            
            
            <div type="commentary"/>
                
            
            
            <div type="bibliography">
                
                <p>Digital edition of SII 38.6 (ARIE/1911-1912/C/1912/6). by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Emmanuel Francis.</p>
                
                <listBibl type="primary">
                    
                    <bibl n="SII">
                        <ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/>
                        <citedRange unit="page">7-9</citedRange>
                        <citedRange unit="item">6</citedRange>
                    </bibl>
                    
                </listBibl>
                
                <listBibl type="secondary">
                    
                    <bibl n="ARIE">
                        <ptr target="bib:ARIE1911-1912"/>
                        <citedRange unit="page">41</citedRange>
                        <citedRange unit="appendix">C/1912</citedRange>
                        <citedRange unit="item">6</citedRange>
                    </bibl>
                    
                </listBibl>
                
            </div>
            
        </body>
    </text>
</TEI>
