<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>SII 38.14: original edition by S. Swaminathan</title>
                <title type="alt">No. 14. (A.R. No. 14 of 1912.) TEṈKĀŚI, TENKASI TALUK, TIRUNELVELI DISTRICT. On the south wall, maṇḍapa infront of the central shrine, Viśvanāthaśvāmin temple.</title>
                <respStmt>
                    <resp>author of digital edition</resp>
                    <persName ref="part:emfr">
                        <forename>Emmanuel</forename>
                        <surname>Francis</surname>
                    </persName>
                </respStmt>	
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <authority>DHARMA</authority>
                <pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
                <idno type="filename">DHARMA_INSSIIv38p0i0014</idno>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <repository>DHARMAbase</repository>
                        <idno/>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary>
                            
                            <p><hi rend="bold">King: Jaṭilavarman <hi rend="italic">alias</hi> Tribhuvanachchakravattigaḷ Parākrama Pāṇḍyadēva Year 31+1, <foreign>Mithuna</foreign> 16; śu. di. 11, Friday <foreign>Mṛigaśīrisha.</foreign> = June 11, 1454 A.D.</hi> </p>						
                            
                            <p>This incomplete inscription records that the king constructed a shrine for the god, Viśvanāthaṉ at Dakshiṇa-kāśi (which is situated) on the bank of the river Chitra-nadi in Teṉvāri-nāḍu. He is said to have donated tax-free land for conducting daily offerings and worship. It is also mentioned that he on the occasion of his natal star <foreign>Mṛigasīrisham</foreign>, granted tax-free land shares <foreign>(iṟaiyili-dēvadānam)</foreign>, and garden sites to six Śivabrāhmaṇas <foreign>(Śivadhvājas).</foreign> The names and gōtras of the donees are given. It is further stated that these six brāhmaṇas were to perform worship in a cycle of thirty days i.e., each of them were to perform worship Five days (per month).</p>						
                            
                            <p>The inscription then records that land shares were also allotted to five brāhmaṇas who were to render service pertaining to worship <foreign>(dēvakarmma).</foreign> They were also given similar grants of land and garden, sites, besides these they were also entitled to receive two <foreign>nāḻi</foreign> of rice. It is also stated that the singers of the sacred hymns <foreign>(tiruppāṭṭu)</foreign> were also given similar land grants.</p>						
                            
                        </summary>
                    </msContents>
                    <physDesc>
                        <handDesc>
                            <p/>
                        </handDesc>
                    </physDesc>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <revisionDesc>
            <change who="part:emfr" when="2025-03-23" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
            <change who="part:mime" when="2025-03-18" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
        </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text xml:space="preserve">
        <body>
            
            <div type="edition" xml:lang="tam" rendition="class:tamil maturity:vernacular">
                
                <ab>
                    <lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī</hi> <supplied reason="subaudible"><g type="ddanda">.</g></supplied>
                </ab>
                <p>                    
                    ko<hi rend="grantha">jaṭila</hi>va<hi rend="grantha">rmmarā</hi>na <hi rend="grantha">tribhu</hi>vana<hi rend="grantha">cakra</hi>vat=tikaḷ <hi rend="grantha">śrīparākramapāṇḍya de</hi>varkku yāṇṭu muppattoṉṟāvatu netirāvatu makararavi <num value="32">3 <g type="numeral">10</g> 2</num>yum <hi rend="grantha">pūrvvapakṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">da</hi>vā<hi rend="grantha">daśa</hi>yumi <hi rend="grantha">śukra</hi>vā<hi rend="grantha">ram</hi>mum peṟṟa nam piṟanta nāḷāṉa <hi rend="grantha">mragaśiṣa</hi>t=tu nāḷ teṉvārināṭṭu <hi rend="grantha">citra</hi>na<hi rend="grantha">di</hi> Uttaratirattu <hi rend="grantha">dakṣi</hi>ṇa<hi rend="grantha">kāśi</hi>yil Uṭaiyār vi<hi rend="grantha">śva</hi>nā<hi rend="grantha">dha</hi>ṉukku <hi rend="grantha">A</hi>ru<hi rend="grantha">ṣ</hi>ṇā<hi rend="grantha">di</hi>yāka U<hi rend="grantha">pā</hi>nā<hi rend="grantha">di supiparyya</hi>n=tamāka <hi rend="grantha">maṇḍapa so</hi> pānā <hi rend="grantha">para</hi>ṇa <hi rend="grantha">gopurādika</hi>ḷuñ ceytu U<hi rend="grantha">t·svapa<unclear>r</unclear>yya</hi><unclear>n=ta</unclear>māka ni<hi rend="grantha">tyanai</hi>mittikaṅkaḷu na<hi rend="grantha">ṭatti</hi> meluñ<hi rend="grantha">candarāditya</hi>vatu naṭappatāka veṇṭun tevatāṉamum viṭṭu viṭṭa paṟṟukkaḷukkut tiruma <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> lum veṭṭik kuṭuttu Ittirukkoyilukku nimantaṅkaḷukku nampi <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/>
                    <lb n="2"/><gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> perkkuk kāṇiyāṭciyuṅ kuṭuttu Ivarkaḷukku vakai toṉṟa <hi rend="grantha">caṇḍesvarapramā</hi>ṇaṅ kuṭuttaruḷa veṇum Eṉṟu Uṭaiyār vi<hi rend="grantha">śva</hi>nā<hi rend="grantha">tha</hi>ṉukku viṇṇappamuñ ceytu nāmum vakai toṉṟa Ōlaiyuṅ kuṭuttu kalveṭṭik kuṭuttapaṭi <hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha">dvi</hi><hi rend="grantha">ja</hi>ril mutaṟpaṅkāka <hi rend="grantha">bhāradvāja gotra</hi>ttu <hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha">pādaśekharan·</hi> nam<unclear>pi</unclear> ta<add place="below">ṇ</add>ṭaiyuṅ kālumaḻakiyāṉ kumāra<hi rend="grantha">svāmi bhaṭṭa</hi>ṉaiyum Iraṇṭām paṅkāka <hi rend="grantha">kāśyapa gotra</hi>t=tu pervāciAriyum perumāḷ vi<hi rend="grantha">śva</hi>nā<hi rend="grantha">thabhaṭṭa</hi>ṉaiyum mūṉṟām paṅkāka <hi rend="grantha">kāśyapa gotra</hi>ttu tirumula<hi rend="grantha">sthā</hi>namuṭaiyāṉ <hi rend="grantha">prarākramapāṇḍya bhaṭṭa</hi>ṉaiyum nālām paṅkāka <hi rend="grantha"><unclear>bhāra</unclear>dvāja gotra</hi>t=tu Amarartoḻa niṉṟa perumāṉ kācikkuvāynta<hi rend="grantha">bhaṭṭa</hi>ṉaiyum Añcām paṅ<unclear>kāka</unclear>
                    <lb n="3"/><hi rend="grantha">kauśikagotra</hi>t=tu kumarap perumāḷ Eka nāyaka<hi rend="grantha">bhaṭṭa</hi>ṉaiyum Āṟām paṅkāka <hi rend="grantha">bhāradvājagotra</hi>t=tu taṇṭaiyuṅ kālumaḻakiyāṉ vitaraṇa viṉotapa<hi rend="grantha">ṭṭa</hi>ṉaiyum Ākap per Āṟum nam pākak kaṟpittu Ivarkkuḷ Uṭaiyār vi<hi rend="grantha">śva</hi>nā<hi rend="grantha">tha</hi>ṉaiyum nācciyār Ulakamuḻutumuṭaiya nācciyāraiyum <hi rend="grantha">māsa</hi>pa<hi rend="grantha">ri</hi>va<hi rend="grantha">rtta</hi>māna nāḷ muppatum vaṭṭattil per Oṉṟukku nāḷ Añcākap pū<hi rend="grantha">ji</hi>ttup potumpaṭiyuṅ kaṟpittu Ivarkaḷukku melai vitaraṇa viṉotaṉ peruntiruvitiyil per Oṉṟukku tirukkoyil Aḷavu kolāl patiṉāṟu muḻattu maṉai Oṉṟuk<supplied reason="omitted">ku</supplied><add place="below">m</add> maṉai Āṟum toṭṭak kāl per Oṉṟukku Oru māvarai nilam Iṟaiyiliyākat tevatāṉamāṉa kuṉṟakkuṭi vāyuḷāṉkuṭi pa<hi rend="grantha">rākrama</hi>
                    <lb n="4" break="no"/><hi rend="grantha"><unclear>p</unclear>āṇḍya</hi>nallūrp paṟṟukkaḷilum viṭṭu <hi rend="grantha">de</hi>va<hi rend="grantha">karmma</hi> mutaṟpaṅkāka <hi rend="grantha">bhāradapvājagotra</hi>t=tu <hi rend="grantha">śi</hi>vāpā<hi rend="grantha">daśekhara</hi> <surplus>1</surplus> mutaliyāṉaiyum Iraṇṭām paṅkāka <hi rend="grantha">kāśya</hi>pa<hi rend="grantha">gotra</hi>t=tu vārivaṉap perumāḷ vi<hi rend="grantha">śva</hi>nā<hi rend="grantha">thabhaṭṭa</hi>ṉaiyum muṉṟām paṅkāka <hi rend="grantha">kāśyagotra</hi>ttu maṅkaipperumāḷ vi<hi rend="grantha">śva</hi>nātap piramātarāyaṉaiyum nālām paṅkāka <hi rend="grantha">bhāradvājagotra</hi>t=tu tevāramaḻakiyāṉ <hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha">ñjā</hi>napa<hi rend="grantha">ṇḍi</hi>taṉaiyum Añcām paṅkāka <hi rend="grantha">bhāradvājagotra</hi>t=tu mutta nayiṉāṉ pa<hi rend="grantha">rākramapāṇḍya brahmā</hi>tarāyaṉaiyum Ākap per Añcum <gap reason="lost" quantity="11" unit="character"/> <hi rend="grantha">tevakarmma</hi><unclear>m</unclear> naṭattip po<unclear>tu</unclear>mpaṭiyum kaṟpittu Ivarkaḷukku vitaraṇa viṉotaṉ ti<add place="below">ruviti</add>yil per Oṉṟukku maṉai Oṉṟiṉāl muḻam patiṉmuṉṟāka maṉai Añcum Āṟṟaṅkaraiyil toṭṭatti<unclear>lum</unclear>
                    <lb n="5"/>per Oṉṟukku Oru māvarai nilam Iṟaiyiliyāka kuṉṟakkuṭi vāyuḷāṉ kuṭi pa<hi rend="grantha">rākramapāṇḍya</hi>nallūṟ paṟṟukkaḷilum viṭṭu nāḷ toṟum Uṭaimai niṅkalāka Iru nāḻi Arici <hi rend="grantha">prasādam·</hi> peṟumpaṭiyuṅ kaṟpittu ta<hi rend="grantha">pasvikaḷi</hi>l māṭāpa<hi rend="grantha">tya</hi>māka <hi rend="grantha">dharmam<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>ga guru</hi>kkaḷ <hi rend="grantha">śiṣyan·</hi> periya Uṭaiyāṉ vi<hi rend="grantha">śva</hi>nātamutaliyāṉaiyuṅ kaṟpittu Ivaṉukku kiḻaittuṭṭa <hi rend="grantha">rāyara</hi>kaṇṭaṉ perun tiruvitiyil muḻam patiṉ muṉṟiṉāl maṉai Oṉṟum Āṟṟaṅkaraiyilt toṭṭakkūṟum Iṟaiyiliyāka Oru māvarai nilam kuṉṟakkuṭiyil viṭṭu Uṭaimai niṅkalāka nāḷtoṟum Irunāḻi <hi rend="grantha">prasādam·</hi> perumpaṭiyuṅ kaṟpittu tavaṇai <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ka kāṭṭiya kaiyaṉ veṟṟiveleṭutta perumāḷ teṉkācikkuvāytta vāmatevaṉaiyuṅ kaṟpittu Iva
                    <lb n="6" break="no"/>ṉukku tuṭṭarāyarkaṇṭaṉ tiruvitiyil muḻam patiṉmuṉṟiṉāl maṉai Oṉṟum Āṟṟaṅkaraiyil toṭṭakkūṟum Iṟaiyiliyāka Oru māvarai nilam parākiṟamapāṇṭiyanallūril viṭṭu Uṭaimai niṅkalāka nāḷ toṟum Iru nāḻi Arici <hi rend="grantha">prasādam·</hi> peṟumpaṭiyuṅ kaṟpittu tirupāṭṭu Otumpaṭi periya Uṭaiyāṉ vitaraṇa viṉotak kāṅkayaṉaiyum Iraṇṭāmuṟai tiruppāṭṭāka mutaliyāṉ vi<hi rend="grantha">śva</hi>nātappiccaṉaiyuṅ kaṟpittu vitaraṇaviṉotak kāṅkayaṉukku tuṭṭarāya kaṇṭaṉ tiruvitiyil muḻam patiṉmuṉṟiṉāl maṉai Oṉṟum toṭṭakkūṟum Iṟaiyiliyāka mukkāṇi nilam kuṉṟakkuṭivāyuḷāṉ kuṭiyilum viṭṭu Uṭaimai niṅka
                    <lb n="7" break="no"/>lāka nāḷ toṟum Irunāḻi Arici <hi rend="grantha">prasādam·</hi> peṟumpaṭiyuṅ kaṟpittu mutaliyāṉ vi<hi rend="grantha">śva</hi>nātappiccaṉukku vitaraṇaviṉotaṉ tiruvitiyil muḻam patiṉmuṉṟiṉāl maṉai Oṉṟum toṭṭakkūṟum Iṟaiyiliyāka mukkāṇi nilam parā<hi rend="grantha">kra</hi>ma<hi rend="grantha">pāṇḍya</hi>nallūril viṭṭu Uṭaimai niṅkalāka nāḷ toṟum Irunāḻi Arici <hi rend="grantha">prasādam·</hi> peṟumpaṭiyuṅ kaṟpittukaruvu kāttilum va<hi rend="grantha">ñca</hi>na paṇṭārattilum Uraittu niṟuttak kaṭṭac ceṭṭiyākak kaṟpittu Āṇṭapiḷḷai parākkiṟama pāṇṭiya tevaṉukku vitaraṇaviṉota tiruvitiyil muḻam patiṉ muṉṟiṉāl maṉai Oṉṟum toṭṭakkūṟum Iṟaiyiliyāka Oru māvarai nilam kuṉṟakkuṭiyil viṭṭu Uṭaimai niṅkalāka
                </p>
                
            </div>
            
            <div type="apparatus">
                
                <listApp>
                    <app loc="2">
                        <lem>ta<add place="below">ṇ</add>ṭaiyuṅ</lem>
                        <note>The <seg rend="check">two</seg><!--sic in SII--> letter <foreign>ṇ</foreign> is engraved below the line.</note>
                    </app>       
                    
                     <app loc="3">
                        <lem>Oṉṟuk<supplied reason="omitted">ku</supplied><add place="below">m</add></lem>
                        <note>The letter <foreign>m</foreign> is engraved below the line.</note>
                    </app>
                    
                     <app loc="4">
                        <lem><gap reason="lost" quantity="11" unit="character"/></lem>
                        <note>It appears letters in this portion were deliberately erased.</note>
                    </app>
                    
                     <app loc="4">
                        <lem>ti<add place="below">ruviti</add></lem>
                        <note>The three letters <foreign>ruviti</foreign> are engraved below the line.</note>
                    </app>
                </listApp>
                
            </div>
            
            <div type="commentary"/>                
            
            
            <div type="bibliography">
                
                <p>Digital edition of SII 38.14 by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Emmanuel Francis. ARIE/1911-1912/C/1912/14.</p>
                
                <listBibl type="primary">
                    
                    <bibl n="SII">
                        <ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/>
                        <citedRange unit="page">19-22</citedRange>
                        <citedRange unit="item">14</citedRange>
                    </bibl>
                    
                </listBibl>
                
                <listBibl type="secondary">
                    
                    <bibl n="ARIE">
                        <ptr target="bib:ARIE1911-1912"/>
                        <citedRange unit="page">42</citedRange>
                        <citedRange unit="appendix">C/1912</citedRange>
                        <citedRange unit="item">14</citedRange>
                    </bibl>                    
                </listBibl>
                
            </div>
            
        </body>
    </text>
</TEI>
