<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>SII 38.131: original edition by S. Swaminathan</title>
                <title type="alt">No. 131. (A.R. No. 131 of 1912.) TIRUVOṞṞIYŪR, SAIDAPET TALUK, CHINGLEPUT DISTRICT. On the west and west south base, central shrine, Ādhipurīśvara temple.</title>
                <respStmt>
                    <resp>author of digital edition</resp>
                    <persName ref="part:reda">
                        <forename>Renato</forename>
                        <surname>Davalos</surname>
                    </persName>
                    <persName ref="part:emfr">
                        <forename>Emmanuel</forename>
                        <surname>Francis</surname>
                    </persName>
                </respStmt>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <authority>DHARMA</authority>
                <pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
                <idno type="filename">DHARMA_INSSIIv38p0i0131</idno>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <repository>DHARMAbase</repository>
                        <idno/>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary>
                            
                            <p><hi rend="bold">King: Kulōttuṅga I. Year 2: 1072 A.D.</hi></p>						
                            
                            <p>It begins with the <hi rend="italic">meykīrtti</hi> of the ruler, <hi rend="italic">tirumaṉṉi-viḷaṅgu.</hi> It records that Rājarājan Paranirupa Rākshasa <hi rend="italic">alias</hi> Vīrachōḷa Iḷaṅgovēḷār, a resident of Naḍār in Tiraimūr-nāḍu in Uyyakoṇḍār-vaḷanāḍu (a sub-division) of Chōḻa-maṇḍalam deposited two hundred and forty <hi rend="italic">aṉṟāḍu-naṟkāśu</hi> for the anointment ceremony of the god Kārāṇaiviṭaṅkadēvar of Tiruvoṟṟiyūr.</p>						
                            
                            <p>The inscription further states that the <hi rend="italic">sabhai</hi> of Siṅgavishṇu-chaturvēdimaṅgalam received sixty <hi rend="italic">kāśu</hi> from the temple authorities (Ādichaṇḍēśvara), of the temple and sold 6000 <hi rend="italic">kuḻi</hi> of land <hi rend="italic">(3 vēli)</hi>, to the temple.</p>						
                            
                            <p>The <hi rend="italic">ūrār</hi> of Ambilvāyil received forty <hi rend="italic">kāśu</hi> and sold 4000 <hi rend="italic">kuḻi (2 vēli).</hi></p>						
                            
                            <p>The <hi rend="italic">ūrār</hi> of Igaṇaiyūr received sixty <hi rend="italic">kāśu</hi> and sold 6000 <hi rend="italic">kuḻi (3 vēli).</hi></p>						
                            
                            <p>The <hi rend="italic">ūrār</hi> of Vēḻsāṟu sold 4000 <hi rend="italic">kuḻi (2 vēli)</hi> of land after the receipt of forty <hi rend="italic">kāśu.</hi></p>						
                            
                            <p>The <hi rend="italic">ūrār</hi> of Piraiyappākkam received forty <hi rend="italic">kāśu</hi> and sold 4000 <hi rend="italic">kuḻi (2 vēli)</hi> to the temple.</p>						
                            
                            <p>It is also stated that these 24,000 <hi rend="italic">kuḻi</hi> of land ie. 12 <hi rend="italic">vēli</hi> was purchased with all its appurtenances from the above four villages after remitting both the price-money and tax-money and the local assemblies agreed to pay taxes such as <hi rend="italic">pañchavāram, vēlikkāśu, nīrvilai</hi> and other taxes.</p>						
                            
                            <p>Further it is also recorded that the produce of the land 176 <hi rend="italic">kalam</hi> of paddy was to be apportioned for providing various rituals and services such as anointment ceremony of the deity, feeding the devotees, maintenance of cows and calves, supplying of flowers and oil. </p>						
                            
                            <p>It is also mentioned that provisions were also made for the livelihood of temple personnel, ie. priests, singers, the persons who expound grammar and <hi rend="italic">śaivasūtra</hi>, the temple supervisors, watch and ward, the astrologer, the persons who recite <hi rend="italic">Śivadharamma</hi> and <hi rend="italic">tiruppadiyam</hi>, palanquin-bearers, cooks, carpenters, who maintained temple cars, goldsmiths and other persons who render miscellaneous services.</p>						
                            
                            <p>It is also mentioned that, Śēvūrch-chēvuḻāṉ a (residents) of Pagavūr-nāḍu in Īśūr-kōṭṭam were to carry out these arrangements under the orders of <hi rend="italic">Śrīmāhēśvaras.</hi></p>						
                            
                        </summary>
                    </msContents>
                    <physDesc>
                        <handDesc>
                            <p/>
                        </handDesc>
                    </physDesc>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <revisionDesc>
            <change who="part:reda part:emfr" when="2025-05-22" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
            <change who="part:mime" when="2025-05-06" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
        </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text xml:space="preserve">
        <body>
            
            <div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">
                
                <p>
                    <lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī</hi> <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> tirumaṉṉi viḷaṅku mirukuvaṭaṉaiya taṉ toḷum vāḷu <hi rend="grantha">n</hi>tuṇaiyeṉak kaular vañcaṉai kaṭan=ta vayirākarattuk kuñcarak kuḻām pala vāriyeñcalil cakkarakoṭṭattut tārāvaracaṉait tikku nikaḻat tiṟai koṇṭaruḷi Arukkanutaiyat tācaiyilirukkuṅ kamalamaṉaiya Arukkanutaiyat tācaiyilirukkuṅ kamalamaṉaiya nilamakaḷ taṉṉai muṉṉirk kuḷitta vaṉṉāḷ tirumālātik keḻalāki yātuñ caliyā vakaiyiṉi teṭuttu taṉkuṭai niḻaṟkiḻ Iṉpuṟa viruttit tikiriyām puliyān ticaitoṟum naṭāttip pukaḻun tarumamum puvitoṟum niṟutti viramun=tiyākamum māṉamuṅ karuṇaiyum Urimaic cuṟṟamākap piriyāttala nikaḻa cayamun=tāṉum viṟṟiru<hi rend="grantha">n</hi>tu kulamaṇi makuṭa muṟaimaiyil cūṭit taṉ kaḻal tarātipar cūṭac ceṅkol nāvalam puvi toṟum naṭāttiya <hi rend="grantha">korājakesari</hi>va<hi rend="grantha">nma</hi>rāṉa Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrī</hi> rā<hi rend="grantha">jentra</hi>coḻa tevarkku yāṇṭu Iraṇṭāvatu <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻamaṇṭalattu puḻaṟ koṭṭattup puḻal nāṭṭu tiruvoṟṟiyūr Uṭaiyār koyil kārāṇai viṭaṅka tevar <supplied reason="omitted">tiruccā</supplied>n=tāṭalukku veṇṭum nivan=taṅkaḷukku <hi rend="grantha">se</hi>ṉāpatikaḷ coḻamaṇṭalattu Uyyakkoṇṭār vaḷanāṭṭu tir<unclear>ai</unclear>mur nāṭṭu na<unclear>ṭā</unclear>r kiḻār rā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>ṉ paranirupa rā<hi rend="grantha">kṣasa</hi>nārāṉa viracoḻaiḷaṅkoveḷār Ittevarpaṇṭārattu Oṭukkiṉa Aṉṟāṭu naṟkācu Irunūṟṟu nāṟpatu Ikkācu Irunūṟṟu nāṟpatum Ittevar paṇṭārattu Oṭukki Ik kācukku It <hi rend="grantha">de</hi>vatāṉam puḻaṟkoṭṭattup puḻal nāṭṭu maṇaliyāṉa ciṅkaviṣṇuccatu<hi rend="grantha"><unclear>r</unclear>ve</hi>ti maṅkalattu <hi rend="grantha">sabhai</hi>yom Iṉnāṭṭu Ampilvāyilum Ikaṇaiyūrum puliyūrk koṭṭattu tuṭarmuṉṉi nāṭṭu veḻcāṟṟum Eḻumūrnāṭṭup pirampukkakarattum Ūrom nilavilaiyā
                    <lb n="2" break="no"/>vaṇak kaiyeḻuttu Ikkoyilil Āti<hi rend="grantha">dāsa</hi>caṇṭe<hi rend="grantha">śva</hi>rar pakkal ciṅkaviṣṇuccatu<hi rend="grantha">rvve</hi>ti maṅkalattu <hi rend="grantha">sabh</hi>aiyom kācu Aṟupatu koṇṭu viṟṟuk kuṭutta nilattukkuk kiḻpāṟkellai maturān=takavatikkumeṟkum teṉpāṟkellai Oṭaikkālukkum meṭṭu maḻapaṭṭi varampukku vaṭakkum mel pāṟkellai karampai <unclear>nārā</unclear>yaṇaṉ melaittaṭiyil kiḻ varampukkum Ēṟi<unclear>lāṉa</unclear> taṭṭattukkut teṟkil kuṇṭiliṉ kiḻ varampukkum paḷḷakkaḻuvaliṉ kiḻ varampukkum kiḻakkum vaṭapāṟkellai Āṭavallāṉ vāykkālukku teṟkum Āka Iṉ nāṟpāl Ellaikkum naṭuvupaṭṭa nilam patinaṟucāṇ kolāl kuḻi Āṟāyirattināl nilam muveliyum Iṉnāṭṭu Āmpilvāyil Ūroṅ kācu nāṟpatu koṇṭu viṟṟuk kuṭutta nilattukkuk kiḻpāṟkellai taṅkam pulatterikkup pān=ta vāykkālukku meṟku teṉpāṟkellai tūmpil niṉṟuṅ kiḻakku nokkip pon=ta vāykkālukku vaṭakkum melpāṟkellai vaṭakku nokkippoṉa peruvāykkālukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai teṅkam pulacceṟuvil teṉ varampukkut teṟkum Āka Iṉnāṟpāl <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> cāṇkolāl kuḻi muvāyiratteḻu nūṟṟu toṇṇū <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> mulaittaṭi Oṉṟiṉāl kuḻi Irunūṟṟu nālum Ākak kuḻi nālāyirattiṉālum Iruveliyum Iṉnāṭṭu Ikaṇaiyūr Ūroṅ kācu Aṟupatu koṇṭu viṟṟuk kuṭutta nir nilattukkuk kiḻpāṟkellai paṉiccai pulattukkuñ ciṟu kaṇṇāṟṟukkum maṉaiyoṭap pulattukkum vaṇṇakkaṉ pulattiṉ kiḻvarampu teṉpāṟkellai vaṇṇakkaṉpulattil naṭuvu meṟku nokkiṉa vāykkālukku vaṭakkum melpāṟkellai vaṇṇakkaṉpulattiṉ melait taṭiyil kiḻ varam<unclear>pu</unclear>c caṟutiyākavum Ivvarampiṉ kottam ciṟu kaṇṇāṟṟiṉ teṉ varampu
                    <lb n="3" break="no"/>kke yuṟavum kiḻakkum nāṟpāṟkellai paṉiccaipulattiṉ vaṭa varampukkut teṟkum Āka Iṉ nāṟpāl Ellaiyil naṭuvuppaṭṭa nilaṉ patinaṟucāṇkolāl kuḻi Āṟāyirattināl nilaṉ muveliyum veḻccāṟṟu Ūroṅ kācu nāṟpatu koṇṭu viṟṟuk kuṭutta nir nilattukkuk kiḻpāṟkellai Oḻuṅkai kāṭṭikku meṟkum teṉpāṟ kellai koḷḷāṉ <unclear>kula</unclear>māṉ Ēttattukku vaṭakkum melpāṟkellai vaṭukapperuvaḻikkuk kiḻakkum vaṭapāṟkellai viḷakkaṉ Ēttattukkut teṟkum Āka Iṉnāṟpāl Ellaiyil naṭuvupaṭṭa nilaṉ patiṉaṟu cāṇ kolāl kuḻi nālāyirattiṉāl nilaṉ Iruveliyum piraiyapakkattūrom kācu nāṟpatu koṇṭu viṟṟuk kuṭutta nir nilattukkuk kiḻpāṟkellai ciṟukaḷar melaivara<unclear>p</unclear>pukku meṟkum teṉpāṟkellai maṭuvukku vaṭakkum melpāṟkellai parivārappaṭikkuk kiḻakkum vaṭapāṟkellai veṇkāṭu tevaṉ tirunan=tavaṉakkuṭikaḷukku viṭṭa nilattukkut teṟkum Āka Iṉnāṟpāl Ellaiyil naṭu Uḷpaṭṭa nilam patinaṟu cāṇkolāl kuḻi nālāyirattiṉāl nilam Iruveliyum Āka Ivvañcuromum <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> p patinaṟu cāṇ kolāl kuḻi Irupattu nālāyirattiṉāl nilam paṉniru veliyum Iṉ nilaṅkaḷukku Eriyāluṅ kuḷaṅkaḷālum makkaḷālum vāykkālkaḷālum kiṇaṟṟukaḷālum nirkkiyn=ta vaṇṇam pācciyum Eṟiccuṅ koḷḷappeṟuvatākavum Emmilicain=ta vilaipporuḷ muṟṟum Aṟakko<supplied reason="omitted">ṇ</supplied><unclear>ṭu ku</unclear>ṭuttom Iṉnilattāl van=ta pūppoṉṉum pañcavāramum velikkācum nirvilaiyum Uḷḷiṭṭa An=tarāyaṅkaḷum veṭṭi muṭṭaiyāḷ Eccoṟṟu kūṟṟunel Uḷḷiṭṭa kuṭimaikaḷ Eppeṟpaṭṭitum Eṅkaḷ Ūr
                    <lb n="4" break="no"/>kaḷ mele Eṟṟi Iṉnilattuva<unclear>n=ta</unclear> Iṟai<surplus>t</surplus><hi rend="grantha">dravya</hi>mum vilai<hi rend="grantha">dravya</hi>mum Āvaṇakkaḷiye Aṟakkoṇṭu Iṉnilattāl van=ta Iṟaiiḻicci Ikko<surplus>li</surplus>yil Āti<hi rend="grantha">dāsa</hi>caṇṭe<hi rend="grantha">śva</hi>raṟku Oru kālāvatum Iru kālāvatum mukkālāvatum Emmilicain=ta poruḷaṟakkoṇṭu vilaiyaṟa viṟṟuk kuṭuttom ciṅkaviṣṇuccatu<hi rend="grantha">rvve</hi>ti maṅkalattu <hi rend="grantha">sabh</hi>aiyomum Āmpilvāyilum Ikaṇaiyūrum veḻcāṟṟum piramapākkattum Ūrkaḷom ciṅkaviṣṇuccatu<hi rend="grantha">rvve</hi>ti maṅkalattu yajña <hi rend="grantha"><unclear>hma</unclear></hi><unclear>ṇaṉ kaṇi</unclear> mattuk karumāṇikkakkiramavittaneṉ ceṭṭayakkiramavittaneṉ Āmpilvāyil veḷḷā<supplied reason="omitted">ḷa</supplied>ṉe<supplied reason="omitted">ṉ</supplied> maṇalūrkiḻavaṉ cūṟṟi Oṟṟi koṇṭāneṉ cūṟṟi kuñciramallaneṉ Ikaṇaiyūr veḷḷāḷaṉ Amutaṅkiḻavaṉ niṉṟā<unclear>ṉā</unclear>ṉa Ūṉamiliyeṉ veḻcāṟṟuc civaṉ puṟavaṉ kāḷai Oṟṟikoṇṭāneṉ ciṟṟāṉpākkiḻāṉ veḷḷāḷap pākkāneṉ vic<unclear>ai</unclear>yappākkattu māyaṇam pocaṉ kāvaṉ perumāne<unclear>ke</unclear> māyaṇam pocaṉ perumāḷ kañcaneṉ <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> Ivvūrkaḷilār pakkal Ikkoyilil Āti<hi rend="grantha">dāsa</hi>caṇṭe<hi rend="grantha">śva</hi>rakācu Irunūṟṟu nāṟpatu kuṭuttuk koṇṭa nilaṉ paṉniruveli Iṉveli nūṟṟu Eḻupattāṟu kalattināl kācu Oṉṟukku Arumoḻitevaṉ marakkālāl nellu <unclear>n</unclear>āṟkalamāk kācu nūṟṟu nāṟpattu nālu Ikkācu nūṟṟu nāṟpattu nālum Āṭṭāṇṭu toṟum niṉṟiṟaiyāka Iṟuppatāka Ikkācukku nivan=tañ ceytapaṭi Uṭaiyār kā<supplied reason="omitted">rā</supplied>ṇai viṭaṅkatevar tiruccān=tāṭal Eḻuntaruḷu Aṟṟaikku veṇṭum n=tiruvamutukaḷukku A<unclear>ri</unclear>ci coṟṟukku Arici kalane tūṇip patakkaṟu nāḻiyum tirukkāppu nāṇ vaikka Arici kuṟuṇiyum Āka Arici mukkalane Iru tūṇi Aṟu nāḻiyiṉāl Iraṇṭañcākki nellu Oṉpatiṉ kalane mukkuṟuṇiyum kaṟiyamutukku <unclear>kalane</unclear> tūṇi
                    <lb n="5"/>nānāḻiyum tayiramutukku nellut tūṇi patakkum Āka nellup patiṉkalane tūṇippataṟku nāṉāḻināl kācukku nellu kalamāka kācu Iraṇṭaraiye Araikkālum neyyamutu Iru nāḻi Uḻakkum nokku ney Iru nāḻiyum Āka ney nānāḻi Āḻākkiṉāl kācu kāle Araikkālum <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> kācu Araikkālum vāḻaippaḻam Aim
                    <lb n="6" break="no"/>patukkuk kācu Araikkālum miḷaku Urikkum kaṭuku nāḻikkum kācu Araikkālum Aṭaikkāyamutukku veṟuṅkāy nūṟṟu nāṟpattu nālum Aṭiyārkkiṭa veṟuṅkāy Āyirattaiññūṟum Āka veṟuṅkāy Āyirattunūṟṟu nāṟpattu nālukkuk kācu Araiyum veṟṟilaippaṟṟu Eṇpattiraṇṭukkuk kācu Araiyum cāttiyaruḷum paricaṭṭam nālukkuk kācu
                    <lb n="7"/>Eṭṭum kaccu Iraṇṭukkuk kācu Iraṇṭum cāttiyaruḷum cā<hi rend="grantha">n</hi>tu Ainūṟṟuk kaḻañcukkuk kācupattum kaṟpūram Araik kaḻañcukkuk kācu Oṉṟum mañcaṇai pa <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> kaḻañcukkuk kācu kālum turavu cā<hi rend="grantha">n</hi>tu nūṟṟu nāḻikkuk kācu pattu patiṉpalattukkuk kācu Iraṇṭum tirukāppu nāṇukkum <hi rend="grantha">dekṣi</hi>ṇakkum poṉkaḻañce Eṭṭu mañcāṭiyiṉāl kācu Aiñcaraiye Iraṇṭu māvum veḷḷa ka
                    <lb n="8" break="no"/>ḻañcukkuk kācu kālum veṇkalavaṭṭil Iraṇṭukkuk kācu mukkālum pacuvukkuṅkaṉṟukkuṅ kācu Iraṇṭum ceṅkaḻunir tiruppaḷḷittāmam Irupatināyirattukkuk kācu pattu Eṇṇai nūṟṟerupattu nānāḻikkuk kācu Ēḻaraiye Iraṇṭu māvum Eḷḷuk kuṟuṇikkuk kācu Araikkālum tāḷam paṇṇum patavukku puṭavai Oṉṟukkum pāvāṭaippuṭavai Oṉṟukkum kācu mukkā
                    <lb n="9" break="no"/>lum māṭāpattiyañ ceyvārkkupparicaṭṭam Iraṇṭukkuk kācu Iraṇṭum tiruvārātaṉai ceyyum paṇṭitarkkup paricaṭṭam Iraṇṭukkuk kācu Iraṇṭum taḷi Oṉṟu kācu Oṉṟu vilai cikāriyam Oruvaṉukkum taḷiyilār Aivarkkum kāttappar pañcācāriyar Uḷḷiṭṭār Ai<surplus>va</surplus>varkkum <hi rend="grantha">ja</hi>lli vāci<supplied reason="omitted">p</supplied>pāṉum Iṭakkai vācippāṉum viṇai vācippāṉum ma<choice><sic>t</sic><corr>n</corr></choice>tirakeyam pāṭuvār Iruvarkkum tevaraṭiyār nālvar
                    <lb n="10" break="no"/>kkum viyākaraṇam vakkāṇippāṉukkum paricaṭṭam Irupattoṉṟukkuk kācu Irupattoṉṟum taḷi Oṉṟu vilai k<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>cu mukkāl peṟa kālum piṭārum ceyvār Aivarkkum caiva<supplied reason="omitted">cū</supplied>ttiram vakkāṇippāṉukkum kārāṇaiviṭaṅka tevaraip pūcippāṉukku Uru Iraṇṭum tevatāṉattu veḷḷ<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>ḷar patiṉmarkkum Ākap paricaṭṭam pattoṉpatu
                    <lb n="11" break="no"/>kkuk kācu patināle kālum taḷi Oṉṟu vilai kācu Arai peṟṟa mā<surplus>va</surplus><hi rend="grantha">vra</hi>tikaḷ nālvarkkum <hi rend="grantha">bhaṭṭa</hi>rkaḷ nālvarum Uvaccar nālvarum vica paṇṭārikkum koyililnāyakañ ceyvār Iruvarum paḷḷi Aṟai meykāppu Iruvarum karaṇattāṉum <hi rend="grantha">dhanmasā</hi>ṉa<hi rend="grantha">bhaṭṭa</hi>ṉum <hi rend="grantha">jo</hi>ti<hi rend="grantha">ṣa</hi>ñ colluvāṉum civa<hi rend="grantha">ddhanmam</hi> vācippāṉum <hi rend="grantha">sto</hi>t<hi rend="grantha">tra</hi>m viṇṇappañ ceyvār Iruva
                    <lb n="12" break="no"/>rum tiruppatiyam pāṭuvār Aṟuvarum tiruvāykkeḻviuṭaiyāṉum taṉināyakañ ceyvāṉum tirumuṟṟampaṇi ceyvār Iruvarum tirumañcaṉa Eṭuppār nālvarum <hi rend="grantha">śrī</hi>pātan=taṅkuvār paṉniruvarum vayirāki<unclear>ka</unclear>ḷ Aivarum Āka paricaṭṭam Aimpattaiñcināl kācu Irupatteḻaraiyum taḷi Oṉṟu vilai kācu kāl peṟap paricārakamāṇikaḷ Iruvarum tiruppūmaṇṭapattiṟ patiṉmarum taṇṇiramutu ca
                    <lb n="13" break="no"/>maippāṉum tirumaṭaippaḷḷik kucavaṉum viṟakiṭuñ civikaiyāṉum tiruppaḷḷittoṅkaliṭuvār Iruvarum tirutter cemanokkum taccaṉukkum kollaṉukkum Ākap paricaṭṭam pattoṉpatukkuk kācu nāle mukkālum <hi rend="grantha">śrīmāheśva</hi>rar Uḷḷiṭṭār palarkkum kaṇṭaḻivukkup paricaṭṭam Irupatukkuk kācu Ēḻaraiyum Āka cārttum paricaṭṭam Uṭpaṭa Uru nūṟṟu nāṟpattu nālināl kācu Eṭṭu
                    <lb n="14"/>Ākak kācu nūṟṟunāṟpattunālu It<hi rend="grantha">dhanma</hi>ttukku virotam niṉaippāṉ kaṅkaiiṭai kumari ceyta pāvattil paṭuvāṉ It<hi rend="grantha">dhanma</hi>m <hi rend="grantha">śrīmāheśvararakṣai</hi> Ivar Ēvac ceyvittāṉ Īcūrkoṭṭattu <unclear>paka</unclear>vūrnāṭṭuc cevūrc cevuḻāṉ malaiyaṉ pallako<unclear>ṉ</unclear> ceḷukki kula <unclear>kāla muven=ta veḷār</unclear> <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> Aṟamallatu tuṇai Illai Aṟametuṇai <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>
                </p>
                
            </div>
            
            <div type="apparatus"/>
                
            
            
            <div type="commentary"/>
                
            
            
            <div type="bibliography">
                
                <p>Digital edition of SII 38.131 by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Renato Davalos and Emmanuel Francis.</p>
                
                <listBibl type="primary">
                    
                    <bibl n="SII">
                        <ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/>
                        <citedRange unit="page">122-127</citedRange>
                        <citedRange unit="item">131</citedRange>
                    </bibl>
                    
                </listBibl>
                
                <listBibl type="secondary">
                    
                    <bibl/>
                    
                </listBibl>
                
            </div>
            
        </body>
    </text>
</TEI>
