<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 32, part 2, no. 38: original edition by S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 38. (A.R. No. B 352 of 1925.) PAḺAṄKŌYIL, POLUR TALUK, NORTH ARCOT DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv32p2i0038</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>On the north wall, central shrine, Phalagrāhīśvara temple.</p>						

						<p><hi rend="bold">Year 6: 977 A.D.</hi></p>						

						<p>This is written in very faulty language and is incomplete. A portion of the record is in slightly different writing and hence possibly it may not be genuine. It states that while the king <hi rend="italic">(uḍaiyār)</hi> Uttamachōḻa was staying in his palace at Kāñchīpuram, Kampaṉ Irāmaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Uttamaśōḻa-Piridigaṅgaraiyar, the chief of Paṅgaḷanāḍu in Palkuṉṟa-kōṭṭam made a representation to the former and got the village Ōdiyampaḷḷam in Pudanāḍippāḍi in his jurisdictional nāḍu and endowed as a <hi rend="italic">sarvamānyaiṟaiyili</hi> to the temple of Mahādēva at Tiruppalaṅgōḷūr with the details of the requirements defined for the several services in the temple, to be derived out of the lands. It also mentions the necessary irrigational facilities to be made available for these lands. Reference is made to two Officers Ulahaṉ Gaṇḍarādittan <hi rend="italic">alias</hi> Mīnava Mūvēndavēḷāṉ as <hi rend="italic">vāśalkēḻvi</hi> and Paḻuvūr Nakkaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Vikkiramachōḷa-Mārāyaṉ, another official (Intelligence chief ?).</p>						

						<p>Published in <hi rend="italic">S.I.I.,</hi> Vol. XIX No. 169.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> kopparakecaripaṉmarkku yāṇṭu Āṟāvatu palkuṉṟak koṭṭattu paṅkaḷanāṭu Uṭaiya kampaṉ <unclear>ni</unclear>rāmanākiya Uttamacoḻap piruti kaṅkaraiyaṉeṉ Uṭaiyār Uttamacoḻar kāñcipurattu koyilil kiḻaimurippil Eḻuntaruḷi Irukkaiyil Emperumāṉ Eṉṉāṭṭu putanāṭappāṭi tiruppaḻaṅkoḷur <hi rend="grantha">mahāde</hi>varkku putanāṭappāṭi Otiyampaḷḷam Iṟaiyili tevatāṉamāka <hi rend="grantha">prasādi</hi>kkaveṇum Eṉṟu viṇ <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> 
<lb n="2"/>Ula<hi rend="grantha">ha</hi>ṉ kaṇṭarātittanākiya miṉavamuventaveḷāṉ vācalkeḻviyālum paḻuvūr nakkanākiya vikkiramacoḻamārāyaṉ ñāṉattiṉālum <hi rend="grantha">prasāda</hi>m peṟṟut toṇṭaināṭṭu variyiliṟaiyiḻicci (variyili) variyiliṭuvittu taṉakkut tampāṭiyuṭaiya Āṉātaveṭanākaya vi<hi rend="grantha">krama</hi>coḻa<hi rend="grantha">bamahama</hi>tāṅka <hi rend="grantha">(brahmā</hi>ta<hi rend="grantha"> ?)</hi>rāyaṉ viṇṇappattinālum Ivoṭakkamāṉa viranārāyaṇan vāykkeḻviyālum Aiññūṟṟuvaṉ ñāṉattiṉālum
<lb n="3"/>tirupaḻaṅkoḷur ma<hi rend="grantha">hā</hi>tevaṟku Iṟaiyilitevatāṉamāka <hi rend="grantha">Udakapūrva</hi>mākac ceytu kuṭutteṉ Uttamacoḻap pirutikaṅ karaiyaṉeṉ Itukku kiḻpāṟkellai ṉantai toṇṭaipūṇṭiyār teṟkunokkip poṉavatikku meṟkum teṉpāṟkellai pullūr vāykkālukku vaṭakkum meṟpāṟkellai tattappāṭi Ellaikku kiḻakkum pullūrerikkup pāynta <unclear>Ū</unclear>ṟṟukkālukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai ceyyāṟṟukkut teṟku<supplied reason="omitted">m</supplied> nāṟpāṟkellaiyum caṟuvamāṉiyam
<lb n="4"/>Iṟaiyili tevatāṉamāka ceytu kuṭutteṉ Itukku pullūrerikku pāya Ikkāli nirkaḻanikku Iṟaittup pāyappeṟuvatākavum paḻaṅkoḷur Ūṟṟum Erinirum ceykku pāykiṟa vāykkālum Itu koṭu nirum cemmāpaṭāta varivatu paḻaṅkoḷur muṉṉum Arapuccaṉ<hi rend="grantha">dogam</hi> kaṭikaikaḷattuk kolāl kiḻaikal kuttu pulamiraṇṭāyiramum melai murukkaṉpulam Āyiramum Āka mūvāyiram kuḻi<unclear>yu</unclear>m kiḻaip<unclear>pu</unclear>lattu vaṭakkippa <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="5"/>Icaipāli pala pāvumāccaṉ tericaṉamāka Aṟccippatākavum paḻaṅkoḷḷur muṉṉuḷḷa vaṭakālamāṉapi<supplied reason="omitted">ṉ</supplied>pum vaṭapa <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> puṉceyppāl Otiyum paḷḷattu kaḻaṉikku paḻaṅkoyillāyp pā<supplied reason="omitted">y</supplied>nta kālukku vaṭakku Āṟepāyal koṇṭu tirunantāviḷakkukku nitta mu<supplied reason="omitted">ḻa</supplied>kku ney Erittu cipilikku kaiccekkukku Eṇṇaiyāṭṭuvatāka<unclear>vu</unclear>m paḻaṅkoḷurāṉ Uḷḷa cipili <hi rend="grantha">doga</hi>va [ <hi rend="grantha">bhoga</hi>ṅ?] kiḻ kāṭṭa kāl ceṟuvum Erivā<supplied reason="omitted">y</supplied>pulamāka
<lb n="6"/>meṟpa<unclear>ṭi</unclear> kollāl Āṟāyiraṅkuḻi koṇṭu Āṟāṉ muṉṟu <hi rend="grantha">sa</hi>ṅkayum tiruppaḷḷieḻucci koṭṭuvatāka<unclear>vu</unclear>m Oṟṟaic caṅku Oṉṟū<unclear>tuva</unclear>tāka<unclear>vu</unclear>m paḻaṅkoḷur muṉṉuḷḷa tiruviḻāvira<hi rend="grantha">ga</hi>m m<unclear>e</unclear>ṟpaṭi ko(l)lāl Āyirattuññūṟu kuḻi<unclear>yu</unclear>ṅ koṇṭu maṇuṭaiyāṉ nicatam Oru tiruva<supplied reason="omitted">mu</supplied>tu pāṉaiyum kaṟiccaṭ<unclear>ṭi</unclear>yum kuṭamum kaṭām kalacamum kulatāca Āṭa Iṉopetapaḷḷam koṇṭu potu Amutukku potuḷḷa Arici Āka kuttal paṉ <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> 
<lb n="7"/>la muppatu nāḻiyum kaṟiyamutu toṉṟilukku niccayitta nallatāpariyum tayi(r)ramutu poturiyāka niccayitta nellu muṉṉāḻiyum patiṉṉāḻi nellu potu muṉṟukku ney muḻākkukku nel muppaniṉṉāḻiyum kapūuvari vārā<hi rend="grantha">m</hi>kku ney Uḻaikkaraikku nellu patiṉṉaññāḻiyum Aṭaikkāyamutu potu nāllāka paṉṉiraṇṭu veṟṟilaiyum<note n="134-1">The inscription stops here. The continuation of the piece on the first tier is wanting. The piece on the 2nd tier are in different writing and faulty.</note>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 32, part 2, no. 38 by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2012_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Swaminathan2012_01"/>
			<citedRange unit="page">132-134</citedRange>
			<citedRange unit="item">38</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
