<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 32, part 1, no. 39: original edition by S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 39. (A.R. No. 63 of 1905.) ĀṈAIMALAI, MADURAI TALUK, MADURAI DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv32p1i0039</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>On a rock at the entrance into the central shrine in the Narasiṅgapperumāḷ temple.</p>						

						<p><hi rend="bold">M.K. Parakēsarivarman (Parāntaka I) Year 33 Aslēsha, Kaṟkaṭaka, Friday, 939 A.D. July 19.</hi> </p>						

						<p>This inscription is in <hi rend="italic">vaṭṭeḻutu</hi> characters. It records an agreement given by the members of the assembly of Narasiṅga-maṅgalam, a <hi rend="italic">brahmadēya</hi> and a <hi rend="italic">dēvadāna</hi> included in the Kiḻ-Iraṇiyamuṭṭam, to Marudūr-uḍaiyāṉ Aruṇidi Kaliyaṉ of Marudūr in Puṟaṅkaṟambai-nāḍu, an official of the Chōḷa king. The temple of Narasiṅgapperumāṉaḍigaḷ of Tiruvāṉaimalai had to remit 18 <hi rend="italic">īḻakkāśu</hi> to the <hi rend="italic">sabhā</hi> on account of taxes on its land. To realize a part of this amount, six <hi rend="italic">īḻakkāśu,</hi> fifteen <hi rend="italic">īḻakkāśu</hi> had been deposited by the official with the <hi rend="italic">sabhaiyār.</hi> To meet the balance of twelve <hi rend="italic">īḻakkāśu,</hi> the above official (again) deposited tax-money <hi rend="italic">(Iṟaikkāval)</hi> and obtained the possession of the land (with a tank therein) called Ūruḍaiyāṉkuḷam <hi rend="italic">alias</hi> Kaliyaṉēri with the right to utilize the water. He then purchased two <hi rend="italic">vēli</hi> of land adjacent to the tank. The produce 300 <hi rend="italic">kalam</hi> of paddy from this (plot of) land were to be utilized, half <hi rend="italic">ie</hi> 150 <hi rend="italic">kalam</hi> for providing food offerings to the god thrice a day and the other half to feed five brāhmaṇas wellversed in vēdas, commencing from the day of solar eclipse in the month of <hi rend="italic">Kaṟkaṭaka</hi> on Friday when the star <hi rend="italic">Aslēsha</hi> was current. It is mentioned that the <hi rend="italic">śrīkāriyam</hi> (the temple official), Tiruvāyppāḍi-Nārāyaṇaṉ and the members of the above assembly gave an undertaking to conduct this feeding ceremony without fail. They also agreed to remit a fine of two <hi rend="italic">kāśu</hi> daily if they failed to carry out this charity. Other details relating to the fines are given.</p>						

						<p>Published in <hi rend="italic">S.I.I.</hi> Vol. III No. 106.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied></hi> matiraikoṇṭa kopparakecaripaṉmaṟku yāṇṭu muppattu muṉṟāvatu Ivvāṇṭu <unclear>te</unclear>va<unclear>tā</unclear>ṉaṅ kiḻiraṇiya muṭ<unclear>ṭat</unclear>tuppaṭum <unclear>pi</unclear>
<lb n="2" break="no"/>rammateya<supplied reason="omitted">m</supplied> naraciṅkamaṅkalattuc cavaiyo(m)ñ coḻap perumāṉaṭikaḷatikārikaḷ coḻanāṭṭup puṟaṅkarampai ṉāṭ
<lb n="3" break="no"/>ṭu marutūr marutūruṭaiyāṉaruṇiti kaliyaṉukku Oṭṭik kuṭutta<note n="49-1">Read kuṭutta paricāvatu</note> paricāvatu <supplied reason="undefined"><g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g></supplied> Eṅkaḷūrt tiruvā<unclear>ṉai</unclear>malai naraciṅkapperumāṉaṭikaḷ ta
<lb n="4" break="no"/><supplied reason="omitted">m</supplied>muṭaiya nilattālc cavaiyomukku <unclear>Ā</unclear>ṇṭeṭuttu Iṭakkaṭava Īḻakkācu patiṉeṭṭu Ikkācu pataṉeṭṭilum<note n="49-2">Read patiṉeṭṭilum</note>muṉṟat t<supplied reason="omitted">o</supplied>ṉ<unclear>ṟu</unclear> Ī
<lb n="5"/>ḻakkācu Āṟu Ivvāṟu Īḻakkācukkum palicaiyākac cavaiyār kaiyvaḻi kuṭutta Īḻakkācu patiṉaiṉtu <supplied reason="omitted">pa</supplied>tiṉaiñciṉālum vanta pali
<lb n="6" break="no"/>caiyāvatu Īḻakkāciṉ vā<supplied reason="omitted">y</supplied>t tiṅkaḷ kāṟ putta<supplied reason="omitted">kka</supplied>māka Oro tiṅkaḷā<supplied reason="omitted">l</supplied> vanta puttakka muṉṟe mukkāl muṉṟe mukkālu Orāṇṭu panniraṇṭu ti 
<lb n="7" break="no"/>ñkaḷāl vanta puttakkam nāṟpa<supplied reason="omitted">t</supplied>taiñcuṉāloru Īḻakkācukkup puttakkam Ēḻarai Āka <unclear>Ī</unclear>ḻakkācu <unclear>Ā</unclear>ṟu Ivvāṟu <unclear>Ī</unclear>ḻa
<lb n="8" break="no"/>kkācum Iṟai nikkit tevar cavaiyārkku Iṭakkaṭava <num value="12"><g type="numeral">10</g> 2</num> paṉṉiraṇṭum nikki Atikā<unclear>ri</unclear>kaḷ marutūruṭaiyāṉ Aruṇiti kaliyaṉ Iṟaikāvalā<supplied reason="omitted">ka</supplied> kātta
<lb n="9"/>kāci<unclear>ṉā</unclear>l vanta nilaṉ Ūruṭaiyāṉ<unclear>ku</unclear>ḷamāṉa kaliyaṉe<unclear>ri</unclear>yum Ikkuḷantā<unclear>me</unclear>ṇṭumāṟu kallik karai niḷam Aṭṭappeṟuvatākavum <unclear>I</unclear>
<lb n="10" break="no"/>kkuḷaṅkarai Ucara Aṭṭappeṟuvatākavum Ikkuḷatti ṉir <unclear>tā</unclear>ṉ veṇṭu Aḷavuṅ kokkappeṟuvatākavu mikkuḷam Itiṉkiḻ nir nilaṉiruve
<lb n="11" break="no"/>liyu marutūruṭaiyāṉaruṇiti kaliyaṉ vilaikkuk koṇṭu Ikkuḷattiṉ kiḻ nīrnilaṉiru veliyiṉāl vanta pokam Aññāḻikkālāl nel<unclear>lu</unclear> <num value="300">3 <g type="numeral">100</g></num> kalam
<lb n="12"/>Ivaiyiṟṟiṉ pāti <num value="150"><g type="numeral">100</g> 5 <g type="numeral">10</g></num> nelluṅ koṇ<unclear>ṭu I</unclear>varkku muṉṟu cantiyun tiruvamirtu cevatākavum niṉṟa <hi rend="grantha">1[<num value="50">5 <g type="numeral">10</g></num>]</hi> nelluṅkoṇṭu tiruvamirtu U
<lb n="13" break="no"/>ttama Akkiramāt tevar Amitu ceyyumpoḻutu vetappirāmaṇar nicatam Ayvar Amitu ceyvatākavum vacca<unclear>pa</unclear>ṭi patteṭṭukkuttal Oruvaṉu
<lb n="14" break="no"/>kku Arici <unclear>Iru</unclear> nāḻiyuṅ kaṟi mu<unclear>ṉṟum</unclear> tayir nā<supplied reason="omitted">ḻi</supplied>yum neyiru ceviṭum kāyyilai Iraṇṭum tālamañcum vaṭṭilaiñcum Oṭṭuṭṭi Oṉṟu
<lb n="15" break="no"/><unclear>m</unclear> caṭṭuvam Oṉṟu Aṭuvā(ṉ*) ṉoruva<unclear>ṉu</unclear><supplied reason="omitted">k</supplied>ku nicati ne<supplied reason="omitted">l</supplied>lu Aññāḻi Aṟu tiṅka<unclear>ḷoru</unclear> puṭavai vaiccu Ipparicu Ik kalamuṭṭuvatāka Iv
<lb n="16" break="no"/>vvāṭṭai kaṟkaṭakanāyiṟṟu veḷḷikkiḻamai peṟṟa Āyile<unclear>ya</unclear>ttiṉāṉṟu cū(ṟ)ṟiyakkiraṇavelaik <unclear>kurai</unclear>kirāṇam paṟṟiṉa Aṉṟu mutalāka
<lb n="17"/>I<supplied reason="omitted">p</supplied>paricey Ūṭṭuvatāka ni<unclear>ṉ</unclear>ṟu ciṟiyakāṟiyamārāykiṉṟa<note n="50-3">cirikāriya</note> tiruvāyppāṭi nārāyaṇaṉum Ivvūrccavaiyārum Ipparicey Akkiramuṭṭāmey ca<supplied reason="omitted">n</supplied>tirā
<lb n="18" break="no"/>tittavalam<note n="50-4">Read tittaval</note>Ūṭṭuvippomāṉom tiruvāṉaimalai naraciṅkap perumāṉaṭikaḷukku cirikācciya<note n="50-5">Read cirikāriyam ārāyvārum</note>Ārāyvārum cavayomum<note n="50-6">capaiyomum</note> Itiṟṟirampi<unclear>ṉo</unclear>maic cavaiy<note n="50-7">capaiyārum</note> 
<lb n="19"/>yālum <unclear>ci</unclear>rikā(ṟ)ṟiyamārāyvāṉun<note n="51-1">Read cirikāriya</note>tiṟamiṉāṉ nicati Iṟu<note n="51-2">iru kācu</note>kācu Aṉṟāḻ koviṉukkut taṇṭampaṭṭu Akkācu koṇṭu tevarkkut tiruviḷakku Erivatākavum cavaiyār
<lb n="20"/><unclear>t</unclear> tiṟampil <unclear>Ā</unclear>ṟukācu taṇṭappaṭuvatākavu<unclear>m</unclear> Oṭṭik kuṭuttom cavaiyomum cirikācciyamārāyvāṉum<note n="51-1">Read cirikāriya</note>marutūruṭaiyāṉaruṇiti kaliyaṉukku Ittaṇṭamiṟu
<lb n="21" break="no"/>ttu mittaṉ<supplied reason="omitted">mam</supplied> muṭṭāme Ayvarai<unclear>yum</unclear> cantirāticcar Uḷḷaḷavum Ūṭṭuvippomāṉoñ cavaiyyum<note n="51-3">capaiyum</note>cirikārcciyam<note n="51-1">Read cirikāriya</note>Ārāyum vayiṣṇavarum <supplied reason="undefined"><g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g></supplied> Itaṉ
<lb n="22"/><unclear>ma</unclear><supplied reason="omitted">m</supplied> <hi rend="grantha">rakṣi</hi>ttāṉ<note n="51-4">A few words are found missing.</note>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 32, part 1, no. 39 by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2012_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Swaminathan2012_01"/>
			<citedRange unit="page">48-51</citedRange>
			<citedRange unit="item">39</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
