<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 8.444: original edition by K.V. Subrahmanya Aiyer</title>
				<title type="alt">No. 444. (A.R. No. 156 of 1903). ON THE WEST AND SOUTH WALLS OF THE SIVAKKOLUNDISVARA TEMPLE IN THE SAME VILLAGE.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName ref="part:doop">
						<forename>Dorotea</forename>
						<surname>Operato</surname>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv08p0i0444</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:doop" when="0000-00-00" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī</hi> <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> kollam <hi rend="grantha"><unclear>6</unclear><num value="50">5 <g type="numeral">10</g></num></hi> varu<hi rend="grantha">ṣa</hi>m kāttikaimātam <hi rend="grantha"><num value="14"><g type="numeral">10</g> 4</num><g type="pc"/></hi> ca<unclear>ṉi</unclear>āṭcaiyum mulamum tiṟitikaiyum peṟṟa n<unclear>ā</unclear>ḷ Iṭṭa paṭittarattukku <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> kai Āvatu <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> kuṭanāṭṭut tiruccentilūrāṉa <hi rend="grantha">tri</hi> puvaṉamāteviccatuṟvetimaṅkalattu nāyaṉā(r)kku
<lb n="2"/>Akattaṭip pūcai kaṟpitta pūcaikkuk koṇṭu viṭṭa kuḷamāvatu Amutakuṇavaḷanāṭṭuk kiḻpaṟṟi<supplied reason="omitted">l</supplied> Iḷa<unclear>m</unclear>ākkuḷamāṉa makācanna <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> lūr kuḷattiṉkiḻ mukkūṟu vilaikoṇṭu viṭ<unclear>ṭa ni</unclear>lattil melvāram nikkik koḻuvārattāl pūcai naṭakkumpaṭiyum tirunāḷ naṭakkumpaṭiyum kaṟpi
<lb n="3" break="no"/>ttavakaikku A<unclear>ttāṇi</unclear>nallūrilum vaṭaceriyilum Iruntaruḷa Iraṇṭu koyikkal ceṉamuṅ kaṟpitta nāḷ Oṉṟukku Amutupaṭi pa <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> Irunāḻikku Iraṇṭu Añcukku n<unclear>e</unclear>llu mukkuṟuṇi A<unclear>ṟu</unclear>nāḻiāka mātam Oṉṟukku koṭṭai Añce kālearaikkāl Āka Āṇṭu Oṉṟukku koṭṭai Aṟupattunālaraiyum tirunāḷ Eḻuntaru<unclear>ḷavu</unclear>m kalacamāṭṭukkum 
<lb n="4"/>nāḷ Oṉṟukku nellu patakku Irunāḻi Āka nāḷ pattukku koṭṭai Oṉṟe mākāṇiyum kalacattukku Uḷḷiṭa nāḷ Oṉṟukkup <unclear>paṇa</unclear>m Oṉṟāka nāḷ pattukkup paṇam pattu<unclear>m pa</unclear>ricārakar per Oṉṟukku Aricippaṭikku nellu <unclear>nā</unclear>ṉāḻiāka nāḷ pattukkuk koṭṭai kāl paṇam Iraṇṭum kaivitta <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> rattukku Aricip
<lb n="5" break="no"/>paṭikku nellu nāṉāḻiāka nāḷ pattukku koṭṭai kāl paṇam Añcum kucavaṉukku nāḷ pattukkuk koṭṭai Āṟumāk kāṇiyum muṭṭāvā<unclear>ḷ</unclear> per nālukku Aricippaṭikku per Oṉṟukku nellu nāṉāḻi Ākak koṭṭai Oṉṟu paṇam paṉniraṇṭum tirunāḷukku tirumālaikku koṭṭai kālum paṭiiraṭṭi Amutu<unclear>paṭi</unclear>yum viḻuk
<lb n="6" break="no"/>kāṭu koṭṭai Oṉṟaraiyum tiruṉantāviḷakkukku nāḷoṉṟukku Eṇṇai Uḻakkāka Eṇṇai Eḻunāḻi Uriyum cantiyātipattukku Eṇṇai Āḻākku Āka Eṇṇai muṉṉāḻi muvuḻakkum Āka Eṇṇai patiṉoru nāḻi mūvuḻakkukku mātam Oṉṟukkup paṇam mūṉṟarai Āka mātam paṉṉiraṇṭukkup paṇam nāṟpattiraṇṭum kaṟiamutu ney
<lb n="7" break="no"/>amutu Ilaiamutu Aṭaikkāyamutukkum mutalpaṟṟu kaiyyāṇṭupotum capaiyāṟkut tiruṉāḷukku Aricip paṭikku nāḷ pattukku koṭṭai Araiyum Āka koṭṭai Aṟupattoṉpa taraiye Araikkālum paṇam Eḻupattoṉṟukku koṭṭai Oṉṟukkup paṇam nālu vilaiākak koṭṭai patiṉeḻe mukkāl Ākak ko
<lb n="8" break="no"/>ṭṭai Eṇpattieḻe kālearaikkāl Itukkuk kuḷattil Āṇṭu Oṉṟukkup pāṭṭavaricaippaṭi mutalākiṟa koṭṭai nūṟṟueṇpatu Itil kaṭamaikkuk koṭṭai nāṟpatu nīkkik koṭṭai nūṟṟunāṟpatu Itil tivu ka<unclear>ri</unclear>vukkuk kaḻittuvaitta koṭṭai Aṉpattuiraṇṭaraiye Araikkālum nikkik koṭṭai
<lb n="9"/>Eṇpattueḻe kālearaikkāl Āka Ituvum tirumuṉpantattukku Eṇṇai cāttuppaṭi Ilaiamutu Aṭaikkāyamutu maṟṟum veṇṭuvatukku kuḷattil t<unclear>o</unclear>ppilvakaiyilum puñcaivakaiyilum naṭattikkoḷḷumpaṭiyum Intak kuḷattil nañcaipuñcai mutalākiṟa mutal cipaṇṭārakkāriyam cevvārkaḷ vantu pa
<lb n="10" break="no"/>yirum Eṭuttu mutalākkik kaṭamai viṉiyokam nikki Uḷḷa mutal perumpaṇṭārattile kūṭṭik kaṇakkum Eḻutikkoṇṭu paṉnirunāḻi Amutupaṭiyum vaiy<supplied reason="omitted">t</supplied>tu pūcai naṭattikkoṇṭupotum Aḷavil kūṟu nīkki Amutuceyta picātam patiṉāḻiyil capaiyāril Āḻvār nārāyaṇaṉukku picātam nā<note n="235-1">The inscription is incomplete.</note>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 8.444 by <bibl><ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1937_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Dorotea Operato.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1937_01"/>
			<citedRange unit="page">234-235</citedRange>
			<citedRange unit="item">444</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
