<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 7.759: original edition by K.V. Subrahmanya Aiyer</title>
				<title type="alt">No. 759. (A.R. No. 135 of 1902). ON THE BASE OF THE VERANDAH OF THE FIRST PRAKARA OF THE SAME TEMPLE.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName ref="part:doop">
						<forename>Dorotea</forename>
						<surname>Operato</surname>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv07p0i0759</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>
							
						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:doop" when="2025-06-17" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
			<change who="part:mime" when="2025-05-27" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>
			
			<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">
				
				<p>
					<lb n="1"/>Uṭaiyār tiruppātirippuliyūruṭaiya nāyaṉārkoyil tevakaṉmi koyilkaṇakkarkku ciṟumuṟi tiruppātirippuliyūr nattamum viḷainilamum puṉceynilamum Ivvūr piṭākaikaḷil nattamum viḷainilamum puṉceynilamum Uṭaiyār tiruppātirippuliyūruṭaiyār tirunāmattukkāṇiyāka Aṉupavittup potukaiyil perumāḷ vikkiramapāṇṭiyatevaṟku muṉṟāvatu nāḷil Uṭaiyār vikkiramapāṇṭiyak kāliṅkarāyar Ikkoyilile cuppirama<surplus>ṇ</surplus>ṇiyappiḷḷaiyārai Eṟiyaruḷappaṇṇi Ippiḷḷaiyārkku Iraṇṭu mā nilam caṇṭecurapperuvilaikoṇṭu kallum veṭṭiṉa Aḷavile Ivvūrile Irukkum pirāmaṇar Ivvūr Eṅkaḷ <hi rend="grantha">brammakṣetra</hi>m Eṉṟum caṇṭecurap peruvilai koḷḷakkaṭavatalla Eṉṟum Eṅkaḷ kāṇi Eṉṟu Aṉucayam paṇṇiṉapaṭiyāle mā<hi rend="grantha">heśva</hi>rar tirukkūṭṭamāka Iruntu Oru tirumeṉi tiyilum viḻuntapaṭiyāle perumāḷ tirumuṉpe
					
					<lb n="2"/>keḻviyāy <unclear>pi</unclear>ḷḷai pallavarāyaraiyum piḷḷai Aḻakiyamaṇavāḷapperumāḷaiyum nīṅkaḷ nāṭṭile poṉa Aḷavile Ivvūr maruṅku cūḻnta Iṭattu nāṭṭārai Aḻaittuk keṭṭuk kāṇiuṭaiya Ivarkaḷukku viṭuvittukkuṭuppateṉṟu tiruvāymoḻintaruḷiṉapaṭiyāle nālāvatu Aippaci mātam Aiñcāntiyati coḻakulavallinallūr Ampalattile Eṅkaḷaiyuṅ kūṭakkoṇṭu keṭṭa Iṭattup pirāmaṇarai Uṅkaḷ kāṇiyāṉapaṭikkuc cātaṉaṅ kāṭṭuṅkoḷeṉṟu coṉṉaiṭattu Intappirāmaṇar <hi rend="grantha">brammakṣetra</hi>m Eṉṟu collukaiyāle Uṅkaḷ <hi rend="grantha">brammakṣetra</hi>mākil niṅkaḷ Uḻutu Iṟukkai Iṉṟiye veḷḷāḻar Aḷavar paḷḷikaḷ parampar Uṭpaṭa Uḻutu Iṟuttu Āṇṭumāṟi Ivarkaḷ Uṭaṉuṅkūṭak karaiIṭṭu Uḻutupontapaṭiyāle kāṇiĀ
					
					<lb n="3" break="no"/>ṭci Alla Eṉṟum Aṉupokattāl colla Oṇṇāteṉṟum niṅkaḷ Iṉṉāḷvaraiyāka Ittirukkoyilile kāṇinilamutalākat tirunāmattukkāṇiyāka niṅkaḷ kuṭuttuk kalveṭṭikkiṭappatuṇṭo Eṉṟu keṭṭaIṭattu Ippaṭikku Oru mulam Eṅkaḷāl kāṭṭa Oṇṇāteṉṟum taṉṉil tāṉ viṟṟum Oṟṟivaiyttum potuvomeṉṟum Ivarkaḷ cilacātaṉaṅ kāṭṭiṉaiṭattu Uṅkaḷil niṅkaḷ Oṟṟivaiyttum viṟṟum ceytavai Oṉṟalla Eṉṟum Ivarkaḷaik keṭ<surplus>ṭ</surplus>ṭuviṭ ṭuk koyil tāṉattārai Aḻaittu tirunāmattukkāṇiyāṉapaṭikkuc cātaṉaṅ kāṭṭuṅkoḷ Eṉṟu keṭṭaIṭattu Ikkāṇi Eṉṟu collukaṟa pirāmaṇar Āṇṭutoṟum tirunāmattukkāṇi peci nilakkūlikkum vitaimutalukkum Etiraṭai Olaikāṭṭiṉapaṭiyālum kopperuñciṅkar nāḷilum
					
					<lb n="4"/>nilakkūli taṇṭip pontapaṭikkuk koyil parimāṟṟaṅ kāṭṭiṉapaṭiyālum perumāḷ vikkiramapāṇṭiyatevar Ittiruppātirippuliyūr Uṭalaṭaṅka Iṟaiyiliyāka Aiñcāvatu nāḷil Eḻutiṉa tirumukattile tirunāmattukkāṇi paṭat tirumukam Eḻutit tiruveḻuttuc cāttiṉa Ittirumukaṅkoṇṭu tiruvītivalamāka Ippirāmaṇaruṭaṉuṅkūṭa Alaṅkarittuk kallum veṭṭi Iṉṉāḷvaraiyum Aṉupavittuppontu Irukka Ippoḻutu collakkaṭavatalla Eṉṟu muta<unclear>li</unclear>kaḷu<supplied reason="omitted">m</supplied> Aruḷacceytu nāṅkaḷum colliviṭṭatu Itu tirunāmattukkāṇi Eṉṉumpaṭi keṭṭu Aṟṟu viṭṭapaṭikku Ittirukkoyilile kalluveṭṭikkoḷvatu Ippaṭikku Ivai tirupuvaṉamāteviccaruppetimaṅkalattuc cāttamaṅkalattuk kulacekarap <hi rend="grantha">brammārā</hi>yaṉ Eḻuttu Ippaṭikku Ivai tiṭṭaicceri cuntarapāṇṭiyap <hi rend="grantha">brammā</hi>
					
					<lb n="5" break="no"/><hi rend="grantha">rā</hi>yaṉ Eḻuttu Ippaṭi <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
					<lb n="6"/>Ippaṭikku Ivai ṉanti <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
					<lb n="7"/>Ippaṭikku I<supplied reason="omitted">v</supplied>ai palla <gap reason="lost" quantity="12" unit="character"/> 
				</p>
				
			</div>
			
			<div type="commentary">
				
			</div>
			
			<div type="bibliography">
				
				<p>Digital edition of SII 7.759 by <bibl><ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1932_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Dorotea Operato.</p>
				
				<listBibl type="primary">
					
					<bibl n="SII">
						<ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1932_01"/>
						<citedRange unit="page">384-385</citedRange>
						<citedRange unit="item">759</citedRange>
					</bibl>
					
				</listBibl>
				
				<listBibl type="secondary">
					
					<bibl/>
					
				</listBibl>
				
			</div>
			
		</body>
	</text>
</TEI>
