<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 39.58: original edition by K. Karuppiah</title>
				<title type="alt">No. 58. (A.R. No. 58 of 1916.) TIRUKKĀḶAKKUḌI, TIRUPPATTUR TALUK, RAMNAD DISTRICT. KAKŌḶANĀTH TEMPLE-ON THE SAME WALL, LEFT OF ENTRANCE. TRIBHUVAṈACHAKRAVARTIN KŌṈĒRIṈMAIKOṆḌĀṈ-7TH YEAR.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv39p0i0058</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>This inscription states that the gift of tax free <hi rend="italic">Nañjey, Puñjai</hi> lands located at Kumāttakkuḍi in Poṉṉamaravati-nāḍu for offerings, on the occasion of Pāvanaṅgāraṉ-sandi instituted by the officer Parākramapāṇḍya Māvilivānāḍi-rāyaṉ in the temple of Śivadharmīśvramuḍaiya-nāyaṉār at Tirukkōlakkuḍi in Puramalai-nāḍu. One of the signatories is mentioned as Venṟumuḍisūḍiṉaṉ-Enakkunalla-Perumāḷ <hi rend="italic">alias</hi> Sundarapāṇḍya Pallavarāyaṉ of Sēvūr in Arumbūr-kūṟṟam. The king remitted taxes like <hi rend="italic">Tariyiṟai, Sekkīṟai, Taṭṭoli-Taṭṭarapāṭṭam, Ērivari, iṉavari, Kulamāṇpāṭṭam, Poṉvari, Antarāryam Kārttigai Pachchai</hi> etc.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī tribhu</hi>vaṉacca<hi rend="grantha">kra</hi>vattikaḷ koṉeriṉmai koṇṭāṉ puṟamalaināṭṭu tirukkoḷakkuṭi
<lb n="2"/>Uṭaiyār <hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha">dharmmiśva</hi>ram muṭaiya nāyaṉār koyil tāṉattāṟku taṅkaḷ nāyaṉāṟku makkaṇāya
<lb n="3"/>ṉāṉa parāk<hi rend="grantha">ra</hi>mapāṇṭiya māvili vāṇātarāyaṉ kaṭṭiṉa pāvaṉaṅka kāṟaṉ cantikku Amutupaṭi cāt
<lb n="4"/>tuppaṭi Uḷḷuṭṭu veṇṭum nittanimantaṅkaḷukku Uṭalāka poṉṉamarāpati nāṭṭu nakara <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> 
<lb n="5"/>ṅku mittakkuṭi nāṉ kellaikkuṭpaṭṭa nañce puṉceyum nattamum nattappāḷum
<lb n="6"/>kuḷamum kuḷapparappum Āṟuṅkālum turavum maramum maṟṟum Uṭpaṭa nilattil paḻantevatā
<lb n="7"/>ṉam tiruvuṭaiyāṭṭam paḷḷiccantam maṉittā yiṟaiyili nikki niṉṟa nilam kārum maṟuvum Oru pū 
<lb n="8"/>vum vampum karumpum ceṅkaḻunir vāḻaikon mañcaḷañci varaku cāmai pullu tiṉaipparuttikku Ā
<lb n="9"/>maṇakku Eḷḷuk koḷḷu Uṭpaṭṭa payirum payiṟci cevittuk koḷḷavum colli yivai
<lb n="10"/>yiṟṟāl varum kācu kaṭamai māvaṭai Āyavaṟkam taṟiyiṟai cekkiṟai taṭṭoli taṭṭārappā
<lb n="11"/>ṭṭam Ērvari yiṉavari kuḷamīṉpāṭṭam poṉvari Antarāyam kāṇikkai kāttikaip paccai Ukavai
<lb n="12"/>kaiyyeṟpu Āṇṭeḻuttu tevai Ōlaiyeḻuṟ viṉiyokam vācalppeṟu yilāñci
<lb n="13"/>ṉaippeṟu Āṭtēvai taccuttēvai Āṉaiccālai kuturaippanti kuṟṟa teṇṭam ko
<lb n="14"/>ṟṟilakkai kaṭaikkūṭṭu Ilakkai Uḷḷum pala Iṟaikaḷum tevaikaḷu Ēḻāvatu Āvaṇi
<lb n="15"/>mātam mutal kaḻittu tevatāṉam mutalaṭaṅka yiṟaiyiliyākat tantu variyilār kaṇakki
<lb n="16"/>lum kaḻikkac coṉṉom Ippaṭikku Ivarkaḷil nāṉ kellaikaḷilum tiruccūla <hi rend="grantha">sthā</hi>paṉam pa
<lb n="17"/>ṇṇik koṇṭu <hi rend="grantha">candrāditya</hi>vaṟ cellak kallilum cempilum veṭṭikkoḷḷak kaṭavamāka
<lb n="18"/>vūm Uṭaiyāṉ Eḻuttu yāṇṭu 7 vatu nāraya Arumpūṟ kūṟṟattu cevūruṭaiyāṉ veṉṟu mu
<lb n="19"/>ṭi cūṭiṉāṉ Eṉakku nalla perumāḷāṉa cuntarapāṇṭiya pallavarāyaṉ Eḻuttu
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 39.58 by <bibl><ptr target="bib:Karuppiah2020_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Karuppiah2020_01"/>
			<citedRange unit="page">62-63</citedRange>
			<citedRange unit="item">58</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
