<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 39.23: original edition by K. Karuppiah</title>
				<title type="alt">No. 23. (A.R. No. 23 of 1916.) SAṈṈAVAṈAM, TIRUPPATTUR TALUK, RAMNAD DISTRICT. SĀLYAVANĒŚVARA TEMPLE-ON THE NORTH WALL OF THE MAṆḌAPA IN FRONT OF THE SAME SHRINE. MĀṞAVARMAṈ ALIAS TRIBHUVA[NA CHAKRAVARTIN]-KULAŚĒKHARA DĒVA, WHO WAS PLEASED TO TAKE ALL COUNTRIES, 26th YEAR [13TH CENTURY A.D.]</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv39p0i0023</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>This inscription records the sale of barren land by Chakravarti Sōmaṉ Koṟṟaṉ and others of the ūrār of Kurumpaṟṟaṅguḍi (near) Illañjēri in Maṟittulagaṅgāttapāṇḍya-vaḷanāḍu, to the temple, and subsequently they made provision for irrigation facilities. At the end of the record mentions the signatories like Avaiyaṉ, Pokkaṉ-ponnaṉ. Srirāmadēvaṉ, Alaṅgāraṉ Iḷaiya Perumāḷ-Eḍuttakai-Aḻagiyār etc.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">śrī</hi> maṟkittikku mel <hi rend="grantha">śrī</hi> komāṟapaṉmarāṉa <hi rend="grantha">tribhu</hi>vaṉac cak<hi rend="grantha">ra</hi>vattika<unclear>i</unclear>kaḷ Emmaṇṭalamum koṇṭaruḷiya <hi rend="grantha">śrī</hi> kulacekara tevaṟku yāṇṭu <num value="26">2 <g type="numeral">10</g> 6</num><g type="dash"/>vatu paṅkūṉi mātam <num value="24">2 <g type="numeral">10</g> 4</num>- ntiṉ tiruttiyūr muṭṭattu tiruccaṉṉavaṉattu Uṭaiyār tiruccaṉṉava<supplied reason="omitted">ṉam</supplied> Uṭaiya nāyaṉār koyilil Ā<hi rend="grantha">dicaṇḍeśvara</hi> nāyaṉārkku maṟittulakaṅkātta pāṇṭiya vaḷanāṭṭu Illañceri<unclear>kku</unclear>ṭi<unclear>ku</unclear> kuṟumpaṟṟaṅkuṭi Ūrukkuc camainta <unclear>vāri</unclear>cak<hi rend="grantha">ra</hi>vattiyum comaṉ koṟṟaṉum pokkaṉ po
<lb n="2"/>ṉṉaṉum Eḻumpotu Avaiyaṉum Ivvilai piramāṇam paṇṇik kuṭutta paricāvatu nāṅkaḷ Ivarkku viṟṟa nilattukku Ellaiyāvatu kīḻpāṟ kellai nūṟaṉ viṭaṅkaṉ keṇikku kiḻai pokkaṉ poṉṉar taṭṭāṉcey mel varampuccevaikku meṟkum teṉpāṟkellai kuṭivayal toppil vaṭakkil velikku vaṭakkum melpāṟ kellai Innāya<unclear>ṉār</unclear> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṉam mañcaṭ ceykkīḻ varampukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai comaṉ koṟṟaṉ nāva<supplied reason="omitted">l</supplied>toṭṭatti 
<lb n="3"/>l teṉvelikkum vāricak<hi rend="grantha">ra</hi>vattināval toṭṭattil teṉvelikkum cūraṉviṭaṅkaṉ nāval toṭṭattil teṉvelikku teṟkkum Āka Icainta peru nāṉkellaik kuṭpaṭṭa nilamum keṇiyum Ivvellaikkuḷḷu meṉokkiya maramum kīḻ nokkiya kiṇaṟum Ivvellaikkuṭpaṭṭaṉa Eppeṟpaṭṭa cuvātā<hi rend="grantha">ntri</hi>yaṅkaḷum Emmilicainta <unclear>vilai</unclear>p poruḷukku vilaikkuṟa viṟṟup poruḷaṟak koṇṭu vilai<hi rend="grantha">pra</hi>māṇam paṇṇik kuṭutto
<lb n="4"/>m Uṭaiyār caṉṉavaṉamuṭaiya nāyaṉār tirukkovilil Ā<hi rend="grantha">dicaṇḍeśvara</hi> nāyaṉāṟkku kuṟumpaṟṟaṅkuṭikku camaintavāri cak<hi rend="grantha">ra</hi>vattiyum comaṉ koṟṟaṉum pokkaṉ poṉṉaṉum Eḻumpotu Avaiyaṉum Ivvellaikkuḷ paṭṭa nilattukkum keṇikkum Emmilicainta vilaip poruḷ <hi rend="grantha">ø<num value="20">2 <g type="numeral">10</g></num></hi> Ippaṇam Irupatum Āvaṇakkaḷatte Eṅkaḷūr kaṭamaikku Uṭaiyār virāṭarāyar vacam kuṭuppittu viṟṟuk kuṭutto Ivvellaikkuṭpaṭṭa
<lb n="5"/>nilattukkum keṇikkum Ituve vilaiyolaiyum po<supplied reason="omitted">ru</supplied>ḷ cilavolaiyumāvatākavum Itu vallatu veṟu poruḷ māvaṟutip poruḷ cilavolai kāṇavuṅ kāṭṭavum kaṭavatallavākavum Oru kālāvatu Irukālāvatu mukkālāvatu Ōlaikkuṟṟamc coṟkuṟṟa muṇṭākilum kuṟṟamalla Āvatākavum Innilam mututaricākaiyāl keṇi melkaraikku meṟku vayakki viḷainilamākki payir ceytu koḷvārkaḷākavum Ikkeṇi
<lb n="6" break="no"/>yil nir Ivarkku veṇṭun tevatāṉattil viṭṭuk koḷvārkaḷākavum kuṟumpaṟṟaṅkuṭik kaḷattil nirvayakkiṉa nilaṅkaḷukkum muṉpu tevatāṉamāṉamañcaḷ ceypaṟṟukkum nir pāccik koḷvārkaḷākavum nirpāyum Iṭattu Opāniyiṭṭuppāccum potu Innilaṅkaḷil puravu viḻukkāṭu pāyvatākavum periyamaṭaiyāle Āḻvāṉ piṭāraṉ taṭṭāṉ cey kiḻvaramparuke koṭupontu pāccik koḷvārkaḷākavum vākkalukku veṇ
<lb n="7" break="no"/>ṭum nilam viṭuvomākavum Innilattukku kaṭamai kuṭimai Eṉṟu collak kaṭavatallavākavum kuḷattevai puṟavuviḻukkāṭṭile ceyvārkaḷākavum Ipparicurappaṭiyile kalveṭṭik koḷvā<supplied reason="omitted">r</supplied>kaḷākavum vilai niccayitta <hi rend="grantha">ø<num value="20">2 <g type="numeral">10</g></num></hi> Itil mañcaḷ ceykku nirpāykiṟa viḻukkāṭṭukkup pattu paṇam vilaipporuḷāvatākavum keṇikkum mututaricukkum pattuppaṇam vilaipporuḷāvatākavum Ippaṭikku <hi rend="grantha">candraditya</hi>va<hi rend="grantha">t</hi> Iṟaiyili kārāṇmaiyā
<lb n="8" break="no"/>ka Aṉu<supplied reason="omitted">pa</supplied>vippārkaḷāka viṟṟu vilaip <hi rend="grantha">pra</hi>māṇam paṇṇik kuṭuttom Uṭaiyār caṉṉavaṉamuṭaiya nāyaṉār kovilil Ā<hi rend="grantha">dicaṇḍeśvara</hi> nāyaṉārkku kuṟumpaṟṟaṅkuṭikkuc camainta vāricak<hi rend="grantha">ra</hi>vattiyum comaṉ koṟṟaṉum pokkaṉ poṉṉaṉum Eḻumpotu Avaiyaṉum Ippaṭikku vāricak<hi rend="grantha">ra</hi>vattiyāṉa nāṟpatteṇṇāyira peraiyaṉ Eḻuttu Itu comaṉ koṟṟaṉ taṟkuṟiyum Eḻumpo
<lb n="9"/>tu Avaiyaṉ taṟkuṟiyum Iṭṭu Ippaṭikku nāṉum Aṟiveṉ ciṅkapporumāḷ Eḻuttu I<supplied reason="omitted">p</supplied>paṭikku Ivai pokkaṉ poṉṉaṉ ta<unclear>ṟku</unclear>ṟiyum Iṭṭu nāṉum Aṟiveṉ Ippaṭikku Ivai kirāmatevaṉ Alaṅkārar Eḻuttu Inta vilai <hi rend="grantha">pra</hi>māṇam Eḻutiṉeṉ Ivvūr kaṇakku poyyiluṭaiyāṉ Iḷaiyaperumāḷ Eṭuttakaiy Aḻakiyār Eḻuttu Itu mā<hi rend="grantha">heśvararakṣai § <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> </hi>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 39.23 by <bibl><ptr target="bib:Karuppiah2020_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Karuppiah2020_01"/>
			<citedRange unit="page">28-30</citedRange>
			<citedRange unit="item">23</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
