<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 39.213: original edition by K. Karuppiah</title>
				<title type="alt">No. 213. (A.R. No. 213 of 1916.) TIRUPPUKKUḺI, CONJEEVERAM TALUK, CHINGLEPUT DISTRICT. VIJAYARAGHAVAPERUMĀḶ TEMPLE-ON THE SOUTH WALL OF THE SAME MAṆḌAPA. VĪRAPRATĀPA SADĀŚIVARĀYA MAHĀRĀYA, ŚAKA 1466 (1544 A.D.)</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv39p0i0213</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>This inscription refers to the gift of the village Oṭṭipākkam, besides house to a certain Veṅgappapiḷḷai, the son of Muḍumbai Arasuppiḷḷai belonging to the <hi rend="italic">Kāshyapagōtra</hi> of Īñjambāḍu by the temple officials Kēḷvikkēsuvachchayarum, Srī Bhaṇdārattār for the supply of sacred food to the temple Tirupputkuḷi Pērāṟṟunāyīṉār of Tiruppati of Dāmalkōṭṭam in Dāmal-Nāḍu of Jayaṅgoṇḍa chōlamaṇḍalam. Kōyirkaṇakku Tiruppuṭkuḻi Priyaṉ Kāttamuttāṉ Vijayar is mentioned as signatory. </p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">śubhamastu svastiśrī manmahāmaṇḍaleśva</hi>ra<hi rend="grantha">n</hi> metiṉi mīcurakaṇṭa kaṭṭāri <hi rend="grantha">sā</hi>ḷuva<supplied reason="omitted">na</supplied> Ariyarāya vipāṭan pā<hi rend="grantha">ṣai</hi>kkut tappuvarāyar kaṇṭaṉ muvarāyar kaṇṭan rācātirāca rācaparamecuran <hi rend="grantha">śrī</hi> virappiṟatāpa
<lb n="2"/>catāciva teva makārāyar piṟitivirācciyam paṇṇiyaruḷā niṉṟa cakāṟtam <num value="1466"><g type="numeral">1000</g> 4 <g type="numeral">100</g> 6 <g type="numeral">10</g> 6</num> ṉ mel cellā niṉṟa copakiṟa <hi rend="grantha">samvatsa</hi>rattu ciṅkaṉāyaṟṟu pūṟuva paṣ<hi rend="grantha">ṣa</hi>ttu caṣṭṭiyum comavāramum peṟṟa coti naṣ
<lb n="3"/><hi rend="grantha">ṣa</hi>ttiṟattu ṉāḷ ceyaṅkoṇṭa coḻamaṇṭalattut tāmalṉāṭu tāmalkkoṭṭattut tiruppati tiruppuṭkkuḻi poreṟṟu nayiṉār koyil keḻvik kecuvacciyarum <hi rend="grantha">śrī</hi> paṇṭārattārum
<lb n="4"/>yīñcampāṭi Āpa<hi rend="grantha">sta</hi>mpa cūttiṟattu kācipa kottiṟattu muṭumpai Aracupiḷḷai puttiṟaṉ veṅkappāpiḷḷaikku poliyūṭṭu <hi rend="grantha">sāsa</hi>nam kuṭuttapaṭi tammuṭaiya poliyūṭṭāṉa tiṉac
<lb n="5"/>ciṟappu ṉāḷ Oṉṟukkut taḷikai Āṟukkut tāmal lappaṉāyakkar catācivarāyar vicanakaram koṇṭa ceytikku rāya<hi rend="grantha">sa</hi>m vanta <hi rend="grantha">sa</hi>ntoḻa veḷaiyile tārāpūṟuvamāka paṇṇik koṇṭu viṭṭa
<lb n="6"/>Oṭṭipākkam <hi rend="grantha">śrī</hi> paṇṭārattile Āṇṭu koṇṭu yintak kiṟāmattil Uṟpaṉṉam koṇṭu ṉāḷ Oṉṟukku Āṟu taḷikai tiruppa ṉām Amutu ceyappaṇṇivikkak kaṭaiomākavum yitil
<lb n="7"/>viṭṭavaṉ viḻukkāṭu tamakku ṉālil Oṉṟukku Oṉṟarait taḷikaiyum caṉṉatit teruvil Oṉṟarait taḷikaiyum caṉṉatit teruvil teṉciṟakil Aṇṇaya<supplied reason="omitted">ṅ</supplied>kār kuṭiyirukkiṟa maṉaikkuk kiḻakku kiḻaivitikku meṟkuppaḷḷi koṇṭa perumāḷ
<lb n="8"/>kuṭiyirunta kaṇakkuppiḷḷai Eḻuvakkariyar kāṇiyāṭciyāṉa maṉai Oṉṟukku A<unclear>ṭa</unclear>muppattāṟum vālvīccaṭi ṉūṟum yinta maṉaiyum kuṭuttu cantāṉa paramparai cantiṟātittavaraiyum naṭatta yintat
<lb n="9" break="no"/>taṟmamum cantiṟātittavaraiyum naṭattak kaṭaivomākavum yinta maṉai yivaṟku tāṉāti taṉmaṅkaḷ viṉivikkiṟaiyam cela niti ni<hi rend="grantha">kṣe</hi>pam A<hi rend="grantha">kṣa</hi>ṇi Ākāmi citta <hi rend="grantha">sā</hi>ttiya meṉkiṉṟa Aṣṭapoka te
<lb n="10"/>ca<hi rend="grantha">svā</hi>miyaṅkaḷukkum Urittākak kaṭavatākavum yippaṭi cammatittu maṉaiyum poliyūṭṭum taṟma<hi rend="grantha">sāsa</hi>ṉam paṇṇik kuṭuttom veṅkappāpiḷḷaikku poreṟṟu nayiṉār <hi rend="grantha">śrī</hi> paṇṭāra
<lb n="11"/>ttārom § kecavacciyar Eḻuttu yivai koyiṟ kaṇakkut tiruppuṭkuḻip piriyan kāttamuttiṉ vi<hi rend="grantha">jai</hi>yar Eḻuttu
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 39.213 by <bibl><ptr target="bib:Karuppiah2020_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Karuppiah2020_01"/>
			<citedRange unit="page">231-232</citedRange>
			<citedRange unit="item">213</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
