<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 39.66: original edition by K. Karuppiah</title>
				<title type="alt">No. 66. (A.R. No. 66 of 1916.) TIRUKKĀḶAKKUḌI, TIRUPPATTUR TALUK, RAMNAD DISTRICT. KAKŌḶANĀTH TEMPLE-ON THE SAME WALL (INSIDE). JAṬĀVARMAN ALIAS TRIBHUVAṈACHAKRAVARTIN SUNDRA-PĀṆḌYADĒVA-1(9)th YEAR, 13TH CENTURY A.D. (1287 A.D.?).</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv39p0i0066</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>This inscription registers the lease of land by the temple authorities to Uyyavandāṉ Pāṇḍyaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Sundarapāṇḍya-Narasingadēva a <hi rend="italic">Kaikkōla</hi> of Si[ru]-Veṇkuṉṟam near Māḍakkuḷakkīḻ in Madurai, and fixes the rate of Mēlvāram to be paid by the donee to the temple. One of the signatories is Ellāndaliyāṉa-Pāṇḍya-Piramādirāyaṉ. Mēlvāram tax was imposed and collected viz 1/3 from irrigated land <hi rend="italic">(Pāsāṉam)</hi>, 1/5 from the items like gingly, bananas, sugarcane, lemon coconuts etc and kamugu on new excavated land for the first time 1/9 then 1/8 then 1/7 then latter on 1/3 permanently.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">śrī</hi> maṟkittikku mel <hi rend="grantha">śrī</hi> koccaṭaipaṉmarāṉa <hi rend="grantha">tribhu</hi>vaṉac cakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi> cuntarapāṇṭiya tevaṟku yāṇṭu <num value="19"><g type="numeral">10</g> 9</num> vatu kaṟkaṭaka nāyaṟṟu
<lb n="2"/>pū<hi rend="grantha">rvva</hi>pa<hi rend="grantha">kṣa</hi>ttu pañcamiyum putaṉ kiḻamaiyum peṟṟa Attattu nāḷ miḻalai nāṭṭu tirukkoḷakkuṭi Uṭaiyār tirukkoḷakkuṭi Uṭaiyaṉ
<lb n="3"/>nāyaṉār tirukkoyil <hi rend="grantha">śrī ru</hi>ttira <hi rend="grantha">śrī</hi> mā<hi rend="grantha">heśva</hi>rar tevarkaṉmikaḷ koyil kaṇakkar Ivvaṉaivomum māṭakkuḷakkiḻ maturai cūḻnta ci<unclear>ṟu</unclear>
<lb n="4"/>veṇkuṉṟattuk kaikkoḷaril Uyyavantāṉ pāṇṭiyanāṉa cuntarapāṇṭiya naraciṅka tevaṟku kāṇippiṭipāṭu paṇṇik kuṭutta pari
<lb n="5"/>cāvatu yiṉṉāyaṉār tirunāmattukkāṇip paṟṟil Uḷḷūṟa kuṭikkāṭṭuppuravil Ōma<hi rend="grantha">ndā</hi> vayal pantaṉ vayal taṭṭāṉ vayal Āka Ivvayal muṉṟum
<lb n="6"/>muṉṉāḷ 3 vatule Ivarkaḷ tamaiyaṉār pākamum nalem perumāḷ naraciṅkatevaṟku Uḻavu kāṇiyākak kuṭuttu Ivar pakkal tavaṇai mutalāka
<lb n="7"/>ppaṟṟi muṉṉāḷile palapaṟṟi niṉṟa vayirākiyaṉ tanta tavaṇai mutalukku kuṭuppitta Irāci <hi rend="grantha">ø<num value="160"><g type="numeral">100</g> 6 <g type="numeral">10</g></num></hi>m cāttuppaṭi cilavukku kuṭuppitta Irāci<hi rend="grantha">ø<num value="90">9 <g type="numeral">10</g></num></hi>m 
<lb n="8"/>Āka Irāci <hi rend="grantha">ø<num value="250">2 <g type="numeral">100</g> 5 <g type="numeral">10</g></num></hi> Ippaṇam Iru nūṟṟaimpatukkum Uḻavukāṇiyākap paṟṟi Aṉupavittup ponta yitu Iccuntarapāṇṭiya naraciṅka tevaṟ
<lb n="9"/>ku Ivar kuṭuttu Ivar Aṉupavittu potukiṟa Ikkuṭikkāṭu Oṉṟukkum peru nāṉkellaiyāvatu
<lb n="10" break="no"/>kkum vaṭapāṟ <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> pāḻica ce <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> kku teṟkum <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> tikaḷum paṟṟi<unclear>vatiyama</unclear>kiṭakkiṟa kuḷaṅkaḷum kāṭumentu kiṭakkiṟa <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> viḷainilaṅkaḷum veṭṭit tiruttik koṇṭu can
<lb n="11"/>rātittavaṟ kāṇiyākap paṟṟi Aṉupovippārāka<supplied reason="omitted">vu</supplied>m Ippaṭi Aṉupavikkumiṭattu Ippaṇam Irunūṟṟaimpatukkum Ikkuṭi
<lb n="12"/>kkāṭu muṉṟum kāṇiyākap paṟṟi Aṉupavippārāka piṭipāṭupaṇṇik kuṭuttom
<lb n="13"/>cuntarapāṇṭiya naraciṅka tevaṟku muṉ collappaṭṭa Aṉai
<lb n="14"/>vomum Ippaṭi Aṉupavikkumiṭattu cipaṇṭārattukku melvāram kaṇkāṇittuk koḷḷumiṭattu kaḷanilamiṭṭu paṇimāṟi mutalān mutalil
<lb n="15"/>kaṇkāṇiyākat taṭikkuṟuṇi potuvilk kaḷittu pacāṉam melvāram muṉṟiloṉṟum tiṉai varaku Eḷḷup payaṟu kuṟuvai kaṟumpu koḻuntu karuṇai
<lb n="16"/>mañcaḷ Iñci ceṅkaḻunīr vāḻai vaḻutalai pūcaṇi Uṭpaṭap payir ceyalukkum māppilā nāttai Elumiccai kuḷaviruḷi nelli Iluppai Uṭpaṭa
<lb n="17"/>marattukku Añciloṉṟum teṅku kamukukku Ēḻiloṉṟum puñcaippayaṟu talaipāttu Ēḻiloṉṟum kāṭuveṭṭit tirutti Innilattukku mutalā
<lb n="18"/>ṇṭaikkup pattiloṉṟum Itaṉ yiṟṟaiyāṇṭaikku Oṉpatiloṉṟum Itaṉ yiṟṟaiyāṇṭu Eṭṭiloṉṟum Itaṉ yiṟṟai yāṇṭu Ēḻiloṉ
<lb n="19"/>ṟuṅ koṇṭu Āka Iṉṉālāṇṭuṅ kaḻittāl nilaiyaṭai melvāram muṉṟiloṉṟum Āka Ivvakuppiṉpaṭi koḷḷak kaṭavomākavum <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="20"/>kku Iṉṉāṉ mutal cantirātittavaṟ paṟṟi Aṉupaviṟpārākavum Ippiṭipāṭṭukku Olaik kuṟṟam Eḻuttuk kuṟṟam Eṉṟu collakkaṭavatallavā
<lb n="21"/>kavum Ippaṭikku kalilum cempilum veṭṭik koṇṭu Aṉupavippārāka Ippaṭi cammatittu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> pa piṭipāṭup paṇṇik kuṭuttom yuyavuntā
<lb n="22"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> naraciṅka tevamaka Uṭaiyā <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> tirukkoḷakkuṭi Uṭaiya nāyaṉār tirukkoyil <hi rend="grantha">śrī</hi> ruttara <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="23"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> kkar Immāṉaivomum Ippaṭikku <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="24"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Eḻuttu Ippaṭikku cokkappaṭṭar <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ppiccaṉaiyumiṭṭu tiruciṟṟampala Ācariyaṉ Eḻuttu Ippaṭikku <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="25"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> Āḷuṭaiyār Eḻuttu Ippaṭikku cantiracekarappaṭṭaṉ Eḻuttu Ippaṭikku Ālāl cuntarapaṭṭaṉ <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> cantira <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="26"/>kāppaṉ Eḻuttu Ippaṭikku ma<hi rend="grantha">hāde</hi>va<hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭaṉ Eḻuttu Ippaṭikku <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> yaṉuppaṭṭaṉ Eḻuttu tirunilamaḻakiyāṉ Eḻuttu Ippaṭikku periya <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="27"/>paṭṭaṉ Eḻuttu Ikkoyil paṇṭāpattiyam Uyyaṟeḷikāṭṭiṉāṉ Eḻuttu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ceyvittāṉ Eḻuttu cimāveccurak kaṇakku <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 
<lb n="28"/>kaivelaḻakiyāṉ Eḻuttu Ippaṭikku Ikkāṇi piṭipāṭu <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> pāṅkaluruṭaiyāṉ tiru ñāṉacampanta <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 39.66 by <bibl><ptr target="bib:Karuppiah2020_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Karuppiah2020_01"/>
			<citedRange unit="page">75-77</citedRange>
			<citedRange unit="item">66</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
