<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 10.340: original edition by J. Ramayya Pantulu</title>
				<title type="alt">No. 340. (A.R. No. 223 of 1905.) ON THE NORTH WALL OF THE SAME ROOM. Ś. 1174 and 1175 (Parīdhāvi and Pramādi)</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv10p0i0340</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>States that <hi rend="bold">Viśvēśvara-Śivāchārya</hi> of the <hi rend="bold">Gōḷagī</hi>-<hi rend="italic">maṭha,</hi> who was the <hi rend="italic">guru</hi> of <hi rend="bold">Kākatīya Gaṇapatidēva,</hi> made grants of land to god Tripurāntaka-Mahādēva.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tel-Latn" rendition="class:telugu maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/>svasti śrī samastavidyāvilāsinīrāsakarasika ssakalajananayanānaṁdakara harahasitasitabhasita bhāsuravapuḥkāṁḍaśōbhānirbhbharccitakailāsaśikharakāṁti ssamarasamasamayasamāha<unclear>nnya</unclear> mānanissāṇaghōṣasamākarnnanavisarppadbāṣpadhārādhautapratibhaṭabhaṭī 
<lb n="2" break="no"/>gaṁḍēna calamarttigaṁḍēna praṇatanarapatimaṇimakuṭakōṭima<unclear>kari</unclear>kācuṁbyamānacaraṇanakha kiraṇakaṁdalēna rāyajagadaḷēna karakaḷitakaravālakṣapitavipakṣavilāsinīviḷaṁbyamānālakavallarī vinissāritalalāṭataṭakastūrikātilakēna kākati 
<lb n="3" break="no"/>kulatilakēna Aribalajalanidhimathanaśūrabhujastaṁbhaparākramāpahasitamaṁdarēṇa jagadēkasuṁda rēṇa kavikulakamalākaradivākarēṇa sakalaguṇagaṇaratnākarēṇa vibhavavinirjitavibudharājēna gaṇapatidēvamahārājēna 
<lb n="4"/>varivasyamānaḥ śiśirakarakaranikaraviśadayaśastōmadhavaḷitadigaṁttabhitti(ḥ) stribhuvanarakṣāvica kṣaṇadākṣāyaṇīramaṇaramaṇīyyajaṭāpaṭalataṭinītuṁgataraṁgagatibhaṁgigabhīravāgvistaraḥ paśu pāśāśanipātaḥ prabalamalapaṭa 
<lb n="5" break="no"/>lapāṭanalaṁpaṭakaṭākṣa<unclear>ḥ</unclear> ssakalajanaśiraḥśēkharīkritaśāsanasya dēvasya kusumabāṇa syājñāti kramaṇaśūraḥ tribhuvanavijita śrīgōḷagīmaṭhasaṁtānasaṁtānakaḥ tripurīpuravarādhīśvarai ssama bhyarccitapādānāṁ śrīmatu dharmmaśivā 
<lb n="6" break="no"/>cāryyāṇāṁ caraṇanaḷinayugaḷīsamārādhanapariṇatasakalasaṁpadviśēṣaḥ śrīviśvēśvaraśivadēsi kaḥ sakalabhuvanarakṣādīkṣitāya śrīkumāragirisukhāsikāvismritakailāsanivāsasaukhyāya maṁdasmitamātrō 
<lb n="7" break="no"/>nmūlitatripurāsuravilāsinītāṭaṁkaśriṁgārāya <unclear>ga</unclear>ṁdhāvatīsalilakrīḍārasikāya kōkilā bhīla<unclear>dvā</unclear>rādhiṣṭitaśrīkumāragiribhairavōdbhāsitaparisarāya pāpavināśāṁgārēśvaramūla sthānēśvarasōmēśvarakhaḍgēśvarakanyāsi 
<lb n="8" break="no"/>ddhēśvarakē<unclear>dā</unclear>rēśvaramallikhārjunakapilēśvaragaurīśvarōttarēśvarākhyē<unclear>kā</unclear>daśasvayaṁbhūru drasthānavalayitāya saṁsāradāvānalajvālālēliṁhyamānavapuṣāṁ jaṁtūnāṁ catu rvidhapuruṣārtthān nissādhāraṇaṁ vitarituṁ baddhadhvajāya bhūmaṁḍalamaṁḍanā 
<lb n="9" break="no"/>yamānasya sādhakajanamanōradhasiddhē<unclear>ḥ</unclear> śrīparvvatasya pūrvvadvārasiṁhyāsanamadhya madhyāsīnāya śrītripurāṁtaka śrīmanmahādēvaraku svasti śrīmatu viśvēśvaraśivadēsikulu svasti śrīśubhaśakavaruṣaṁbulu 1174 Agu nēṁṭi parīdhāvisaṁvatsara 
<lb n="10"/>Āśvayujaśuddha vijayadaśamiyuṁ Uttarānakṣatramuna śanivāramunāṁḍu nityapaḍi <g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g> dēva raku vēgōjāmubaḍi viśyēśvarasaṁdhyayōgiraṁ biyyamu Iddumunaku Ūrilōpalimaṭamu ḍāsina paścimadikkuṁ dakṣiṇāna <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> kammataṁ varicēni Uttara 
<lb n="11" break="no"/>muṁ paḍumaṭa bhaṁḍideruvu tūrppuna Uttarāna kōmaṭiyiṁḍladakṣiṇamuṁ mēra Ayi caturaśramaina śrīviśvēśvaraUdyānamunakuṁ Iyudyānamunakuṁ dēvaraviccēseḍi gāṁṭi Utsavavrayānakuṁ nārāyaṇakuṁṭavenuka nīrunēlamūṁḍumaṟuturu nakuṁ 
<lb n="12"/>[Ā]kuṁṭalō <unclear>bha</unclear>drapa<unclear>rva</unclear>ta pariyaṁta mainabhūmikiṁ dēvara divyaśrīpādasannidhiAṁdu caṁḍēśvarunicēta krayamu<unclear>ga</unclear>vilicikoni munupēruseppina Aṁtavaṭṭuna kellānuṁ dēvara bhaṁḍāramunaṁdu nūṁṭaĒṁbhayimāḍalu ga 150lu pravēśamusēsi reṁḍavaviśvēśvara sa<unclear>ṁ</unclear> 
<lb n="13" break="no"/>dhyaku<unclear>ṁ</unclear> tripuradahanadēvaraUtsavānakuṁ tūrppuna guṁḍlēṟu dakṣiṇānānu paḍumaṭānu puliyēṟu Uttarāna pūvulakoṁḍamonapuvaluṁguṟālu mēragānu catussīmalōni Aḍavi <g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g> dēvara divyaśrīpādasannidhiyaṁdu caṁḍēśvarakrayamugānu ga 850 Aṭu verasi ga 1000 māḍalu bhaṁḍāramunaṁ pravēśamusēsi vilicikoni Aḍavi naṟiki ceṟupu gaṭṭiṁcci yekkiṁ <unclear>piṁ</unclear>cina Ūru viśvanādhapuramuṁ Iṁtavaṭṭuṁ śrīmanmahāmaṁḍalēśva 
<lb n="14" break="no"/>ra kākatiyyagaṇapatidēvamahārājulu pridhvirājyamu sēyucuṁḍaṁgānu svasti śrīśubha śakavaruṣaṁbulu 1175 Agu nēṁṭi pramādisaṁvatsara caitrabahaḷa daśamiyuṁ maṁgaḷa vā<unclear>ramu</unclear> (incomplete) <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 10.340 by <bibl><ptr target="bib:RamayyaPantulu1948_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:RamayyaPantulu1948_01"/>
			<citedRange unit="page">177-178</citedRange>
			<citedRange unit="item">340</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
