<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 30.186: original edition by N. Marxia Gandhi, A. Padmavathy and S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 186. (A.R. No. 262 of 1915.) Brahmadēsam, Cheyyar Taluk, North Arcot District Chandramauḷīśvara temple-on the north wall Rājādhirāja-Chōḻa I: year 34: 1052 A.D.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv30p0i0186</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>This inscription commences with the <hi rend="italic">praśasti tiṅgaḷērtaru taṉtoṅgal</hi> etc. It records the gift of gold for providing food offering to the deity Pāsupatamūrti when it was taken out in procession for <hi rend="italic">śrībali</hi> in the morning service at the temple of Pōndai mahādēva, by a Veḷḷāḷa woman named Mādevaṉ Tiruvaṉtāḷ who was a native of Niyamam in Puḻaṟ-Kōṭṭam in Jayaṅgoṇḍasōḻa-maṇḍalam. The Śivabrahmaṇas of the temple received the amount and agreed to maintain the charity.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied></hi> tiṅkaḷertaru taṉṟoṅkal veṇkuṭaikīḻ nilamakaḷ nilava malarmakaṭ puṇarntu ceṅkolOcci karuṅkali kaṭintu tantaiyār tamaya
<lb n="2" break="no"/>ntampiyar tanṟirumaintar Enṟivarai maṇimuṭicūṭṭi kanniy kāvalaṉ teṉṉavar mūvaruḷ vānakam Iruvarukkaruḷi kānakam Oruvanukkaḷittup po
<lb n="3" break="no"/>rucilai ceralan velaikeḻu kāntaḷu<supplied reason="omitted">r</supplied>cālai kalammaṟuppittilaṅkaiyark karacaiyum Alaṅkal vallavaṉaiyum kaṉṉakkucciyar kāvala(n)ṉaiyum ponṉaṇi
<lb n="4"/>muṭittalai taṭintu tan koṭippaṭai Ēvi kannāṭakar viṭu kaṭakari puraḷa tannāṭaiyiṟ tamiḻpparaṇi koṇṭonnār vacciraneṭuvāḷ viccai
<lb n="5" break="no"/>veruneḷittañci Ōṭa tan vañciyampaṭaiyālāṅkavan pitāvaiyum mātāvoṭu catarmali vīṅkunīr pūṇṭūr veñcamattakappaṭuttayaṟ paṭaiyākavamallaṉ payat
<lb n="6" break="no"/>toṭu varaviṭum Oṟṟarai veruvarap piṭippittāṅkavar m(ā)ruvilā<hi rend="grantha">ha</hi>va mallaṉ yāṅkaṇumañcinanenna nankeḻutic celuttiya pinṉait tan pulik koṭippaṭaiñarroṭṭa
<lb n="7" break="no"/><unclear>vā</unclear>raṇavaraicai kaṭalpuraic ciṟutuṟai peruntuṟai teyva vīmakaci yenṟu Uṟutuṟai mūnṟilum <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> Āṅkavarettak kiriyiṉ
<lb n="8"/>Ōṅki kaluḻuvai yeṟeḻuti Uyar <hi rend="grantha">ja</hi>ya<hi rend="grantha">sta</hi>mpam Eḻilpeṟa niṟutti tankaḻal paṇintoḻukumaraicarkaḷoṭu ceṉṟāṭi porupuli vīrakkoṭiye tiyākakkoṭi Eṭutte
<lb n="9"/><unclear>On</unclear>nalar kava<supplied reason="omitted">r</supplied>nta tonnitip piṟakkam Iravalarā necarki yīntu viravalil Avanviṭu taṇṭattavan velpuravi nuḷampanuṅ kāḷitā<hi rend="grantha">sa</hi>num <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 
<lb n="10"/>muṇṭaṉum poṟkommayanum villavarā<hi rend="grantha">ja</hi>num matilnaṉ velcamat teriyal poka Avvavar peruneti kavarntu kuccaranuppaḷaṉ koymalaṟ pacuntalaitārttayilap
<lb n="11" break="no"/>paṉait taṭintu muṉkoṇṭu takaivaṉa tappai mun taippavu mappakai cekuttup puḷanvaḻiyil tappil mallaraicarkaḷāṅkatu mīṭka māṭṭātu pūṅkaḻal caraṇeṉappukuta Araṇavarkkaḷit 
<lb n="12" break="no"/>tu taṭamuṭi mīṭṭukkuṭuttu muṭikkiṭaṅ kuṭuttiṭuttu takaivaṉa tappaiyai paṟittuṭankoṇṭu po<supplied reason="omitted">r</supplied>ttuṟai punal Iraṭṭapāṭi Erimaṭuttav viraṭṭam Ēḻaraiilakkamu Initinitāṇ
<lb n="13" break="no"/>ṭu vi<hi rend="grantha">śva</hi>lokattu viḷaṅku manuneṟi niṉṟa<hi rend="grantha">sva</hi>metañ ceytaracu vīṟṟirunta <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻan Uyarnta perumpukaḻ korā<hi rend="grantha">ja</hi>kecari panmarāna muṭaiyār <hi rend="grantha">śrī</hi>rā<hi rend="grantha">jādhi</hi>rā<hi rend="grantha">jade</hi>vaṟku yāṇṭu <num value="34">3 <g type="numeral">10</g> 4</num> Āvatu <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭa coḻa
<lb n="14" break="no"/>maṇṭalattu puḻaṟkoṭṭattu niyamattiṉ <unclear>kīḻ</unclear>veḷḷāṭṭi mātevan tiruvaṉtāḷen Immaṇṭalattu tāmaṟkoṭṭattu tāma<unclear>r</unclear> nāṭṭu pira<hi rend="grantha">ma</hi>tecam <hi rend="grantha">parā</hi>k<hi rend="grantha">ra</hi>macoḻac caruppe
<lb n="15" break="no"/>timaṅkalattu <hi rend="grantha">śrī</hi>pontai Uṭaiya mātevar <hi rend="grantha">śrī</hi>koyilil <hi rend="grantha">śrī</hi>pali Eḻuntaruḷum <hi rend="grantha">śrī</hi>pācuvatamū<unclear>r</unclear>ttikaḷukku ciṟukālai <hi rend="grantha">sa</hi>nti Onṟinukku tiruvamutukku Arici I
<lb n="16" break="no"/>ru nāḻikku nellu Aiññāḻiyum kaṟiyamutu Onṟukkum neyamutu Oru ceviṭaraikkum Aṭaikkāy Amutukku veṟuṅkāy Iraṇṭum veṟṟilai nālukkum nellu nāḻi Uḻakkāḻākkum Āka <hi rend="grantha">sa</hi>nti Onṟiṉukku
<lb n="17"/>nellu Aṟunāḻi Uḻakku Āḻākkukku vaitta ceḻumai pon pannirukaḻañcu Ippon <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> nicatam kaikkoṇṭu Ipparicu nivantam cantirātittavaṟ celutta kaṭavomāka Ikkoyil tiruvuṇ
<lb n="18" break="no"/>ṇāḻikai Uṭaiya civa<hi rend="grantha">brāma</hi>ṇaṉ kā<hi rend="grantha">śya</hi>pan kaḻani<unclear>tiruttu</unclear> parākkirama coḻa paṭṭanum kā<hi rend="grantha">śya</hi>pan tikaṭampa paṭṭanāna tirucciṟṟampala paṭṭanum kā<hi rend="grantha">śya</hi>pan vilva<supplied reason="omitted">pa</supplied>ṭṭanum <unclear>nārāṇaṉ</unclear> Arintama pāra<hi rend="grantha">dvāji</hi>yum <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> k kūttaṉum kā<hi rend="grantha">śya</hi>pan cun<hi rend="grantha">da</hi>
<lb n="19" break="no"/><unclear>ra</unclear>tevanāna vā<hi rend="grantha">nmi</hi>kaye<hi rend="grantha">sva</hi>ra <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> kā<hi rend="grantha">śya</hi>pan A<unclear>ṟa</unclear>kāḷi paṭṭaṉum kā<hi rend="grantha">śya</hi>pantiruppontaippaṭṭaṉum Ivvaṉaivom Ippon panniru kaḻañcum <unclear>kaḷari</unclear>kaic cellak koṇṭu Innivantam celuttuvatā
<lb n="20" break="no"/>nom Ikkoyil <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> muḷḷārom Ippon panniru kaḻaiñcālum palicaiyāl nicatam nellu Aṟunāḻi Uḻakku Āḻākkāl Innivantam cantirātittavaṟ muṭṭāmec celuttuva
<lb n="21" break="no"/>tānom Ikko<unclear>yil</unclear> <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> Ivarkaḷ paṇikka <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> Ikkoyil <hi rend="grantha">śrī</hi>karaṇattān <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> tivākarannāṉa <unclear>kamalap</unclear>piriyanneṉ Ivai yenneḻuttu
<lb n="22"/> <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> Erikkak kaṭavomānom <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 30.186 by <bibl><ptr target="bib:MarxiaGandhi+al2011_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:MarxiaGandhi+al2011_01"/>
			<citedRange unit="page">164-165</citedRange>
			<citedRange unit="item">186</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
