<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 2.95: original edition by V. Venkayya</title>
				<title type="alt">No. 95. ON THE OUTSIDE OF THE NORTH ENCLOSURE. Nos. 94 and 95 bear the numbers 20 and 21, respectively, in the Government Epigraphist's collection for 1897. See Dr. Hultzsch's Annual Report on Epigraphy for 1896-97, paragraph 8.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName ref="part:emfr">
						<forename>Emmanuel</forename>
						<surname>Francis</surname>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv02p0i0095</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>This is not a fresh inscription but only a continuation of No. 64, where the first two lines of it are published. A separate number has been given to it here in order to facilitate reference. Like Nos. 63 and 94 the subjoined inscription is a list of shepherds who had to supply ghee for lamps to the <hi rend="bold">Rājarājēśvara</hi> temple. The former contain a list of allotments to various shepherds from the cattle presented to the temple by <hi rend="bold">Rājarājadēva</hi> himself,<note n="458-2">See above, p. 251, paragraph 2.</note> while in Nos. 64 and 95, the cattle given by the king, those given by other donors and those which were represented by funds as <hi rend="italic">kāśu</hi> and <hi rend="italic">akkam</hi> deposited in the temple treasury for purchase of cattle,<note n="458-3">See above, p. 251 f.</note> are assigned to various shepherds under the same conditions as have been specified in No. 63. Accordingly, Nos. 64 and 95 have to be treated as a continuation of No. 63.</p>						

						<p>As in No. 94, the shepherds residing in the vicinity of Tanjore received a large number of cows and ewes. The following streets and other localities near Tanjore are mentioned in this connection:—<hi rend="bold">Gāndharva-teru, Āṉaikkaḍuvār-teru, Āṉaiyāṭkaḷteru, Paṉmaiyār-teru, Vīraśōṛapperunderu, Rājavidyādhyarapperunderu, Tribhuvanamādēvippēraṅgāḍi, Uyyakkoṇḍāṉ-terinda-tirumañjaṉattār-vēḷam, Rājarāja-terinda-Pāṇḍi-tirumañjaṉattār-vēḷam, Uttamaśīliyār-vēḷam, Abhimānabhūshaṇa-terinda-vēḷam, Pañchavaṉmādēviyār-vēḷam</hi><note n="458-4">The other name of this quarter is partially lost in paragraph 16. Pañchavaṉmahādēvī figures as the donor in Nos. 51 and 53, above.</note> and <hi rend="bold">Śivadāsaṉśōlai</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Brahma-mahārājaṉ-paḍaivīḍu.<note n="458-5">This was apparently a camping ground called after a Brāhmaṇa.</note> Raudramahākāḷattumaḍaviḷāgam</hi><note n="458-6">The temple Raudramahākāḷam is not mentioned in any other Tanjore inscription.</note> (paragraph 5) and <hi rend="bold">Brahmakuṭṭam</hi> (paragraph 6) were evidently called after the temple situated in each of them. Of these two, <hi rend="bold">Brahmakuṭṭam</hi> is already known to us from No. 66 above. The foregoing streets, temples and other quarters of the town are said to have been outside (<hi rend="italic">puṟambaḍi</hi>) <hi rend="bold">Tañjāvūr. Śāliyatteru</hi> (paragraphs 7 and 16) and <hi rend="bold">Pāṇḍi-vēḷam</hi> (paragraphs 31 and 48) are the only localities mentioned as having been inside (<hi rend="italic">uḷḷālai</hi>) Tañjāvūr.</p>						

						<p>In describing the villages of shepherds who did not belong to Tanjore or its neighbourhood, the following territorial divisions are mentioned:—<hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu, Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu, Rājarāja-vaḷanāḍu, Nittavinōda-vaḷanāḍu, Kshatriyaśikhāmaṇi-vaḷanāḍu,<note n="458-7">See paragraph 14, below, where the name of the village is damaged.</note> Kēraḷāntaka-vaḷanāḍu, Vaḍa-Kōṉāḍu</hi><note n="458-8">Kōṉāḍu was one of the ancient provinces of the Tamil country. Koḍumbāḷur in the Pudukkōṭṭai State was its chief town. The Śaiva saint Iḍaṅgaṛi-Nāyaṉār was a ruler of this province; see my <hi rend="italic">Annual Report</hi> on Epigraphy for 1907-08, Part II, paragraph 84.</note> and <hi rend="bold">Arumoṛidēva-vaḷanāḍu. Kēraḷāntaka-vaḷanāḍu</hi> and <hi rend="bold">Kshatriyaśikhāmaṇivaḷanāḍu</hi> were called after the surnames <hi rend="bold">Kēraḷāntakaṉ</hi> and <hi rend="bold">Kshatriyaśikhāmaṇi</hi>, probably of the king himself. As regards some of the other names, see p. 437 above.</p>						

						<p>Donations in the shape of money, she-buffaloes, cows and ewes are referred to as having been made by the king's officers, and other individuals and groups of men, for burning lamps in the temple. Among the donors are a number of people who appear to have contributed under special circumstances. Military operations were evidently going on, perhaps towards the close of <hi rend="bold">Rājarāja's</hi> reign, at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>, <hi rend="italic">i.e.</hi> <hi rend="bold">Uṟaiyūr</hi>, the ancient <hi rend="bold">Chōḷa</hi> capital. A number of the king's officers who were in some way or other connected with the battle were probably afraid they would be disgraced by the king for the part they had plaved in it. These officers seem to have vowed to put up lamps in the temple, in case they escaped from being disgraced. The names of 14 donors for the maintenance of such lamps are mentioned. Eight of them have the title <hi rend="italic">perundaram</hi> prefixed to their names, <hi rend="italic">viz.</hi> (1) <hi rend="bold">Uttaraṅguḍaiyāṉ<note n="459-1">This term means that he was a native of Uttaraṅguḍi; compare the expression <ta>cempaṅkuṭiccempaṅkuṭaiyāṉ</ta> which occurs in paragraphs 20, 23, 32, 36, 37, 40, 41, 44 and 61. Names like Paruttikkuḍaiyāṉ, Dēvaṉkuḍaiyāṉ and Kaḷḷikkuḍaiyān which occur in the large Leyden plates have to be explained similarly.</note> Kōṉ Vīdiviḍaṅgaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Villavaṉ-Mūvēndavēḷāṉ; (2) Mārāyaṉ Rājarājaṉ; (3) Kaṇḍarāchchaṉ Paṭṭālagaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Nittavinōda-Viṛupparaiyaṉ; (4) Ālattūruḍaiyāṉ Kāḷaṉ Kaṇṇappaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājakēsari-Mūvēndavēḷāṉ; (5) Lōkamārāyaṉ; (6) Rājakēsari-Mūvēndavēḷāṉ;<note n="459-2">It is worthy of note that this was the title of No. (4).</note> (7) Vayiri Śaṅgaraṉ</hi>; and (8) <hi rend="bold">Kōvaṉ Tayilayyaṉ</hi>. The proper name of a ninth person with the same title is lost. Three out of the fourteen donors were arbitrators (<hi rend="italic">naḍuvirukkai śeyda</hi>) and were apparently Brāhmaṇas, <hi rend="italic">viz.</hi> (1) <hi rend="bold">Śāvāndi-Paṭṭaṉ Pūvattaṉ Pūvattaṉār</hi> and (2) <hi rend="bold">Śuvara-Paṭṭaṉ Pūvatta-Paṭṭaṉār</hi> of <hi rend="bold">Koṭṭaiyūr</hi>, who were residing at <hi rend="bold">Kāmaravalli-chaturvēdimaṅgalam</hi>, a <hi rend="italic">brahmadēya</hi> in <hi rend="bold">Miṟai-kūṟṟam</hi>, a subdivision of <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi> and (3) <hi rend="bold">Dāmōdara-[Paṭṭaṉ]</hi> of <hi rend="bold">Kaḍalaṅguḍi</hi>.<note n="459-3">Pūvatta Paṭṭaṉ and Dāmōdara Paṭṭaṉ are mentioned in the large Leyden plates as arbitrators (l. 423 f.).</note> One of the donors was the <hi rend="italic">sēnāpati</hi> <hi rend="bold">Kuravaṉ Ulagaḷandāṉ</hi><note n="459-4">The title Ulagaḷandāṉ ‘one who measured the earth’ may be taken to show that he took part in the revenue survey which was carried out during the reign of Rājarāja; see my <hi rend="italic">Annual Report</hi> on Epigraphy for 1906-07, Part II, paragraph 39. It may also be that the general was named after the god Vishṇu who is also known as Ulagaḷandāṉ with reference to the Trivikrama-avatāra.</note> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-mahārājaṉ</hi>. The last of the fourteen donors was <hi rend="bold">Amudaṉ Tēvaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājavidyādhara-Viṛupparaiyaṉ</hi> of <hi rend="bold">Śembaṅguḍi</hi> in <hi rend="bold">Āvūr-kūṟṟam</hi>, a subdivision of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>.<note n="459-5">See also note 1 on page 477, below,</note> </p>						

						<p>The foregoing donations were made apparently in fulfilment of vows. There were also others which were evidently made out of a desire to acquire merit. Two of the persons mentioned in the preceding paragraph occur also among the voluntary donors, <hi rend="italic">viz.</hi> (1) <hi rend="bold">Amudaṉ Tēvaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājavidyādhara-Viṛupparaiyaṉ</hi> and (2) the <hi rend="italic">sēnāpati</hi> <hi rend="bold">Kuravaṉ Ulagaḷandāṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-mahārājaṉ</hi>. Three others, whose names are already known to us from other Tanjore inscriptions, are also mentioned among the voluntary donors, <hi rend="italic">viz.</hi> (1) <hi rend="bold">Ādittaṉ Sūryaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Teṉṉavaṉ-Mūvēn davēḷāṉ</hi>, the headman of <hi rend="bold">Poygai-nāḍu; (2) Īrāyiravaṉ Pallavayaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Mummaḍi-Śōṛa-Pōśaṉ</hi> of <hi rend="bold">Araiśūr</hi> in <hi rend="bold">Pāmbuṇi-kūṟṟam</hi>, a subdivision of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>; and (3) the royal secretary <hi rend="bold">Kāṟāyil Eḍuttapādam</hi>, the headman of <hi rend="bold">Rājakēsarinallūr</hi>.</p>						

						<p>Among new names, <hi rend="bold">Ilāḍamādēviyār</hi> (paragraphs 27, 34 and 56) is the most important. She was evidently a queen of <hi rend="bold">Rājarājadēva</hi>. She set up an image of <hi rend="bold">Pāśupatamūrttigaḷ</hi> and presented cows and she-buffaloes for lamps to the image. In all probability, her gift of this image is recorded in some inscription in the inner enclosure of the temple which is still buried underground. The same is probably the case with another inscription which must have registered the setting up of the image to which the priest <hi rend="bold">Īśānaśiva-Paṇḍita</hi> presented money for lamps (paragraph 82). Another new name which is interesting is the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Karikāla-Karṇa</hi> (or <hi rend="bold">Kaṇṇa</hi>)-<hi rend="bold">Pallavaraiyaṉ</hi> (paragraphs 64 and 69) who may be identical with the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Vayiri Arumoṛi</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Karikāla- Karṇa-Pallavaraiyaṉ</hi> (paragraph 79). He was apparently called after a prince named <hi rend="bold">Karikāla-Karṇa</hi>. If this be the case, we may suppose that <hi rend="bold">Rājarāja's</hi> elder brother <hi rend="bold">Āditya-Karikāla</hi> had a son named <hi rend="bold">Karikāla-Karṇa</hi><note n="460-1">We have an Ādittaṉ Kaṉṉaradēvaṉ mentioned in an inscription of Rājakēsarivarman whom Dr. Hultzsch identifies with Āditya I; see his <hi rend="italic">Annual Report</hi> for 1894-95, paragraph 12.</note> (or <hi rend="bold">Kṛishṇa</hi>) who was probably living during the reign of <hi rend="bold">Rājarāja</hi>.<note n="460-2">In certain metrical puzzles described in the commentary of the Tamil grammar <hi rend="italic">Vīraśōṛiyam</hi>, composed during the reign of the Chōḷa king Vīrarājēndra I., reference is made to a king named Karikāla-Kaṉṉaṉ who may be identical with Karikāla-Karṇa.</note> </p>						

						<p>The other names of individuals which occur among the voluntary donors are:—(1) the merchant (<hi rend="italic">vyāpārin</hi>) <hi rend="bold">Āchchaṉ Kōṉūrkkāḍaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājavidyādhara-māyilaṭṭi</hi>; (2) the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Vāṇakōvaraiyaṉ</hi>, (perhaps identical with <hi rend="bold">Vāṇōgavaraiyaṉ</hi> of paragraph 43 and with the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Vāṇakōvaraiyan</hi> of paragraph 53); (3) the <hi rend="bold">Śōṉagaṉ<note n="460-3">See my remarks on this word on p. 428 above.</note> Śāvūr Parañjōdi; (4) Pūdi Śāttaṉ</hi>, the headman of <hi rend="bold">Miḍūr</hi>; (5) the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Nambaṉ Kūttāḍi</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Jayaṅgoṇḍa-Śōṛa-Brahma-mahārājaṉ</hi>; (6) the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Tirumalai Veṇgāḍaṉ</hi>, the headman of <hi rend="bold">Vayalūr</hi>; (7) the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Kōṉ Śūṟṟi</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Arumoṛi-Pallavaraiyaṉ</hi> (perhaps identical with the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Arumoṛi-Pallavaraiyaṉ</hi> of paragraph 70) and (8) the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Nittavinōda-mahārājaṉ</hi>.</p>						

						<p>The following groups of men are also mentioned among the donors:— (1) <hi rend="bold">Uḍaiyār-Śrī-Rājarājadēvar-Mummaḍi-Śōṛa-terinda-parivārattār</hi>, (2) <hi rend="bold">Jananātha-terinda-parivārattār</hi>, (3) <hi rend="bold">Mūlaparivāra-viṭṭēṟu</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Jananātha-terinda-parivārattār</hi> and (4) <hi rend="bold">Palavagai-paṛam-paḍaigaḷilār</hi>.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:emfr" when="2026-01-15" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
			<change who="part:mime" when="2025-11-26" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="3"/><note n="460-4">In the text published on page 251 above, the end of the second line which is in brackets must contain the syllables tiru.</note> <unclear>vi</unclear>ḷakkoṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi I<unclear>va</unclear>ṉ ciṟṟappaṉ makaṉ mātevaṉ <unclear>ma</unclear>tiyāṉum <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu Ārkkāṭṭukkūṟṟat<unclear>tu</unclear> cantiralekai Iruk<unclear>ku</unclear>m Iṭaiyaṉ Āvūr <unclear>Ec</unclear>cilum Ivvūr Iru<unclear>kkum</unclear> Iṭaiyaṉ Āvūr <unclear>ka</unclear>ṇṇiyum tañ<unclear>cāvūr</unclear>ppuṟampaṭi<unclear>ttiripuvaṉamātevi</unclear>pperaṅkāṭi Irukkum Iṭaiyaṉ tiruvaṭi cūṟ
<lb n="4" break="no"/><unclear>ṟiyu</unclear>m Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha"><supplied reason="omitted">2</supplied></hi> tañcāvūrppuṟampaṭi <hi rend="grantha">gāndha<unclear>r</unclear>vva</hi>teruvil Irukkum Iṭaiyaṉ Aṭavi kūttaṉukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrī<unclear>rā</unclear>jarājade</hi>var kuṭutta kālmāṭṭil <unclear>Aṭu</unclear>tta Āṭu nāṟpa<unclear>tteṭ</unclear>ṭum peruntaram Uttara<unclear>ṅkuṭaiyāṉ</unclear> koṉ <unclear>vī</unclear>tiviṭa<unclear>ṅkaṉāṉa villavaṉmūv</unclear>entaveḷāṉ taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrāja</hi>
<lb n="5" break="no"/><hi rend="grantha"><unclear>rājad</unclear>e</hi>var koḻipporil Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku tanta Āṭṭil Aṭutta Āṭu nāṟpattu nālum Ivane<unclear>y</unclear> vaitta kācil kuṭutta kācu Oṉ<unclear>ṟiṉāl</unclear> Āṭu<note n="460-5">The secondary long <hi rend="italic">ū</hi>, which is marked in a number of cases in this and in other ṭanjore inscriptions, is not found here.</note> muṉṟum <unclear>U</unclear>ṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājīśvaram</hi> Uṭaiyār <unclear>paṇ</unclear>ṭāra<unclear>t</unclear>tu Iṭṭa <unclear>Akka</unclear>m Iraṇṭināl Āṭu Oṉṟum <unclear>Āka Ā</unclear>ṭu to<unclear>ṇṇūṟṟāṟum</unclear> <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> <unclear>Iva</unclear>ṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi
<lb n="6"/>I<unclear>va</unclear>ṉ Uṭaṉpiṟanta Aṭavi Ātittaṉum Aṭavi Āccaṉum <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu Eriyūrnāṭṭu viṇṇaneriyāṉa mummaṭicoḻanallūri<unclear>ru</unclear>kkum Iṭaiyaṉ kā<unclear>ṭāṭi</unclear> vāṭṭāṟaṉum <hi rend="grantha">rājendra</hi>ciṅkavaḷa<unclear>nāṭṭu ku</unclear>ṉṟakkūṟṟam<unclear>āṉa</unclear> Uttuṅkatuṅka<unclear>va</unclear>ḷanāṭṭuppaḻuvūr I<unclear>rukkum</unclear> <gap reason="lost" quantity="11" unit="character"/> Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha"><supplied reason="omitted">3</supplied></hi>
<lb n="7"/><unclear>tañcā</unclear>vūrppuṟampaṭi <hi rend="grantha">gāndharvva</hi>teruvil Iru<unclear>kku</unclear>m Iṭaiyaṉ Eḻuvaṉ muḷḷūrkku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrāja<unclear>rājade</unclear></hi>var kuṭutta kā<unclear>lmāṭ</unclear>ṭil Aṭutta Āṭu Aṟupattoṉpatum peruntaram Uttaraṅkuṭaiyāṉ koṉ vītiviṭaṅkaṉāṉa villa- vaṉmūventaveḷ<unclear>āṉ</unclear> taṉ<unclear>ṉai</unclear> Uṭaiyār <hi rend="grantha">[śrīrājarājade</hi>var koḻipporil] Ū<unclear>ttai Aṭ</unclear>ṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakku
<lb n="8" break="no"/><unclear>kku vai</unclear>tta kācil kuṭutta kācu Oṉpatiṉā<unclear>l kācu</unclear> Oṉṟiṉukku Āṭu mūṉṟāka vanta Āṭu Iru<unclear>pa</unclear>tteḻu<unclear>m</unclear> Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉpiṟanta Eḻuvanāccaṉum Eḻuvanāraṇaṉum Eḻuvaṉ comaṉum <hi rend="grantha">[pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu Ārkkāṭṭukkūṟ]ṟattu <unclear>cantira</unclear>lekaippiṭākai tu
<lb n="9" break="no"/>ka<unclear>vū</unclear>r Irukkum Iṭaiyaṉ pālai tiṭṭai<unclear>yum Ā</unclear>ṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻa[kku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha"><supplied reason="omitted">4</supplied></hi> tañcāvūrppuṟampaṭi <hi rend="grantha">raudramahākāḷa</hi>ttu maṭaviḷākattu Irukkum Iṭaiyaṉ cuppiraṉ cūṟṟikku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var kuṭutta kālmāṭṭil Aṭutta <unclear>Ā</unclear>ṭu Aimpat<unclear>tiraṇṭum</unclear> [peruntaram Uttaraṅkuṭai ?]yāṉ <unclear>koṉ vīti</unclear>viṭaṅkaṉāṉa villavaṉmū
<lb n="10" break="no"/><unclear>v</unclear>entaveḷāṉ taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarā<unclear>jad</unclear>e</hi>var koḻipporil Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava ti<unclear>ru</unclear>viḷakkukku tanta Āṭṭil Aṭutta Āṭu nāṟpattu nālum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ <gap reason="lost" quantity="13" unit="character"/> <unclear>cī</unclear>rāḷaṉum <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭṭu
<lb n="11"/><hi rend="grantha"><unclear>kṣatri</unclear>yaśikhāma</hi>ṇipurattu Irukkum Iṭaiyaṉ Eḻuvaṉ veṇkāṭaṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ veṇkāṭaṉ Eḻuvaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha"><supplied reason="omitted">5</supplied></hi> tañcāvūrppuṟampaṭi <hi rend="grantha">gāndharvva</hi>teruvil Irukkum Iṭaiyaṉ <gap reason="lost" quantity="12" unit="character"/> Aṭutta Āṭu nāṟpatteṭṭum U
<lb n="12" break="no"/>ṭ<unclear>aiyār</unclear> <hi rend="grantha">śrīrājarājīśvaram</hi>uṭaiyār <hi rend="grantha">surabhi</hi>yil Aṭutta pacu <unclear>pa</unclear>ṉṉiraṇṭiṉāl pacu Oṉṟiṉukku Āṭu Iraṇṭāka Āṭu Irupattu nālum peruntaram mārāyaṉ <hi rend="grantha">rājarāja</hi><unclear>n</unclear> taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻipporil Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruvi<unclear>ḷakku</unclear> <gap reason="lost" quantity="14" unit="character"/> Āṭu Irupattu nālum Ā
<lb n="13" break="no"/>ka Ā<unclear>ṭu</unclear> toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum<note n="461-1">The words ivaṉ aṭaikuṭi are here omitted by mistake.</note> Ivaṉuṭaṉpiṟanta tāḻi kecuvaṉum tāḻi kūttaṉum nittaviṉota<unclear>va</unclear>ḷanāṭṭu nallūrnāṭṭu peruṅkaṟai Irukkum Iṭaiyaṉ pakalañci nakkaṉum tañcāvūrppuṟampaṭi <hi rend="grantha">brahma</hi>kuṭṭattu <gap reason="lost" quantity="13" unit="character"/> <unclear>A</unclear>ḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="danda">.</g>— <hi rend="grantha"><supplied reason="omitted">6</supplied></hi>
<lb n="14"/>tañcāvūrppuṟampaṭi <unclear>U</unclear>yyakkoṇṭāṉterintatirumañcaṉattārveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ E<unclear>na</unclear>ṉ Iravikku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var kuṭutta kālmāṭṭil Aṭutta Āṭu Aimpattiraṇṭum peruntaram Uttaraṅkuṭaiyāṉ koṉ vītiviṭa<unclear>ṅka</unclear>ṉāṉa villa<unclear>vaṉ</unclear><note n="461-2">ṟestore mūventaveḷāṉ taṉṉai uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻipporil.</note> <gap reason="lost" quantity="13" unit="character"/> Ūttai Aṭṭāmal
<lb n="15"/><unclear>Eṉṟu</unclear> kaṭava tiruviḷakkukku tanta Āṭṭil Aṭutta Āṭu nāṟpattu nālum Āka Āṭu to<unclear>ṇ</unclear>ṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ <unclear>naṉ</unclear>māmaṉ vīraṉ kāṭaṉum tañcāvūr Uḷḷālai cāliyatteruvil Iru<unclear>k</unclear>kum Iṭai<unclear>yaṉ</unclear> <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> <hi rend="grantha">[abhimā</hi>na<hi rend="grantha">bhūṣa</hi>ṇa<hi rend="grantha">t ?]</hi>terintaveḷattu Irukkum I
<lb n="16" break="no"/>ṭaiyaṉ kaṇṭaṉ kāṭaṉum Ivveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ kaṇṭaṉirāmaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭa<supplied reason="omitted">va</supplied> ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha"><supplied reason="omitted">7</supplied></hi> tañcāvūrppuṟampaṭi Āṉaikkaṭuvārteruvil <unclear>I</unclear>rukku<unclear>m</unclear> Iṭaiyaṉ cittakuṭṭi paramaṉukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>va<unclear>r</unclear> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> <note n="461-3">The reading may be partly restored thus: kuṭutta kālmāṭṭil aṭutta āṭu.</note> <unclear>pe</unclear>runtaram <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> <note n="461-4">The existing traces of letters suggest the reading [k]ovaṉ.</note> <unclear>ta</unclear>yila<unclear>yya</unclear>ṉ taṉṉai
<lb n="17"/>Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻipporil Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku vai<unclear>t</unclear>ta kācil kuṭutta kācu nālum Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājīśvaram</hi> Uṭaiyār paṇ<unclear>ṭāra</unclear>ttu <unclear>Iṭ</unclear>ṭa kācu mūṉṟum Ākakkā<unclear>cu</unclear> Eḻiṉāl kācu O<unclear>ṉṟiṉu</unclear>kku Āṭu <gap reason="lost" quantity="12" unit="character"/> <note n="461-5">The existing traces of letters suggest the reading mūṉṟāka āṭu irupattoṉṟum peruntaram kaṇṭarāccaṉ.</note> �ccaṉ <unclear>pa</unclear>ṭṭālakaṉāṉa nittaviṉotavi
<lb n="18" break="no"/>ḻupparaiyaṉ taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻipporil Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku vaitta kācil kuṭutta kācu Ā<unclear>ṟi</unclear>ṉāl kācu Oṉṟiṉukku Āṭu mūṉ<unclear>ṟā</unclear>ka Āṭu patiṉeṭṭum Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājar<unclear>ā</unclear>jiśvara</hi>[ <hi rend="grantha">m</hi>u] ṭaiyār paṇṭārattu I<unclear>ṭṭa</unclear> <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> <note n="462-1">The existing traces of letters suggest the reading [akkam] aiñciṉāl āṭu iraṇ.</note> <unclear>ṭu</unclear>m Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruvi
<lb n="19" break="no"/>ḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉpiṟanta cittakuṭṭi nakkaṉum naṉmaccunaṉ <unclear>ca</unclear>ṅkaṉ cittakuṭ<unclear>ṭi</unclear>yum Itteruvil Irukkum Iṭaiyaṉ ka<unclear>ṟ</unclear>ṟaḷi Araṭṭaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha"><supplied reason="omitted">8</supplied></hi> ta<unclear>ñ</unclear>[cāvūr ?] <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> <note n="462-2">The existing traces suggest the reading [ppuṟampaṭi uyyakkoṇ]ṭāṉterinta.</note> tiru[mañcaṉattār ?]<unclear>veḷa</unclear>ttu <unclear>Iru</unclear>kkum <unclear>Iṭaiyaṉ</unclear> <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> koṟṟaṉukku
<lb n="20"/>Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var kuṭutta kālmāṭṭil Aṭutta Āṭu nāṟpatteṭṭum Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājīśvaram</hi>uṭaiyār paṇṭārattu Iṭṭa kācu Āṟiṉāl kācu Oṉṟiṉukku Āṭu nālāka vanta Āṭu Irupattu nālum peruntaram mārāyaṉ <hi rend="grantha">rājarājan</hi> [ taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var k] Oḻi<unclear>ppori</unclear>l <unclear>Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku vaitta k</unclear>ācil kuṭutta kā
<lb n="21" break="no"/>cu Eṭṭiṉāl kācu Oṉṟiṉukku Āṭu mūṉṟāka Āṭu Irupattu nālum Āka Āṭu toṇṇūṟṟā<note n="462-3">The letter ṟā is corrected from ku.</note> ṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ tamappaṉ catturu maḻapāṭiyum Uṭaṉpiṟanta maḻapāṭi piccaṉum naṉmarumakaṉ ko <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> <note n="462-4">The gap represented by ten dots in this and in the next line must have contained about 30 letters.</note> ku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha"><supplied reason="omitted">9</supplied></hi> tañcāvūrppuṟampaṭi Uyya
<lb n="22" break="no"/>kkoṇṭāṉterintatirumañcaṉattārveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ nilaiyaṉ Araṭṭaṉukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var kuṭutta kālmāṭṭil Aṭutta Āṭu nāṟpatteṭṭum Erumai nāliṉāl Erumai Oṉṟiṉukku Āṭu Āṟāka vanta Āṭu Irupattu <unclear>nālum</unclear> <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/><note n="462-5">See the preceding note. As the syllables <hi rend="grantha">śvaram</hi> uṭai are faintly visible in this gap, the reading is probably uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājīśaram</hi> uṭaiyār paṇṭārattu iṭṭa kācu āṟiṉāl kācu oṉ.</note> ṟiṉuk<unclear>ku</unclear> Āṭu <unclear>n</unclear>ālā<unclear>ka</unclear> vanta Āṭu I 
<lb n="23" break="no"/>rupattu nālum Āka Āṭu to<unclear>ṇ</unclear>ṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi <unclear>Iva</unclear>ṉuṭaṉpiṟanta nilaiyaṉ piccaṉum nilaiyaṉ Aḻakaṉum p<unclear>e</unclear>rappaṉ ma<unclear>ka</unclear>ṉ perumāṉ kāṭaṉum perap<unclear>pa</unclear>ṉ makaṉ kuruṭaṉ caṅkaṉum Āṭavallāṉāl [nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻa ?] [kku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="10"><g type="numeral">10</g></num>*]</hi> <unclear>tañ</unclear>cāvū<unclear>rppuṟampaṭi</unclear> <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> <unclear>ya</unclear>ṉ cīlaṉ kārā<unclear>ṉai</unclear><note n="462-6">The word kārāṉai seems to be engraved over an erasure.</note> 
<lb n="24" break="no"/>kku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var kuṭutta kālmāṭṭil Aṭutta Āṭu nāṟpatteṭṭum p<unclear>e</unclear>runtaram ka<unclear>ṇ</unclear>ṭarāccaṉ <unclear>paṭṭā</unclear>laka<unclear>ṉā</unclear>ṉa nittaviṉotaviḻu<unclear>p</unclear>paraiyaṉ taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻipporil Ūttai <unclear>A</unclear>ṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku v<unclear>ai</unclear>tta <unclear>kācu</unclear> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> <unclear>ṉā</unclear>lum Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājīśvara</hi>[ <hi rend="grantha">m</hi> Uṭaiyār] [paṇṭārattu ?] <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> kācu patiṉā<unclear>ṟi</unclear>ṉāl kācu
<lb n="25"/>Oṉṟiṉu<unclear>k</unclear>ku Āṭu mūṉṟāka vanta Āṭu nāṟpatteṭṭum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉ<unclear>ṟi</unclear>ṉu<unclear>kku Ivaṉ tāṉum</unclear> Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉpiṟanta cilaṉ<note n="462-7">Read cīlaº.</note> piccaṉum cilaṉ<note type="repeated" n="462-7"/> A<unclear>ra</unclear>vaṉum U<unclear>ṭa</unclear>ṉpiṟantāṉ makaṉ piccaṉ<note type="repeated" n="462-7"/>cilaṉu<unclear>m</unclear> <hi rend="grantha"><unclear>p</unclear>āṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭukkīḻ<unclear>ce</unclear>ṅkiḷi<unclear>nāṭṭu</unclear> [arumaṭa ?]lirukkum Iṭaiyaṉ cūṟṟi Aiy<unclear>ya</unclear>ṉum Āṭa<unclear>va</unclear>llāṉāl nicatam <unclear>Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku</unclear> <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="11"><g type="numeral">10</g> 1</num>*]</hi> tañcāvūr<unclear>ppu</unclear>ṟam
<lb n="26" break="no"/>paṭi Āṉaikkaṭuvārteruvil Irukkum Iṭaiyaṉ nakkaṉuttama<unclear>ṉu</unclear>kku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var kuṭut<unclear>ta kālmāṭṭil A</unclear>ṭutta Āṭu nāṟ<unclear>pa</unclear>tteṭṭum Erumai mūṉṟiṉāl Erumai Oṉṟiṉukku Āṭu Āṟāka vanta Āṭu patiṉeṭṭum peruntaram Ālattūruṭaiyāṉ kā<unclear>ḷa</unclear>ṉ kaṇṇappaṉāṉa <hi rend="grantha">rājakesari</hi>mūventaveḷā<unclear>ṉ</unclear> taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻipporil Ūt<unclear>tai Aṭṭā</unclear>mal Eṉ<unclear>ṟu kaṭava</unclear>
</p>

<!--<h4><hi rend="italic">Second Section</hi>.<note n="462-8">This section is engraved by the side of the first but is separated from it by a floral device running down to the bottom of the inscription.</note> </h4>-->

<p>
<lb n="27"/>tiruviḷakkukku tanta pacuvil Aṭutta pacu patiṉaiñci<unclear>ṉā</unclear>l pacu Oṉṟiṉukku Āṭu Iraṇṭāka vanta Āṭu muppatum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum I<unclear>vaṉ</unclear> A<unclear>ṭai</unclear>kuṭi Ivaṉuṭaṉ <unclear>pi</unclear>ṟanta nakkaṉ kāṭaṉum Itte<unclear>ruvil</unclear> I<unclear>rukku</unclear>m Iṭaiyaṉ Iṭ<unclear>ai</unclear>kka<unclear>rai</unclear> cūṟṟi<unclear>yum It</unclear>teru<unclear>vi</unclear>l Irukkum Iṭaiyaṉ Ūraṉ kuṭṭeṟaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakka<unclear>ṭava ney U</unclear>
<lb n="28" break="no"/>ḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="12"><g type="numeral">10</g> 2</num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi Uyyakkoṇṭāṉte<unclear>ri</unclear>ntatirumañcaṉattārveḷattu Iru<unclear>k</unclear>kum Iṭaiyaṉ kuḷavaṉaraṅkaṉukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var kuṭutta kālmāṭṭil A<unclear>ṭutta Āṭu nāṟ</unclear>patteṭṭum Erumai nāliṉāl E<unclear>ru</unclear>mai Oṉ<unclear>ṟiṉu</unclear>kku Ā<unclear>ṭu Āṟā</unclear>ka <unclear>Āṭu</unclear> Irupattu nālum U[ṭaiyār <hi rend="grantha">śrī</hi>]<hi rend="grantha">rājarājīśvaram</hi> Uṭaiyār <unclear>pa</unclear>ṇṭārattil kuṭutta kācu Ā<unclear>ṟi</unclear>ṉāl kācu Oṉṟiṉukku Āṭu nālāka Āṭu Irupattu <unclear>nālum</unclear>
<lb n="29"/>Ā<unclear>ka</unclear> Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉu<unclear>kku Iva</unclear>ṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaiku<unclear>ṭi I</unclear>vaṉuṭaṉpi<unclear>ṟa</unclear>nta ku<unclear>ḷa</unclear>vaṉ centaṉum Ivveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ cūṟṟi <unclear>ve</unclear>mpaṉum Ivveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ kāṭa[ṉ ko ?]ṟṟaṉum <hi rend="grantha"><unclear>rāja</unclear>rāja</hi>t<unclear>t</unclear>eri<unclear>nta</unclear>pāṇṭittirumañcaṉattārveḷa<unclear>ttu</unclear> Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>A</unclear>ṇukkuṭi tirumalaiyum Āṭavallāṉāl ni<unclear>ca</unclear>tam Aḷakkak<unclear>ka</unclear>ṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="13"><g type="numeral">10</g> 3</num>*]</hi> tañcāvūr<unclear>ppuṟampaṭi</unclear> Utta<unclear>ma</unclear>
<lb n="30" break="no"/><unclear>cīliy</unclear>ārveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ nakkaṉ piraṇ<unclear>ṭai</unclear>kku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi><unclear>va</unclear>r <unclear>kuṭut</unclear>ta kālmāṭṭil Aṭutta Āṭu nāṟpatteṭṭum peruntaram Uttara<unclear>ṅkuṭ</unclear>ai<unclear>yā</unclear>ṉ koṉ <unclear>vī</unclear>tiviṭaṅkaṉāṉa vil<unclear>la</unclear>vaṉ mūv<unclear>e</unclear>nta<unclear>veḷāṉ taṉ</unclear>ṉai Uṭai<unclear>yār</unclear> <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻipporil Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭa<unclear>va</unclear> tiruviḷak<unclear>ku</unclear>kku vaitta kācil kuṭutta kācu patiṉāṟiṉāl k<unclear>ā</unclear>cu Oṉ ṟiṉukku Āṭu mūṉṟāka <unclear>Āṭu</unclear> nā<unclear>ṟ</unclear>patteṭṭum Āka
<lb n="31"/>Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku <unclear>Ivaṉ tā</unclear>ṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Iva<unclear>ṉu</unclear>ṭaṉpiṟanta nakkaṉ cūṟṟiyum nakkaṉ ceṭṭiyum naṉmac<unclear>cu</unclear>ṉaṉ kaṇ<unclear>ṭaṉ piraṇṭai</unclear>yum <hi rend="grantha">kṣatri</hi>ya<hi rend="grantha">śi<unclear>kh</unclear>āma</hi>ṇivaḷanāṭṭu tirunaṟaiyūrnāṭṭu <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ṇṇai I<unclear>rukku</unclear>m Iṭaiyaṉ nīlaṉ <unclear>pa</unclear>ṭṭi<unclear>yu</unclear>m Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="14"><g type="numeral">10</g> 4</num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi Uttamacīliyārve<unclear>ḷa</unclear>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ vempa[ṉ Aravan ?] <unclear>Uṭai</unclear>yār <hi rend="grantha">śrīrā<unclear>ja</unclear></hi>
<lb n="32" break="no"/><hi rend="grantha">rājade</hi>var kuṭutta kālmāṭṭil Aṭutta Āṭu <unclear>nāṟpat</unclear>eṭṭum peruntaram <unclear>kaṇṭa</unclear>rāc<unclear>caṉ</unclear> paṭ<unclear>ṭ</unclear>ālakaṉāṉa nittaviṉotaviḻupparaiyaṉ taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājar<unclear>ājade</unclear></hi>var koḻipporil Ū<unclear>t</unclear>tai Aṭṭāmal Eṉṟu <unclear>kaṭava tiruvi</unclear>ḷakku<unclear>kku vai</unclear>tta kācil kuṭutta kācu Ā<unclear>ṟi</unclear>ṉāl kācu Oṉṟiṉukku Āṭu mūṉ<unclear>ṟā</unclear>ka Āṭu patiṉeṭṭum peruntaram Ālattūruṭaiyāṉ kāḷaṉ ka<unclear>ṇ</unclear>ṇappaṉāṉa <hi rend="grantha">rājakesari</hi>mū<unclear>ventave</unclear>ḷāṉ taṉṉai<note n="463-1">Before the word koḻipporil, uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var seems to be omitted by mistake.</note> koḻi<supplied reason="omitted">ppo</supplied>
<lb n="33" break="no"/>ril Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku tanta pacuvil Aṭutta pacuppatiṉaiñciṉāl pacu Oṉṟiṉukku Āṭu Iraṇṭāka Āṭu muppatumāka Āṭu toṇṇūṟ<unclear>ṟāṟiṉā</unclear>l tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉtāṉum Ivaṉ <unclear>A</unclear>ṭaikuṭi Ivaṉu<unclear>ṭaṉpiṟanta</unclear> vempaṉ muppuḷi <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> <unclear>ṉ</unclear> Eḻuvaṉ vempaṉuñciṟṟap<unclear>pa</unclear>ṉ makaṉ vaṭukanākaṉum tañcāvūrppuṟampaṭi <hi rend="grantha">Abhi<unclear>m</unclear>ā</hi>na<hi rend="grantha">bhūṣa</hi>ṇatterintaveḷat
<lb n="34" break="no"/>tu Irukkum Iṭaiyaṉ nakkaṉ centaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="15"><g type="numeral">10</g> 5</num>*]</hi> tañcāvūr Uḷḷālaiccā<unclear>li</unclear>yatteruvil Irukkum Iṭaiyaṉ <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> <unclear>ṅ</unclear>kāṭaṉukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var kuṭutta kālmāṭṭil Aṭutta Āṭu <unclear>Ai</unclear>mpattiraṇṭum pe<unclear>runtara</unclear>m <unclear>U</unclear>ttaraṅkuṭaiyāṉ koṉ vītiviṭaṅkaṉāṉa villavaṉ<note n="463-2">Read mūventa.</note> muventaveḷāṉ taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var ko
<lb n="35" break="no"/>ḻipporil Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu ka<unclear>ṭa</unclear>va tiruviḷakkukku tanta Ā<unclear>ṭ</unclear>ṭil Aṭutta Āṭu <unclear>n</unclear>āṟpattu nālum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉu<unclear>kku</unclear> Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi tañcāvūr<unclear>p</unclear>puṟampaṭi pañcavaṉmāteviyārv<unclear>e</unclear>ḷamāṉa kaitavakaita� <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> <unclear>ve</unclear>ḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ kaḷvaṉ ceruvanum Ivveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ ceruvaṉ <unclear>p</unclear>āḻiyum Ivveḷattu Irukku<supplied reason="omitted">m</supplied>
<lb n="36"/>Iṭaiyaṉ ceruvaṉ picaṅkaṉum Ivveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ ceruvaṉ kāmaṉu<unclear>m</unclear> Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="16"><g type="numeral">10</g> 6</num>*]</hi> nittaviṉotavaḷanāṭṭu <unclear>vī</unclear>ra<unclear>c</unclear>oḻavaḷanāṭṭukkamukañcentaṉkuṭi Irukkum Iṭ<unclear>ai</unclear>yaṉ Araṅkaṉ paṭṭaṉukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi><unclear>var kuṭutta k</unclear>ālmāṭṭi<unclear>l</unclear> Aṭutta Āṭu nāṟpatteṭṭum perun<unclear>ta</unclear>ram Uttaraṅkuṭaiyāṉ koṉ vītiviṭaṅkaṉāṉa villavaṉ mūven<supplied reason="omitted">ta</supplied>
<lb n="37" break="no"/>veḷāṉ taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻipporil Ūttai Aṭṭāmal EṉRu kaTava tiruviLakkukku vaitta kAcil kuTutta kAcu nAliṉAl kAcu OṉRiṉukku ATu mūṉṟāka Āṭu paṉṉiraṇṭum peruntaram kaṇṭarāccaṉ paṭṭālakaṉāṉa nittaviṉotaviḻupparaiyaṉ taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻipporil Ūttai Aṭṭāma<unclear>l Eṉṟu kaṭava</unclear> tiruviḷakkukku vaitta kācil kuṭutta kācu <unclear>Ā</unclear>ṟiṉāl kācu O<unclear>ṉṟi</unclear>ṉu
<lb n="38" break="no"/>kku Āṭu mūṉṟāka Āṭu patiṉeṭṭum Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājīśvaram</hi>uṭaiyār paṇṭārattukkuṭutta kācu nāliṉāl kācu Oṉṟiṉukku Āṭu nālāka Āṭu patiṉāṟum meṟpaṭiyār paṇṭārattukkuṭutta Akkam Aiñciṉāl Āṭu Iraṇṭum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ paṭṭaṉā<unclear>cca</unclear>ṉu<unclear>m paṭṭa</unclear>ṉ pākkaraṉum paṭṭaṉ pūtiyum paṭṭaṉ tāḻiyum Āṭavallāṉāl nicatam A
<lb n="39" break="no"/>ḷakkakkaṭava ney <unclear>U</unclear>ḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="17"><g type="numeral">10</g> 7</num>*]</hi> tañcāvūr<unclear>p</unclear>puṟampaṭi Uttamaciliyār<note n="464-1">Read uttamacīli.</note> veḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ paṭṭaṉ kālamukki<unclear>ya</unclear>ṉukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var kuṭutta kālmāṭṭil Aṭutta Āṭu nāṟpatteṭṭum peruntaram Uttaraṅkuṭaiyāṉ koṉ vītiviṭaṅkaṉāṉa villavaṉ mūventaveḷāṉ taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻipp<unclear>o</unclear>ri<unclear>l Ūtt</unclear>ai Aṭṭāmal Eṉ<unclear>ṟu</unclear> kaṭava tiruviḷakkukku vaitta kācil kuṭutta kā<unclear>cu</unclear> patiṉā<unclear>ṟi</unclear>ṉā<unclear>l</unclear>
<lb n="40"/><unclear>k</unclear>ācu Oṉṟiṉukku Āṭu mūṉṟāka Āṭu nāṟpatteṭṭum Āka Āṭu to<unclear>ṇ</unclear>ṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku O<unclear>ṉ</unclear>ṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ kālamukkiyaṉ cāmiyum tañcāvūrppuṟampaṭi<note type="repeated" n="464-1"/>Utta<unclear>ma</unclear>cili<unclear>y</unclear>ārveḷattu Irukkum Iṭai<unclear>ya</unclear>ṉ tāmaṉ kaḷvaṉum Ivveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ kaṇṭaṉ toḻamuṭaiyāṉum Ivveḷa<unclear>ttu Iru</unclear>kku<unclear>m</unclear> Iṭaiyaṉ E <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/><note n="464-2">Perhaps kentiraṉ is the reading intended.</note> tiraṉ paṭṭaṉum Āṭavallāṉāl nicatam <unclear>A</unclear>ḷakkakkaṭava ne<unclear>y</unclear>
<lb n="41"/>Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="18"><g type="numeral">10</g> 8</num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi Āṉaikkaṭuvārteruvil Irukkum Iṭaiyaṉ maḻapāṭi kumaraṉukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var kuṭutta kālmāṭṭil Aṭutta Āṭu nāṟpatteṭṭum Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājīśvaram</hi>uṭaiyār paṇṭārattukkuṭutta kācu Āṟiṉāl kācu Oṉṟiṉukku Āṭu nālāka Āṭu Irupattu nālum meṟpaṭiyār <unclear>pa</unclear>ṇṭārattukkuṭutta kācu Iraṇṭiṉāl kācu Oṉṟiṉukku Āṭu mūṉṟāka Āṭu Āṟu<unclear>m</unclear> meṟpaṭi
<lb n="42" break="no"/>yār <hi rend="grantha">surabhi</hi>yil kuṭutta pacu <unclear>O</unclear>ṉpatiṉāl pacu Oṉṟiṉukku Āṭu Iraṇṭāka Āṭu pati<unclear>ṉeṭ</unclear>ṭum Āka Ā<unclear>ṭu</unclear> toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ kumaraṉ viḷakkaṉum Ivaṉ Uṭaṉpiṟanta maḻapāṭi cūṟṟiyum tañcāvūrppuṟampaṭi <hi rend="grantha">gāndharvva</hi>teruvil Irukkum Iṭaiyaṉ Āvūr kuṉṟā<unclear>ṭi</unclear>yum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭa<supplied reason="omitted">va</supplied> ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="19"><g type="numeral">10</g> 9</num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷa
<lb n="43" break="no"/>nā<unclear>ṭ</unclear>ṭu Ārkkāṭṭukkū<unclear>ṟ</unclear>ṟattu perumaṅkalattu Irukkum Iṭaiya<unclear>ṉ</unclear> Eḻu<unclear>va</unclear>ṉ Ā<unclear>yppāṭi</unclear>kku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājīśvaram</hi> Uṭaiyār <hi rend="grantha">surabhi</hi>yil Aṭutta pacu Irupattāṟiṉāl pacu Oṉṟiṉukku Āṭu Iraṇṭāka Āṭu Aimpattiraṇṭum poykaināṭu kiḻavaṉa Ātittaṉ <hi rend="grantha">sūryya</hi>ṉāṉa teṉṉavaṉ mūventaveḷāṉ tāṉ Eḻuntaru<unclear>ḷu</unclear>vitta tirumeṉika<unclear>ḷu</unclear>kku v<unclear>ai</unclear>tta tiruviḷakkukku vaitta kācil kuṭutta kācu nāliṉāl kācu Oṉṟiṉu
<lb n="44" break="no"/>kku <unclear>Ā</unclear>ṭu mūṉṟāka Āṭu <unclear>pa</unclear>ṉṉiraṇṭum mi<unclear>ṭu</unclear>r kiḻāṉ <unclear>pū</unclear>ti cāt<unclear>ta</unclear>ṉ tiruviḷa<unclear>k</unclear>kukku vaitta kā<unclear>cil ku</unclear>ṭutta kācu Oṉṟiṉāl Ā<unclear>ṭu</unclear> mūṉṟum Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>varkku naṭuvirukkai c<unclear>e</unclear>yta <hi rend="grantha">rājendrasiṁha</hi>vaḷanā<unclear>ṭṭu</unclear> miṟ<unclear>ai</unclear>kkūṟṟattukkāmaravalli<hi rend="grantha">cca</hi>tu<hi rend="grantha"><unclear>r</unclear>vvedimaṅgala</hi>ttukkoṭṭaiyūr cā<unclear>vā</unclear>ntipaṭṭaṉ pūvattaṉ pū<unclear>va</unclear>ttaṉār tammai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻi<unclear>pp</unclear>oril Ūttai A<unclear>ṭ</unclear>ṭāmal Eṉṟu kaṭava ti<unclear>ru</unclear>viḷakkukku vaitta kāci
<lb n="45" break="no"/>l <unclear>kuṭu</unclear>tta kā<unclear>cu</unclear> Iraṇ<unclear>ṭi</unclear>ṉāl kācu Oṉṟiṉukku Āṭu <unclear>mū</unclear>ṉṟāka Āṭu <unclear>Ā</unclear>ṟum peruntaram <unclear>ni</unclear>tta<unclear>vi</unclear>ṉotavaḷanāṭṭu Āvūrk<unclear>kū</unclear>ṟṟat<unclear>tu</unclear> cempaṅkuṭi<unclear>c</unclear>cempaṅkuṭaiyāṉ Amutaṉ <unclear>te</unclear>vaṉāṉa <hi rend="grantha">rāja</hi>vi<hi rend="grantha">dyādha</hi>[ <hi rend="grantha">ra</hi>viḻuppa] raiyaṉ tiruviḷakkukku vaitta kācil kuṭutta kācu Eḻiṉāl kācu Oṉṟi<unclear>ṉu</unclear>kku Āṭu mūṉṟāka Āṭu Irupattoṉṟum <unclear>U</unclear>ṭaiyā<unclear>r</unclear> <hi rend="grantha">śrīrājarājīśvaram</hi> Uṭ<unclear>aiyār pa</unclear>ṇṭārattukkuṭutta Akkam Aiñciṉāl Āṭu Iraṇṭu<unclear>m</unclear> Āka Āṭu
<lb n="46"/>toṇ<unclear>ṇū</unclear>ṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ Āyppāṭi maḻapāṭiyum Āy<unclear>p</unclear>pāṭi paṭṭaṉum <hi rend="grantha"><unclear>p</unclear>āṇḍyakulā</hi>[ <hi rend="grantha">śa</hi>ni]vaḷanāṭṭu Ārkkāṭṭukkū<unclear>ṟ</unclear>ṟattu cantiralekaikkiḻpi<unclear>ṭ</unclear>ākai <unclear>nari</unclear>kkuṭicceri Irukkum Iṭaiyaṉ kuṭṭattāḻi kaṇṇiyum Iṉṉāṭṭupperumaṅkalattu Irukkum I- ṭaiyaṉ <unclear>pa</unclear>ṉaṅkuṭi puṟam<unclear>pi</unclear>yum <unclear>Ā</unclear>ṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ne<unclear>y</unclear> Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="20">2 <g type="numeral">10</g></num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi Āṉai Ā<unclear>ṭ</unclear>kaḷ
<lb n="47" break="no"/>te<unclear>ru</unclear>vil Irukkum Iṭaiyaṉ koṅkaṉāccaṉukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var kuṭutta kālmāṭṭil <unclear>A</unclear>ṭutta pacu Irupattu nāliṉāl pacu Oṉṟiṉukku Āṭu Iraṇṭāka Āṭu nāṟpatteṭṭum peru<unclear>n</unclear>taram nittaviṉotavaḷanāṭṭu pāmpuṇikkūṟṟattu Araicūr Araicūruṭaiyāṉ Īrāyiravaṉ pallavayaṉāṉa mummaṭicoḻapocaṉ tiruviḷakkukku vaitta Āṭṭil Aṭutta Āṭu nāṟ<unclear>pa</unclear>tteṭṭum Āka Āṭu t<unclear>o</unclear>ṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ
<lb n="48"/>tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉ piṟanta koṅkaṉ vīraṭṭaṉum tañcāvūrppuṟampa<unclear>ṭi</unclear> Āṉai Āṭkaḷteruvil Irukkum Iṭaiyaṉ Araṅkaṉ kūṭamum tañcāvūrppuṟampaṭippaṉmaiyārteruvil Irukkum Iṭaiyaṉ kāri kuṭitāṅkiyum <hi rend="grantha">rājarāja-</hi> vaḷanāṭṭuppoyiṟkūṟṟattu maṅkalavā<unclear>yil</unclear> Irukkum Iṭaiyaṉ Ūraṉ colaiyum Āṭavallāṉāla nicatam Aḷakkak<unclear>ka</unclear>ṭava ney Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="21">2 <g type="numeral">10</g> 1</num>*]</hi> <unclear>tañcāvūrppuṟampa</unclear>ṭi Uyyakkoṇṭāṉterintatirumañca
<lb n="49" break="no"/>ṉattārveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉa kumiḻi cūraṉukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var kuṭutta kālmāṭṭil Aṭutta pacu nāṟpattiraṇṭum Uyyakkoṇṭāṉterintatirumañcaṉattārveḷattu peṇṭāṭṭi varakuṇaṉ Eḻuvat<unclear>tūr ti</unclear>ruviḷakkukku vaitta kācil kuṭutta kācu nāliṉāl pacu Āṟum Ākappacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi I<unclear>va</unclear>ṉ makaṉ cūraṉ kumiḻiyum Ivaṉuṭaṉpiṟanta ku
<lb n="50" break="no"/>miḻi Āṉaiyum kumiḻi Āyiravaṉum <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭṭu <unclear>kī</unclear>ḻveṅkaināṭṭu <hi rend="grantha">kṣatri</hi>ya<hi rend="grantha">śikhāma</hi>ṇi<unclear>pu</unclear>rattu Irukkum Iṭaiyaṉ kumaraṉ vā<unclear>ṭ</unclear>ṭāṟaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="22">2 <g type="numeral">10</g> 2</num>*]</hi> keraḷāntakavaḷanāṭṭu Uṟai<unclear>yū</unclear>rkkūṟṟattu <hi rend="grantha">rājāśra<unclear>ya</unclear>cca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedimaṅgala</hi>ttuppiṭākai peruṅkuṭi Irukkum Iṭaiyaṉ tūṟaṉ kuḷi<unclear>r</unclear>ntāṉukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var kuṭutta kāl<unclear>m</unclear>āṭṭil Aṭutta pa<unclear>cu</unclear> nāṟpattiraṇṭum peru<unclear>nta</unclear>ram nittaviṉotava
<lb n="51" break="no"/>ḷanāṭṭu Āvūrkkūṟṟattu cempaṅkuṭiccempaṅkuṭaiyā<unclear>ṉ</unclear> Amu<unclear>taṉ</unclear> tevaṉāṉa <hi rend="grantha">rāja<unclear>vi</unclear>dyā<unclear>dha</unclear>ra</hi><unclear>vi</unclear>ḻupparaiyaṉ tiruviḷakkukku vaitta kācil kuṭutta kācu nāliṉāl pacu Ā<unclear>ṟum</unclear> Ākappa<unclear>cu</unclear> nāṟ<unclear>pa</unclear>tteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉuk<unclear>ku</unclear> Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ kuḷirntāṉ Aiyyaṉum keraḷāntakavaḷanāṭṭu Uṟaiyūrkkūṟṟattu <hi rend="grantha">rājāśra</hi>ya<hi rend="grantha">cca</hi>tu<hi rend="grantha">rvve<unclear>di</unclear>maṅgala</hi>ttu <unclear>pi</unclear>ṭākai peruṅkuṭi Irukkum Iṭaiyaṉ ma<unclear>na</unclear>nilai poṉṉaṉum I<unclear>v</unclear>vūr Iru<unclear>k</unclear>kum Iṭaiyaṉ
<lb n="52"/>Aṟiñci ko<unclear>ṭa</unclear>ṉum vaṭakoṉāṭṭuttuṟaikkuṭi Irukkum Iṭaiya<unclear>ṉ</unclear> cāttaṉ kāṭaṉum <unclear>Āṭa</unclear>vallāṉāl nica<unclear>ta</unclear>m Aḷakkakkaṭava <unclear>ney U</unclear>ḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="23">2 <g type="numeral">10</g> 3</num>*]</hi> tañcā<unclear>vū</unclear>rppuṟam<unclear>paṭi U</unclear>yyakko<unclear>ṇ</unclear>ṭāṉterintatirumañcaṉattā<unclear>r</unclear>veḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ māyāṉaraṭṭaṉukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var kuṭutta kālmāṭ<unclear>ṭil A</unclear>ṭutta Āṭu nāṟpatteṭṭum Erumai nāliṉāl <unclear>E</unclear>rumai Oṉṟiṉukku Āṭu Āṟāka Āṭu Irupattu nā<unclear>lum U</unclear>ṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājīśva<unclear>ra</unclear>m</hi>uṭaiyār paṇṭā<unclear>ra</unclear>t
<lb n="53" break="no"/>tukku<unclear>ṭu</unclear>tta kācu Ā<unclear>ṟi</unclear>ṉāl Āṭu Irupattu nālum Āka Āṭu toṇ<unclear>ṇū</unclear>ṟ<unclear>ṟā</unclear>ṟiṉāl tiruviḷakku <unclear>O</unclear>ṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ <unclear>A</unclear>ṭ<unclear>aikuṭi</unclear> <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanā<unclear>ṭṭu</unclear> kuṉṟiṟkūṟ<unclear>ṟattu</unclear> tiruvāvaṇattu Irukkum Iṭaiyaṉ vaṭukaṉ Aiññūṟṟuvaṉum <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭṭu Iḷampulivāy cuṟṟiya p<unclear>e</unclear>rumpuli<unclear>v</unclear>āyil Irukkum Iṭai<unclear>yaṉ va</unclear>ṭukaṉ kuṉṟaṉum <hi rend="grantha"><unclear>p</unclear>āṇḍyakulāśa</hi>ni<unclear>va</unclear>ḷanāṭṭu<unclear>p</unclear>paṉaṅkāṭṭunāṭṭu perumpuli<unclear>yū</unclear>r Irukkum Iṭai<unclear>ya</unclear>ṉ <unclear>ka</unclear>liyaṉ [kaṇ ?]ṭa<unclear>ṉum</unclear> I<unclear>vvū</unclear>r Irukkum Iṭai<unclear>yaṉ</unclear>
</p>

<!--<h4><hi rend="italic">Third Section</hi>.</h4>-->

<p>
<lb n="54"/>kaliyaṉ Ūraṉum Ā<unclear>ṭa</unclear>vallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="24">2 <g type="numeral">10</g> 4</num>*]</hi> tañcāvūr<unclear>p</unclear>puṟampa<unclear>ṭi</unclear> Ā<unclear>ṉai</unclear>kkaṭuvārteruvil Irukkum Iṭaiyaṉ Aiyāṟaṉ vaṭa<unclear>v</unclear>ā yilukku <unclear>U</unclear>ṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var kuṭutta kālmāṭṭil Aṭutta pacu nāṟpattiraṇṭum Uyyakkoṇṭāṉte<unclear>ri</unclear>ntatirumañcaṉattārveḷattuppeṇṭāṭṭi varakuṇaṉ Eḻuvattūr tiruviḷakkukku vaitta kācil kuṭutta kācu nāliṉāṟpacu Āṟum Ā<unclear>ka</unclear>ppacu nāṟpa
<lb n="55" break="no"/>tteṭṭiṉāl tiruviḷa<unclear>kku Oṉ</unclear>ṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭṭukkīḻteṅkampūṇṭiyāṉa ku<unclear>māra</unclear>maṅkalattu Irukkum Iṭaiyaṉ cilaiyaṉ nakkaṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ nakkaṉ cūṟṟiyum <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭṭukkuṉṟiṟkūṟṟattu <unclear>vī</unclear>raikkuṭi Irukkum Iṭaiyaṉ viṭamaṉ tiṟaṉum <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭukkīḻcūtināṭṭu vaṭavāyiṭattu Irukkum Iṭaiyaṉ kuruntaṉāliyum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="25">2 <g type="numeral">10</g> 5</num>*]</hi> <unclear>ta</unclear>ñcāvūrppu
<lb n="56" break="no"/>ṟampaṭi vīracoḻa<unclear>pperun</unclear>teruvil Irukkum Iṭaiyaṉ kavaṭi paṭṭaṉukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var kuṭutta kālmāṭṭil Aṭutta pacu nāṟpattiraṇṭum Uyyakkoṇṭāṉterintatirumañcaṉattārveḷattuppeṇṭāṭṭi varakuṇaṉ Eḻuvattūr tiruviḷakkukku vaitta kācil kuṭutta kācu nāliṉāṟpacu Āṟum Ākappacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷa<unclear>kku</unclear> Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ Uṭaṉpiṟanta kavaṭi <unclear>vic</unclear>cātiraṉum <unclear>ka</unclear>va
<lb n="57" break="no"/>ṭi marutaṉum <hi rend="grantha">pāṇḍya<unclear>kulā</unclear>śa</hi>nivaḷanāṭṭuppaṉaṅkiyanāṭṭuppaṉaṅkuḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ A<unclear>r</unclear>aiyaṉ parāntakaṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ Aṇukkuṭi tāḻiyum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="26">2 <g type="numeral">10</g> 6</num>*] rājendrasiṁha</hi>vaḷanāṭṭuttaṉiyūr <hi rend="grantha">śrī</hi>parānta<hi rend="grantha">kacca</hi>tu<hi rend="grantha"><supplied reason="omitted">r</supplied>vvedimaṅ<unclear>ga</unclear>la</hi>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ tevaṭi tāḻikku <unclear>U</unclear>ṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var kuṭutta <unclear>k</unclear>ālmā<unclear>ṭ</unclear>ṭil A<unclear>ṭut</unclear>ta pacu nāṟpattiraṇṭum Ilāṭamāteviyār kuṭutta pacuvil Aṭutta pacu Āṟum Ākappacu
<lb n="58"/>nā<unclear>ṟ</unclear>patteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉpiṟanta tevaṭi pukaḻaṉum <hi rend="grantha">rāje<unclear>ndra</unclear>siṁha</hi>vaḷanāṭṭu maṇṇi<unclear>n</unclear>āṭṭu Iṭavaiyirukkum Iṭaiyaṉ kūttaṉ tevaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="27">2 <g type="numeral">10</g> 7</num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi <hi rend="grantha">rājarāja</hi>tterintapāṇṭittirumañcaṉattārveḷattu Irukku<unclear>m I</unclear>ṭaiyaṉ patarai kārikku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarā</hi>[ <hi rend="grantha">jade</hi>var] mummaṭico<unclear>ḻa</unclear>tterinta<unclear>pa</unclear>ri<unclear>v</unclear>ārattār Āṭavallāṟku v<unclear>ai</unclear>tta tiruviḷakkukku tanta pacuvi
<lb n="59" break="no"/>l Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ <unclear>A</unclear>ṭaikuṭi I<unclear>va</unclear>ṉ makaṉ kāri kāḷiyum naṉ<unclear>maru</unclear>makaṉ pantal kāriyum <unclear>pan</unclear>tal viḷakkaṉum naṉ<unclear>ma</unclear>ccuṉaṉ māṟaṉ pantalum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="28">2 <g type="numeral">10</g> 8</num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu Eriyūrnāṭṭukkaruvukalvallattirukkum Iṭaiyaṉ māṟaṉ ceruviṭai<unclear>kku U</unclear>ṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var mummaṭicoḻatte<unclear>rintapari</unclear>vāra<unclear>t</unclear>tār Āṭavallāṟku vaitta tiruviḷakkukku tanta <unclear>pa</unclear>cuvil Aṭutta pa<unclear>cu</unclear> nāṟ<unclear>pa</unclear>tteṭṭiṉā
<lb n="60" break="no"/><unclear>l</unclear> tiruviḷakku Oṉṟiṉu<unclear>kku</unclear> <gap reason="lost" quantity="11" unit="character"/> <note n="466-1">ōn the analogy of the other paragraphs of this inscription the gap may be tentatively filled up thus: ivaṉ tāṉum ivaṉ aṭaikuṭi ivaṉ makaṉ ceruvi.</note> ṭai Aḻiyākkaliyum ceruviṭaiy Aṭikaḷum ceruviṭai cūṟaiyum Āṭa<unclear>va</unclear>llāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="29">2 <g type="numeral">10</g> 9</num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>niva<unclear>ḷa</unclear>nāṭṭu mīypoḻināṭṭukkoyilna<unclear>l</unclear>lūr Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>na</unclear>kkaṉ maṉattānukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var kuṭutta kālmāṭṭil Aṭutta pacu muppattāṟum Uyya<unclear>k</unclear>koṇṭāṉterintatirumañcaṉattārveḷattuppeṇṭāṭṭi varaku<unclear>ṇa</unclear>ṉ Eḻuvattūr tiruvi<unclear>ḷakku</unclear>kku vaitta kācil ku
<lb n="61" break="no"/>ṭutta kācu Eṭṭiṉāl pacu pa <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> <note n="466-2">The passage lost in the gap may be restored as follows: ṉṉiraṇṭum ākappacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku o.</note> ṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉpiṟanta nakkaṉamaraṉum taṉ ciṟṟappaṉ ma<unclear>ka</unclear>ṉ Utaiyāṅ<unclear>kū</unclear>raṉ<note n="466-3">Perhaps tivākaraṉ is meant.</note> cuvākaraṉum Ut<unclear>ai</unclear>yāṅkūraṉ taṉiyāṉaiyum kāri muṉṉūṟṟuvaṉum Āṭavallā<unclear>ṉāl ni</unclear>catam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="30">3 <g type="numeral">10</g></num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu Eriyūrnāṭṭukkaruvukalvallattirukkum Iṭaiyaṉ nakkaṉaṇukkuṭikku Uyyakkoṇṭāṉterinta tirumañcaṉattārve<unclear>ḷat</unclear>tuppeṇṭāṭṭi vara
<lb n="62" break="no"/>kuṇaṉ Eḻuvattūr tiruviḷak<unclear>ku</unclear> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> <note n="466-4">The passage lost may be restored as follows:— kku vaitta kācil kuṭutta kācu eṭṭiṉāṟpacu paṉṉiraṇṭum.</note> <hi rend="grantha">se</hi>nā<hi rend="grantha">pa</hi>ti kuravaṉ Ulakaḷantāṉāṉa <hi rend="grantha">rājarājamah<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>rāja</hi>n tiruviḷakkukku tanta pacuvil Aṭutta pacu muppattāṟum Ākappacu nāṟpatteṭ<unclear>ṭi</unclear>ṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi <unclear>I</unclear>vaṉuṭaṉpiṟanta nakkaṉ cūṟṟiyum nakkaṉ pāypuliyum tañcāvūr Uḷḷālaippāṇṭiveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ paṉaiyūr kāriyum tañcāvūrppuṟampaṭi <hi rend="grantha">rājarāja</hi>tterintapāṇṭittirumañ<unclear>caṉa</unclear>ttārveḷattu Iruk
<lb n="63" break="no"/>kum Iṭaiyaṉ Araiya <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> <note n="467-1">The other name of the shepherd cannot be restored. But the subsequent gap may be filled up as follows:— āṭavallāṉāl nicatam aḷakkakkaṭava.</note> <unclear>ne</unclear>y Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g>[—] <hi rend="grantha">[<num value="31">3 <g type="numeral">10</g> 1</num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷan<unclear>ā</unclear>ṭṭu mi<note n="467-2">Read mī.</note> yceṅkiḷināṭṭukkiḷḷikuṭi Irukkum Iṭaiyaṉ kuruntaṉ cattikku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var kuṭutta kālmāṭṭil Aṭutta pacu muppattu nālum peruntaram nitta<unclear>viṉ</unclear>otavaḷanāṭṭu Āvūrkkūṟṟattuccempaṅkuṭiccempaṅkuṭaiyāṉ Amutaṉ tevaṉāṉa <hi rend="grantha"><unclear>r</unclear>āja</hi>vi<hi rend="grantha">dyādhara-</hi> viḻupparaiyaṉ tiruviḷakkukku vaitta kācil kuṭutta kācu Eṭṭiṉāl <unclear>pa</unclear>cuppaṉṉiraṇṭum mūlapa <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ra<note n="467-3">Read mūla parivāra.</note> viṭṭeṟāṉa caṉaṉāta
<lb n="64" break="no"/>tterinta<note n="467-4">Read parivāra.</note> pari<hi rend="grantha">pā</hi>rattār tiru <gap reason="lost" quantity="12" unit="character"/> <note n="467-5">īf the gap here is as big as in the four preceding lines, ī am unable to fill it up satisfactorily.</note> ṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājīśvaram</hi> Uṭaiyār paṇ<unclear>ṭ</unclear>ārattukkuṭutta Ak<unclear>ka</unclear>m Iraṇṭiṉālum pacu Iraṇṭum Ākappacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaiku<unclear>ṭi Ivaṉuṭaṉpi</unclear>ṟanta kuruntaṉ tevaṉum kuruntaṉ paṭṭaṉum ciṟṟappaṉ tevaṉ pūvaṉum tevaṉaṭikaḷum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="32">3 <g type="numeral">10</g> 2</num>*] rājendra<unclear>si</unclear>ṁha</hi>vaḷanāṭṭu Uttuṅkatuṅ<unclear>kava</unclear>ḷanāṭṭu<unclear>p</unclear>paḻuvūr Irukkum
<lb n="65"/>Iṭaiyaṉ tiruvaṭi ku <gap reason="lost" quantity="12" unit="character"/> <note n="467-6">īn this gap are probably lost the second name of the shepherd, the name of the village to which ā1chchaṉ Kōṉūrkkāḍaṉ belonged and the district and subdivision in which it was situated. ās the shepherd's son is called kuṉṟaṉ tiruvaṭikaḷ, it is just possible that his own name was tiruvaṭikuṉṟaṉ.</note> ttu vāṉavaṉmātevipperunteruvil viyāpāri <unclear>Ā</unclear>ccaṉ koṉūrkkāṭaṉāṉa <hi rend="grantha">rāja</hi>vi<hi rend="grantha">dyādhara</hi>māyilaṭṭi tiruviḷakkukku vaitta kācil <unclear>ku</unclear>ṭutta kācu muppattiraṇṭiṉāl kācu Oṉ<unclear>ṟi</unclear>ṉu<unclear>kku Āṭu mū</unclear>ṉṟāka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉ ṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ kuṉṟaṉ tiruvaṭikaḷum kuṉṟaṉ māṟaṉum <hi rend="grantha">rājendrasiṁha</hi>vaḷanāṭṭuppoykaināṭṭu <hi rend="grantha">gaṇḍarāditya—</hi>
<lb n="66"/><hi rend="grantha">cca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedimaṅgala<unclear>ttu</unclear></hi> <gap reason="lost" quantity="11" unit="character"/> <note n="467-7">ṭhis gap may be partly filled up as follows: irukkum iṭaiyaṉ• • • • • • (the two names of the shepherd cannot be restored) āṭavallāṉāl nicata.</note> m Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="33">3 <g type="numeral">10</g> 3</num>*]</hi> tañcāvūr<unclear>ppuṟa</unclear>mpaṭi Uyyakkoṇṭāṉterinta tirumañcaṉattārveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ cātta<unclear>ṉ pi</unclear>raṇṭaikku naṭuvirukkum kaṭalaṅkuṭittāmoti <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> <note n="467-8">ṟestore ra paṭṭaṉār tam.</note> mai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻipporil Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku tanta Āṭṭil Aṭutta Āṭu nāṟpattaiñcum Ivare meṟpaṭikku vaitta kācil kuṭutta kācu Oṉṟiṉā
<lb n="67" break="no"/>l Āṭu mūṉṟum U<unclear>y</unclear> <gap reason="lost" quantity="11" unit="character"/> <note n="467-9">ṟestore yakkoṇṭāṉterinta tirumañcaṉattārveḷattuppeṇṭāṭṭi varaku.</note> ṇaṉ Eḻuvattūr tiruviḷakkukku <unclear>tanta</unclear> kācil ku<unclear>ṭu</unclear>tta kā<unclear>cu</unclear> nāliṉāl Āṭu paṉṉiraṇṭum Ilā<unclear>ṭa</unclear>māteviyār māṭāy Ivar Eḻuntaruḷuvitta pācupata<note n="467-10">Read mūrtti.</note> murttikaḷukku<unclear>t</unclear>tiruviḷakkukku tanta pacuvil Aṭutta pacuppatiṉāṟiṉā<unclear>l Āṭu mup</unclear>pattiraṇṭum mūlaparivāraviṭṭeṟāṉa caṉaṉātatterintaparivārattār tiruviḷakkukku tanta kācil kuṭutta kācu Oṉṟiṉāl Āṭu mūṉṟum Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājīśvaram</hi>uṭaiyār paṇṭārattu Iṭṭa Akkam Iraṇ
<lb n="68" break="no"/>ṭiṉāl Āṭu Oṉṟum <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> <note n="467-11">ṟestore āka āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku oṉṟiṉukku ivaṉ tāṉum iva.</note> ṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ naṉmaccunaṉ maḻapāṭi kaṟṟaḷiyum <hi rend="grantha">pāṇḍyakul<unclear>ā</unclear>śa</hi>nivaḷanāṭṭukkīḻceṅkiḷināṭṭu maṅkalanallūr Irukkum Iṭaiyaṉ Ālaṉ ka<unclear>ru</unclear>ṇaṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ kuḷattūr paṇaiyaṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ kāri cūṟṟiyum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="34">3 <g type="numeral">10</g> 4</num>*] rājendrasiṁha</hi>vaḷanāṭṭuttaniyūr <hi rend="grantha">śrī</hi><unclear>pa</unclear>rānta<hi rend="grantha">kacca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedi<unclear>maṅga</unclear>la</hi>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ cāttaṉ
<lb n="69"/> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṉukku peruntaram <gap reason="lost" quantity="12" unit="character"/> <note n="467-12">The gap must have contained a proper name, which cannot be restored, and taṉṉai uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var.</note> <unclear>koḻipp</unclear>oril Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku tanta Āṭṭil Aṭutta Āṭu Eḻupattiraṇṭum tirumantiravolai <hi rend="grantha">rājakesari</hi>nallūr kiḻavaṉ kāṟāyil Eṭuttapātam tiruviḷakkukku tanta kācil kuṭutta kācu Eṭṭiṉāl Āṭu Irupattu nālum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi <hi rend="grantha">rājendrasiṁha</hi>vaḷanā<unclear>ṭṭu</unclear>ttaniyūr <hi rend="grantha">śrī</hi>parānta<hi rend="grantha">ka<unclear>cca</unclear>turvvedimaṅgala</hi><unclear> ttu I</unclear> rukkum Iṭ<unclear>ai</unclear>
<lb n="70" break="no"/><unclear>yaṉ</unclear> <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> laiyaṉum <hi rend="grantha">rājarā<unclear>ja</unclear> <gap reason="lost" quantity="14" unit="character"/> </hi><note n="468-1">The gap must have contained the name of the village to which cīkiṭṭaṉ belonged, the district and subdivision in which it was situated as well as his first name. None of these can be restored. Perhaps the district was <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭu.</note> cīkiṭṭaṉum <hi rend="grantha">rājendrasiṁha</hi>vaḷanāṭṭuttaniyūr <hi rend="grantha">śrī</hi>parānta<hi rend="grantha">kacca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedimaṅgala</hi>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ kāri nākaṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ kovaṉ nīlakkirīvaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="35">3 <g type="numeral">10</g> 5</num>*] rājarāja</hi>vaḷanāṭṭukkīḻveṅkaināṭṭu <hi rend="grantha">kṣatri</hi>ya<hi rend="grantha">śikhāma</hi>ṇipurattu Irukkum Iṭaiyaṉ cantiraṉ nāraṇaṉukku nittaviṉotavaḷanāṭṭu Āvūrkkūṟṟattuccempa<unclear>ṅkuṭi</unclear>ccempaṅkuṭaiyāṉ A
<lb n="71" break="no"/><unclear>mutaṉ</unclear> tevaṉāṉa <hi rend="grantha">rāja</hi>vi<hi rend="grantha">dyā <gap reason="lost" quantity="13" unit="character"/> </hi><note n="468-2">Restore <hi rend="grantha">dhara</hi>viḻupparaiyaṉ taṉṉai uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻi.</note> pporil Ūtt<unclear>ai</unclear> Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku tanta kācil kuṭutta kācu Eṭṭiṉāl Āṭu Irupattu nālum Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājīśvaram</hi> Uṭaiyār <hi rend="grantha">surabhi</hi>yil Aṭutta <unclear>pa</unclear>cu Eḻiṉāl Āṭu patiṉālum <hi rend="grantha">se</hi>nā<hi rend="grantha">pa</hi>ti kuravaṉ Ulakaḷantāṉāṉa <hi rend="grantha">rājarājamahārājan</hi> taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻipporil Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku tanta pacuvil Aṭutta pacu Irupattoṉpatiṉāl Āṭu
<lb n="72"/><unclear>Ai</unclear>mpatteṭṭum Āka Ā <gap reason="lost" quantity="13" unit="character"/> <note n="468-3">ṟestore ṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku oṉṟiṉukku ivaṉ tāṉum</note> Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ Uṭaṉpiṟanta cantiraṉ pāṇṭiyum māmaṉ Eṭṭi kiḷāvaṉum Ivaṉ māmaṉ teṟṟi Aruviyum <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭṭukkī<unclear>ḻ</unclear>veṅkaināṭṭu <hi rend="grantha">kṣatri</hi>ya<hi rend="grantha">śikhāma</hi>ṇipurattu Irukkum Iṭaiyaṉ Orampaṉ pāḷūrum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="36">3 <g type="numeral">10</g> 6</num>*] rājendrasiṁha</hi>vaḷanāṭṭuttaniyūr <hi rend="grantha">śrī</hi>parānta<hi rend="grantha"><unclear>ka</unclear>cca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedimaṅgala</hi>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ cāttaṉ kāṭaṉukku nittaviṉotavaḷanā
<lb n="73" break="no"/><unclear>ṭ</unclear>ṭu Āvūrkkūṟṟattuc <gap reason="lost" quantity="13" unit="character"/> <note n="468-4">Restore cempaṅkuṭiccempaṅkuṭaiyāṉ amutaṉ tevaṉāṉa <hi rend="grantha">rāja</hi>.</note> vi<hi rend="grantha">dyādhara</hi>viḻuppar<unclear>aiya</unclear>ṉ taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var k<unclear>o</unclear>ḻipporil Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku tanta kācil kuṭutta kācu Eṭṭiṉāl Āṭu <unclear>I</unclear>rupattu nālum peruntaram <unclear>O</unclear>lokamārāyaṉ taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻi<unclear>p</unclear>poril <unclear>Ū</unclear>ttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku tanta Āṭṭil Aṭutta Āṭu Irupattu nālum <hi rend="grantha">se</hi>nā<hi rend="grantha">pa</hi>ti kuravaṉ Ulaka<unclear>ḷa</unclear>ntāṉāṉa <hi rend="grantha">rājarājama</hi>
<lb n="74" break="no"/><hi rend="grantha">hārāja</hi>n taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrāja <gap reason="lost" quantity="11" unit="character"/> </hi><note n="468-5">Restore <hi rend="grantha">rājade</hi>var koḻipporil ūttai aṭṭāmal eṉ . By a mistake the impression shows a much smaller gap here as well as in the next line.</note> ṟu kaṭava tiru<unclear>vi</unclear>ḷakkukku tanta pacuvil Aṭutta pacu Irupattu nāliṉāl Āṭu nāṟpatteṭṭum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉ<unclear>ṟi</unclear>ṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ kāṭaṉ cāttaṉum kāṭaṉ mañcaṉum kāṭaṉ Āykoḻuntum <hi rend="grantha">rājendrasiṁha</hi>vaḷanāṭṭuttaniyūr <hi rend="grantha">śrī</hi><unclear>par</unclear>ānta<hi rend="grantha">kacca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedimaṅgala</hi>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ vikkiramātittaṉ mūṅkilum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="37">3 <g type="numeral">10</g> 7</num>*] rājendrasiṁha</hi>vaḷanā
<lb n="75" break="no"/>ṭṭuttaṉiyūr <hi rend="grantha">śrī</hi>parānta<hi rend="grantha">kacca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedi</hi>[ <hi rend="grantha">maṅgala</hi>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ ?] <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> <note n="468-6">The first name of the shepherd of which no trace can be found in the original is apparently paḷḷaṉ, which was also borne by his two brothers.</note> runtaram Olokamārāyaṉ taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻipporil Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷak<unclear>ku</unclear>kku tanta Āṭṭil Aṭutta Āṭu Eḻupattiraṇṭum tirumantiravolai <hi rend="grantha">rājakesari</hi><unclear>na</unclear>llūr kiḻavaṉ kā<unclear>ṟā</unclear>yil Eṭuttapātam tiruviḷakkukku tanta kācil kuṭutta kācu Eṭṭiṉāl Āṭu Irupattu nālum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ Uṭaṉ<unclear>pi</unclear>ṟanta paḷḷaṉ kūttaṉu
<lb n="76" break="no"/>m paḷḷaṉ kīḻāṉum Ivaṉ naṉmarumakaṉ mukatti Eḻuvaṉum <hi rend="grantha">rā<unclear>jendrasi</unclear>ṁha</hi>vaḷanāṭṭuttaniyūr <hi rend="grantha">śrī</hi>parānta<hi rend="grantha">kacca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedimaṅgala</hi>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ moṭaṉ tīraṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="38">3 <g type="numeral">10</g> 8</num>*] rājendrasiṁha</hi>vaḷanāṭṭu miṟaikkūṟṟattu miṟaiyil Irukkum Iṭaiyaṉ kayilāyaṉ kārikku peruntaram Olokamārāyaṉ taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻipporil Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku tanta Āṭṭil Aṭutta Āṭu Eḻupattiraṇṭum tirumantiravolai <hi rend="grantha">rājakesari</hi>nallūr
<lb n="77"/>kiḻavaṉ kāṟāyil Eṭuttapātam tiruviḷakkukku tanta kācil kuṭutta kācu Eṭṭiṉāl Āṭu Irupattu nālum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ ma<unclear>ka</unclear>ṉ kāri <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> <note n="469-1">The missing name may be vaṭukaṉum.</note> ṉum <unclear>U</unclear>ṭaṉpiṟanta kayil<unclear>ā</unclear>yaṉ puṉṉaiyum kayilāyaṉ paṭṭaṉum Uṭaṉpiṟantāṉ makaṉ puṉṉai kayilāyaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="39">3 <g type="numeral">10</g> 9</num>*]</hi> nittaviṉotavaḷanāṭṭukkāntāranāṭṭu vicaiyālaiya<hi rend="grantha">cca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedimaṅgala</hi>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ maticūtaṉ maṉṟaṉukku nitta
<lb n="78" break="no"/>viṉo<unclear>ta</unclear>vaḷanāṭṭu Āvū<unclear>r</unclear>kkūṟṟattuccempaṅkuṭiccempaṅkuṭai<unclear>y</unclear>āṉ A<unclear>mu</unclear>taṉ tevaṉāṉa <hi rend="grantha">rāja</hi>vi<hi rend="grantha">dyādhara</hi>viḻupparaiyaṉ taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻipporil <unclear>Ūt</unclear>tai Aṭṭāmal Eṉṟu <unclear>ka</unclear>ṭava <unclear>ti</unclear>ruviḷakkukku tanta <unclear>k</unclear>ācil kuṭutta kācu Eṭṭiṉā<unclear>l</unclear> Āṭu Irupattu nālum <hi rend="grantha">sen<unclear>ā</unclear>pa</hi>ti kuravaṉ Ulaka<unclear>ḷa</unclear>ntāṉāṉa <hi rend="grantha">rājarāja<unclear>ma</unclear>hārājan</hi> taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻipporil Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku tanta pacuvil Aṭutta pacu muppattāṟiṉāl Āṭu Eḻupattiraṇṭum Āka
<lb n="79"/>Āṭu <unclear>toṇṇū</unclear>ṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟi<unclear>ṉu</unclear>kku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ <unclear>U</unclear>ṭaṉpiṟanta <unclear>ma</unclear>ti<unclear>cū</unclear>taṉ muḷ<unclear>ḷū</unclear>raṉum maticū<unclear>ta</unclear>ṉ colaiyum taṉ ciṟṟappaṉ piṭāraṉ maticūtaṉum <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> <unclear>ra</unclear>ṉ<note n="469-2">The missing name is probably piṭāraṉ.</note> nārāyaṇaṉum Āṭavallāṉā<unclear>l ni</unclear>catam Aḷakkakkaṭava ne<unclear>y</unclear> Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="40">4 <g type="numeral">10</g></num>*] pāṇḍyakul<unclear>ā</unclear>śa</hi>ni<unclear>va</unclear>ḷanāṭṭu Eri<unclear>y</unclear>nāṭṭukkaru<unclear>vu</unclear>ka<unclear>l</unclear>vallattirukkum Iṭaiyaṉ paṉaṅkuṭi cen<unclear>ta</unclear>ṉukku peruntaram <hi rend="grantha">rājakesari</hi>mūv<unclear>e</unclear>ntaveḷāṉ taṉṉai <unclear>U</unclear>ṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻi<unclear>p</unclear>poril Ūttai Aṭṭā<unclear>ma</unclear>l Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku tanta Erumaiyil <unclear>A</unclear>ṭu
<lb n="80" break="no"/>tta <unclear>E</unclear>rumai <unclear>pa</unclear>ttiṉāl <unclear>Ā</unclear>ṭu <unclear>Aṟupa</unclear>tum <unclear>ni</unclear>ttaviṉotavaḷanāṭṭu <unclear>Ā</unclear>vūrkkūṟṟattuccempaṅkuṭicce<unclear>mpa</unclear>ṅkuṭaiyāṉ Amutaṉ tevaṉāṉa <hi rend="grantha">rāja</hi>vi<hi rend="grantha">dyādhara-</hi> viḻu<unclear>p</unclear>parai<unclear>ya</unclear>ṉ <unclear>ta</unclear>ṉṉai <unclear>U</unclear>ṭaiyā[r <hi rend="grantha">śrī</hi>]<hi rend="grantha">rājarājad<unclear>e</unclear></hi>var koḻipporil <unclear>Ū</unclear>tt<unclear>ai A</unclear>ṭṭāmal Eṉ<unclear>ṟu</unclear> kaṭava tiruviḷakkukku tanta k<unclear>ācil</unclear> kuṭutta kācu <unclear>E</unclear>ṭṭiṉāl Āṭu Irupattu <unclear>n</unclear>ā<unclear>lu</unclear>m <hi rend="grantha">se</hi>nā<hi rend="grantha">pa</hi>ti kura<unclear>va</unclear>ṉ Ula<unclear>ka</unclear>ḷant<unclear>ā</unclear>ṉāṉa <hi rend="grantha">rājarājamahārājan</hi> tiruviḷakkukku tanta pa<unclear>cu</unclear>vil Aṭutta pacu Āṟiṉāl Āṭu paṉṉiraṇṭum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tā
<lb n="81" break="no"/><unclear>ṉu</unclear>m Ivaṉ Aṭaikuṭi <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>ni<unclear>vaḷa</unclear>nāṭṭu Eri<unclear>ynā</unclear>ṭṭukka<unclear>ru</unclear>vu<unclear>ka</unclear>lvallattirukkum Iṭaiyaṉ cerumataṉ paṭṭaṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ vempaṉ kecuvaṉu<unclear>m</unclear> Ivvū<unclear>r</unclear> Irukkum Iṭaiyaṉ kuṉṟaṉ Eḻuvaṉum Ivvūr Irukkum I<unclear>ṭ</unclear>aiyaṉ Ūraṉ <unclear>O</unclear>rampaṉu<unclear>m Āṭava</unclear>llāṉāl <unclear>ni</unclear>catam Aḷakkakkaṭava n<unclear>e</unclear>y Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="41">4 <g type="numeral">10</g> 1</num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>niva<unclear>ḷa</unclear>nāṭṭu kīḻceṅkiḷināṭṭu maṅkalanallūr Irukkum Iṭaiyaṉ Āyiravaṉ kaṇṭaṉukku <unclear>U</unclear>ṭaiyār <hi rend="grantha">śrīr<unclear>ājarājī</unclear>śvaram</hi> Uṭaiyār <hi rend="grantha">surabhi</hi>yil Aṭutta pacuppatiṉāṉ<unclear>ṟu</unclear>m <hi rend="grantha">se</hi>
</p>

<!--<h4><hi rend="italic">Fourth Section</hi>.</h4>-->

<p>
<lb n="82" break="no"/>n<unclear>ā</unclear><hi rend="grantha">pa</hi>ti kuravaṉ Ulakaḷantāṉāṉa <hi rend="grantha">rājarājamahārājan</hi> taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha"><unclear>śrī</unclear> rājarājade</hi>var koḻippori<unclear>l</unclear> Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku tanta pacuvil Aṭutta pacu muppatteḻum Ākappacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ Uṭaṉpiṟanta Āyiravaṉ Āccaṉum Āyiravaṉ piṭāraṉum perappaṉ makaṉ maṟavaṉ kaliyaṉum ma<unclear>ṟa</unclear>vaṉ karukkilaiyum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="42">4 <g type="numeral">10</g> 2</num>*]</hi> <unclear>ni</unclear>ttaviṉo
<lb n="83" break="no"/>tavaḷan<unclear>ā</unclear>ṭṭu nallūrnāṭṭu <hi rend="grantha">rājarāja</hi>purattu Irukkum Iṭaiyaṉ kāri tāḻaikku <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vāṇokavaraiyaṉ tiruviḷakkukku tanta Āṭṭil Aṭutta Āṭu to<unclear>ṇṇū</unclear>ṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ tāḻai karumāṇiyum <unclear>t</unclear>āḻai tiruveṅkaṭamum Uṭaṉpiṟanta kāri nār<unclear>ā</unclear>yaṇaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney <unclear>U</unclear>ḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="43">4 <g type="numeral">10</g> 3</num>*]</hi> tañcāvūr<unclear>p</unclear>puṟampaṭi Uyyakkoṇṭāṉterintatirumañcaṉattārveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ
<lb n="84"/>Araiyaṉ para<unclear>ma</unclear>yaṉukku nittaviṉotavaḷanāṭṭu Āvūrkkūṟṟattuccempaṅkuṭiccem<unclear>pa</unclear>ṅkuṭaiyāṉ Amutaṉ tevaṉāṉa <hi rend="grantha">rāja</hi>vi<hi rend="grantha">dyādhara</hi>viḻupparaiyaṉ taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var coḻipporil Ūtt<unclear>ai Aṭ</unclear>ṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruvi<unclear>ḷa</unclear>kkukku tanta kācil kuṭu<unclear>t</unclear>ta kācu Eṭṭiṉāl Āṭu Irupattu nālum <hi rend="grantha">se</hi>nā<hi rend="grantha">pa</hi>ti kuravaṉ <unclear>U</unclear>lakaḷa<unclear>n</unclear>tāṉāṉa <hi rend="grantha">rājarāja<unclear>ma</unclear>hārājan</hi> taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi><unclear>va</unclear>r koḻipporil Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku tanta pacuvil Aṭutta pacu muppattāṟi
<lb n="85" break="no"/>ṉāl Āṭu Eḻupattira<unclear>ṇ</unclear>ṭum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiru<unclear>vi</unclear>ḷakku Oṉṟiṉu<unclear>k</unclear>ku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi tañcāvūrppuṟa<unclear>m</unclear>paṭi Uyyak<unclear>k</unclear>oṇṭāṉterintatirumañcaṉattārveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ ti <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> kayaṉum I<unclear>v</unclear>veḷattu I<unclear>ru</unclear>kkum Iṭaiyaṉ curup<unclear>paṉ</unclear> kaṇṭaṉum Ivveḷattirukkum Iṭaiyaṉ kāṭaṉ <unclear>kū</unclear>ttaṉum<note n="470-1">The writing from <hi rend="grantha">śa</hi>ni to valla is smaller than the rest of the inscription.</note> <hi rend="grantha"><unclear>p</unclear>āṇḍyakulā<unclear>śa</unclear></hi>nivaḷanāṭṭu Eriyanāṭṭukkaruvukalvallattirukkum Iṭaiyaṉ pāppāṉ paṇaiyaṉum Āṭavallāṉāl nicatam <unclear>A</unclear>ḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="44">4 <g type="numeral">10</g> 4</num>*] rājarāja</hi>vaḷanāṭṭukkīḻveṅkaināṭṭu
<lb n="86"/><hi rend="grantha">kṣatri</hi>ya<hi rend="grantha">śikhā<unclear>ma</unclear></hi>ṇipurat<unclear>tu</unclear> Irukkum Iṭaiyaṉ māṟaṉ kuṭṭattāḻikku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājad<unclear>e</unclear></hi>var tiruviḷakkukku tanta pacu<unclear>vi</unclear>l Aṭutta pa<unclear>cu</unclear> muppattu nāliṉāl Āṭu Aṟupatteṭṭum nākukaṉṟu Oṉṟiṉāl Ā<unclear>ṭu</unclear> Oṉṟum tiruma<unclear>ntirav</unclear>olai <hi rend="grantha">rājakesari</hi><unclear>na</unclear>llūr ki<unclear>ḻava</unclear>ṉ kāṟāyil <unclear>E</unclear>ṭuttapātam <unclear>ti</unclear>ruviḷakkukku tanta kācil kuṭutta kācu nāliṉāl Āṭu paṉṉi<unclear>ra</unclear>ṇṭum co<unclear>ṉa</unclear>kaṉa cāvūr parañcoti tiruviḷakkukku tanta kācil kuṭutta kācu Aiñciṉāl Āṭu patiṉaiñcum Āka Āṭu t<unclear>o</unclear>ṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉu<unclear>m</unclear> Iva
<lb n="87" break="no"/>ṉ Aṭaikuṭi <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭṭukkīḻveṅkaināṭṭu <hi rend="grantha">kṣatri</hi>ya<hi rend="grantha">śikhāma</hi>ṇipurattu Irukkum Iṭaiyaṉ cāttaṉ kāriyum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ kampaṉ tattaiyam<note n="470-2">Read yum. The engraver seems to have corrected ya from ma.</note> Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ kuḷirko<unclear>yi</unclear>l kāṭaṉum Ivvūr Iruk]kum <unclear>I</unclear>ṭaiyaṉ <unclear>Aiyā</unclear>ṟa<unclear>ṉ</unclear> tāḻi<unclear>vaṭu</unclear>kaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷak<unclear>ka</unclear>kkaṭava ney Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="45">4 <g type="numeral">10</g> 5</num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu<note n="470-3">Read mīy.</note> miyceṅkiḷināṭṭukkiḷḷikuṭi Irukkum Iṭai<unclear>yaṉ pā</unclear>ḷūr Āyiravaṉukku poykaināṭukiḻavaṉ Ātittaṉ <hi rend="grantha"><unclear>sū</unclear>ryya</hi>ṉāṉa teṉṉavaṉ mūventaveḷāṉ tiruviḷakkuk<unclear>ku</unclear> ta
<lb n="88" break="no"/>nta kācil kuṭutta kācu Irupatteṭṭiṉāl Āṭu Eṇpattu nālum tirumantiravolai <hi rend="grantha">rājakesari</hi>nal<unclear>lū</unclear>r kiḻava<unclear>ṉ</unclear> kāṟāyil Eṭuttapātam tiruviḷakkukku tanta kācil kuṭutta kācu nāliṉāl Āṭṭu<note n="470-4">Read āṭu.</note> paṉṉiraṇṭum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉā<unclear>l</unclear> tiruvi<unclear>ḷa</unclear>kku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ Āyi<unclear>ra</unclear>vaṉ Aṭikaḷum Uṭaṉpiṟanta pāḷūr<note n="470-5">Read nilaiyaṉum .</note> nilai<unclear>yu</unclear>ṉum pāḷūr kuru<unclear>n</unclear>taṉum <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu mīyceṅkiḷināṭṭukkiḷḷikuṭi Irukkum Iṭai<unclear>ya</unclear>ṉ maḻaiyamaṉ nakkaṉum Āṭavallāṉāl <unclear>nicata</unclear>
<lb n="89" break="no"/>ma A<unclear>ḷa</unclear>kkakkaṭa<unclear>va</unclear> ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="46">4 <g type="numeral">10</g> 6</num>*] rājarāja</hi>vaḷanāṭṭu veṭṭiyārpaṭaivīṭāṉa Aiyaṅkoṇṭacoḻanallūr Irukkum Iṭaiyaṉ ceri Iḷaṅkota<unclear>rai</unclear>yaṉukku peruntarama vayiri caṅkaraṉ taṉṉai Uṭai<unclear>y</unclear>ār <hi rend="grantha">śrīrājarāja<unclear>de</unclear></hi>var ko<unclear>ḻippo</unclear>ril Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkuk<unclear>ku tanta</unclear> kāci<unclear>l</unclear> ku<unclear>ṭu</unclear>tta kācu patiṉāṟiṉāl Āṭu nāṟpatteṭṭum Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var tiruviḷakkukku tanta pacuvil Aṭutta pacu Irupattu nāli<unclear>ṉā</unclear>l Āṭu <unclear>n</unclear>āṟpatte<unclear>ṭ</unclear>ṭum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiru<unclear>vi</unclear>
<lb n="90" break="no"/>ḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ Uṭaṉpiṟanta ceri pū<unclear>va</unclear>ṉum ceri mā<unclear>ṟa</unclear>ṉum c<unclear>e</unclear>ri cūṟ<unclear>ṟiyum</unclear> <hi rend="grantha">rājarāja</hi><unclear>va</unclear>ḷanāṭṭu veṭṭiyārpaṭaivīṭāṉa <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇ<unclear>ṭa</unclear>coḻanallūr Irukkum I<unclear>ṭai</unclear>yaṉ pāṇṭaṉ tāḻiyum Āṭa<unclear>va</unclear>llāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava n<unclear>e</unclear>y Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="47">4 <g type="numeral">10</g> 7</num>*]</hi> tañ<unclear>cāvū</unclear>r Uḷḷālaippāṇṭiveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ Aḻiyaṉ civaṉukku nittaviṉotavaḷanāṭṭu pā<unclear>m</unclear>puṇikkūṟṟattu Araicūr Araicūruṭaiyā<unclear>ṉ</unclear> Īrāyiravaṉ pallavayaṉāṉa mummaṭicoḻap<unclear>o</unclear>caṉ tiruviḷak
<lb n="91" break="no"/>kukku tanta Āṭṭil Aṭutta Āṭu nāṟpatteṭṭum peruntaram <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vā<unclear>ṇa</unclear>kovaraiyaṉ tiruviḷakkukku ta<unclear>n</unclear>ta Āṭṭil Aṭutta Āṭu nāṟpatteṭṭum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiru<unclear>vi</unclear>ḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ Uṭaṉpiṟanta Aḻiyaṉ ciṅkaṉum ciṟṟappaṉ kāri <unclear>Ū</unclear>rāṉum kāri ci<unclear>ṟu</unclear>puliyum kāri Ā<unclear>c</unclear>caṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="48">4 <g type="numeral">10</g> 8</num>*] pāṇḍyakulāśani</hi>vaḷanāṭṭuccuṇṭai mūlaināṭṭukkoṟṟama<unclear>ṅ</unclear>kalattu Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>pi</unclear>ṭāraṉ viti
<lb n="92" break="no"/>yaṉuk<unclear>ku pe</unclear>runtaram <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vāṇakovaraiyaṉ tiruviḷakku <unclear>ta</unclear>nta Āṭṭil Aṭutta Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ vitiyaṉ pūvaṭi<unclear>yu</unclear>m Uṭaṉpiṟanta piṭāraṉ kuṭṭaṉum ciṟṟappaṉ makaṉ paramaṭi vitiyaṉum <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭuccuṇṭai<unclear>mū</unclear>laināṭṭukkoṟṟamaṅkalattu Irukkum Iṭaiyaṉ kaḷari Eṇṉum Āṭava<unclear>l</unclear>lāṉāl nicatama <unclear>A</unclear>ḷakkakkaṭava ney U<unclear>ḻa</unclear>kku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="49">4 <g type="numeral">10</g> 9</num>*] <unclear>p</unclear>āṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu mīypoḻi<unclear>n</unclear>āṭṭu me<unclear>ṟku</unclear>ṭi I<unclear>ru</unclear>
<lb n="93" break="no"/>kkum Iṭaiyaṉ Ūrāṉ cuvaraṉukkupperuntaram nittaviṉotavaḷanāṭṭuppāmpuṇik<unclear>kū</unclear>ṟṟattu Araicūr Araicūruṭ<unclear>ai</unclear>yāṉ Īrāyiravaṉ <unclear>pa</unclear>llava<unclear>ya</unclear>ṉāṉa mummaṭi<unclear>c</unclear>oḻapocaṉ tiruviḷakkukku tanta Āṭṭil Aṭutta Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ Uṭaṉpiṟanta Ūrāṉ kaḷariyum naṉmarumakaṉ maṇṭai paṭṭaṉum taṉ ciṟṟappaṉ makaṉ virun<unclear>ta</unclear>ṉ <unclear>k</unclear>āriyum viruntaṉ Ūrāṉum Āṭavallāṉā<unclear>l ni</unclear>catam Aḷa<unclear>kkakkaṭa</unclear>
<lb n="94" break="no"/>va ne<unclear>y U</unclear>ḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="50">5 <g type="numeral">10</g></num>*] pāṇḍyakulā<unclear>śa</unclear></hi>nivaḷanāṭṭu Eriynāṭṭukkaruvukalvallattirukkum Iṭaiya<unclear>ṉ</unclear> nakkaṉ kāṭa<unclear>ṉu</unclear>kku peruntaram <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vāṇakovarai<unclear>ya</unclear>ṉ tiruviḷakkukku tanta Āṭṭil Aṭutta Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ Uṭaṉpiṟanta nakkaṉ pūtiyum taṉ ciṟṟappaṉ makaṉ ceruviṭai kāriyum Ivaṉ makaṉ kāri ceruviṭaiyum <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭṭup<unclear>pa</unclear>ṉ<unclear>ṟi</unclear>yūrnāṭṭu<unclear>p</unclear>perumuḷḷūr Irukkum Iṭaiyaṉ pukaḻaṉ paṭṭaṉum Ā<unclear>ṭava</unclear>llāṉā<unclear>l nicata</unclear>
<lb n="95" break="no"/>m Aḷak<unclear>ka</unclear>k<unclear>ka</unclear>ṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="51">5 <g type="numeral">10</g> 1</num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭukkiḻcūtināṭṭu<note n="471-1">Read kīḻcūti.</note> va<unclear>ṭavāyiṭa</unclear>ttirukkum Iṭaiyaṉ kāṭaṉ ciṟukoḷḷikku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var tiruviḷakkukku tanta pacuvil Aṭutta pacu Eḻiṉāl Āṭu patiṉālum peruntaram <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vāṇakovaraiyaṉ tiruviḷakkukku tanta Āṭṭil Aṭutta Āṭu Eṇpattiraṇṭum Āka Āṭu to<unclear>ṇ</unclear>ṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉu<unclear>m</unclear> I<unclear>va</unclear>ṉ <unclear>A</unclear>ṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ ciṟukoḷḷi centaṉum Uṭaṉpiṟanta kāṭaṉ c<unclear>en</unclear>taṉum <unclear>Ā</unclear>ṭa<unclear>va</unclear>
<lb n="96" break="no"/>llāṉāl nicatam A<unclear>ḷa</unclear>kkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="52">5 <g type="numeral">10</g> 2</num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭukkīḻcūtināṭṭu<unclear>k</unclear>kuṟukkai Irukkum Iṭaiyaṉ kārāṉai nārā<unclear>ya</unclear>ṇaṉukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var tiruviḷakkukku tanta pacuvi<unclear>l</unclear> Aṭutta pacu Āṟiṉāl Āṭu paṉṉiraṇṭum peruntaram vāṇakovaraiyaṉ tiruviḷakkukku tanta Āṭṭil Aṭutta Āṭu muppatum <hi rend="grantha">ja</hi>nanā<hi rend="grantha">tha</hi>tterintaparivārattār tiruviḷakkukku ta<unclear>n</unclear>ta kāci<unclear>l</unclear> kuṭutta kācu <unclear>pa</unclear>tiṉeṭṭiṉāl Āṭu Aimpattu nā<unclear>lu</unclear>m <unclear>Āka</unclear> Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku O<unclear>ṉṟi</unclear>ṉu
<lb n="97" break="no"/>kku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ nārāyaṇaṉ koḷiyum Uṭaṉpiṟa<unclear>n</unclear>ta kārāṉai cūṟṟiyum kārāṉai nākaṉu<unclear>m</unclear> Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="53">5 <g type="numeral">10</g> 3</num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi <hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha">dā<unclear>sa</unclear></hi>ncolaiyāṉa <hi rend="grantha">rājarājabrahmamahārāja</hi>npaṭaivīṭṭu Irukkum Iṭaiyaṉ kāri m<unclear>ā</unclear>ṇikku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var tiruviḷakkukku tanta Āṭṭil Aṭutta Āṭu Aimpattiraṇṭum peruntaram Uttaraṅkuṭaiyāṉ koṉ vītiviṭaṅkaṉāṉa villavaṉ mūventaveḷāṉ taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarā</hi>
<lb n="98" break="no"/><hi rend="grantha">jade</hi>var koḻipporil Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku tanta Āṭṭil Aṭutta Āṭu nāṟpattu nālum Āka Āṭu toṇṇū<unclear>ṟ</unclear>ṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tā<unclear>ṉu</unclear>m Ivaṉ <unclear>A</unclear>ṭaikuṭi Ivaṉ tamap<unclear>pa</unclear>ṉ centaṉ kāriyum tañcāvūrppuṟampaṭi Āṉaikkaṭuvārteruvil Irukkum Iṭaiyaṉ pāp<unclear>p</unclear>āṉ kaḷariyum tañcāvūrppuṟampaṭi <hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha">dāsa</hi><unclear>nco</unclear>laiyāṉa <hi rend="grantha">rājarājabrahmamahārājan</hi> paṭaivīṭṭu Irukkum Iṭaiyaṉ piṭāraṉ kūttaṉum Ippaṭaivīṭṭu Irukkum Iṭai
<lb n="99" break="no"/>ya<unclear>ṉ tā</unclear>ṅki kuṭṭeṟaṉum Ā<unclear>ṭa</unclear>vallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="54">5 <g type="numeral">10</g> 4</num>*] rājendrasiṁha</hi>vaḷanāṭṭu miṟaikkūṟṟattuttevatāṉam tiru<unclear>p</unclear>paḻa<unclear>ṉa</unclear>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>va</unclear>ṭukaṉ vempaṉukku <hi rend="grantha">se</hi>nā<hi rend="grantha">pa</hi>ti kuravaṉ Ulakaḷantāṉāṉa <hi rend="grantha">rājarājamahārāja</hi>n taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻipporil Ūttai Aṭṭāmal Eṉ<unclear>ṟu</unclear> kaṭava tiruviḷakkukku tanta pacu<unclear>vi</unclear>l <unclear>Aṭutta pa</unclear>cu muppattāṟum peruntaram <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vāṇakovaraiyaṉ tiruviḷakkukku tanta Āṭṭil <unclear>A</unclear>ṭutta Āṭu Irupattu nāliṉāl
<lb n="100"/>pa<unclear>cuppaṉ</unclear>ṉi<unclear>ra</unclear>ṇṭum Ākappacu <unclear>n</unclear>āṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ taṉ perappaṉ makaṉ veṅkaṭavaṉ Irāmaṉum naṉmāmaṉ kāṭaṉ <unclear>pa</unclear>ṭṭaṉum kāṭaṉ marutaṉum naṉmaccuṉaṉ puṟampi <unclear>paṉaṅ</unclear>kāṭaṉum <unclear>Ā</unclear>ṭavallāṉāl nicata<unclear>m</unclear> Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="55">5 <g type="numeral">10</g> 5</num>*] rājarāja</hi>va<unclear>ḷa</unclear>nāṭṭukkota<unclear>ṇ</unclear>ṭapurattirukkum Iṭaiyaṉ <unclear>pūcal</unclear> kūtta<unclear>ṉu</unclear>kku Ilāṭamāteviyār māṭāy Ivar Eḻuntaruḷuvitta pācupata<unclear>mū</unclear>rttikaḷukkuttiruviḷakkukku tanta Erumaiyil Aṭutta Eru
<lb n="101" break="no"/><unclear>mai patiṉai</unclear>ñciṉāl Āṭu to<unclear>ṇ</unclear>ṇūṟum nākukaṉ<unclear>ṟu</unclear> Oṉṟiṉāl Āṭu mūṉṟum <unclear>U</unclear>ṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājīśvaram</hi> Uṭaiyār <hi rend="grantha">surabhi</hi>yil Aṭutta pacu Oṉṟiṉāl Āṭu Iraṇṭum kaṉṟu Oṉṟiṉāl Āṭu Oṉṟum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku <unclear>Iva</unclear>ṉ tā<unclear>ṉu</unclear>m Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ naṉmaccuṉaṉ kānaṉ <unclear>pū</unclear>calum <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu cu<unclear>ṇ</unclear>ṭai<unclear>mū</unclear>laināṭṭukko<unclear>ṟ</unclear>ṟama<unclear>ṅka</unclear>lattu Irukkum Iṭaiyaṉ kāri mīḷiyum <hi rend="grantha">rājarāja</hi><unclear>va</unclear>ḷanāṭṭukk<unclear>ota</unclear>ṇṭapurattiruk<unclear>ku</unclear>m Iṭaiyaṉ muṭavaṉ ciṟṟema
<lb n="102" break="no"/>ṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ kaṭukkāri cantiraṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="56">5 <g type="numeral">10</g> 6</num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi Uyyakkoṇṭāṉterintatirumañcaṉattārveḷattirukkum Iṭaiyaṉ tuṭṭaṉ kārikku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var tiruviḷakkukku tanta pacuvil Aṭutta pacu Irupattu nāliṉāl Āṭu nāṟpatteṭṭum perunta<unclear>ra</unclear>m <hi rend="grantha">rājakesari</hi><unclear>mū</unclear>ventaveḷāṉ taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻipporil Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku tanta kācil kuṭutta
<lb n="103"/>kā<unclear>cu</unclear> patiṉāṟiṉāl Āṭu nā<unclear>ṟ</unclear>patteṭṭum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ Uṭaṉpiṟanta tuṭṭaṉ vempaṉum ma<unclear>ccu</unclear>ṉaṉ kaḷari koḻampaṉum <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭṭu puṉṟi<unclear>l</unclear>kū<unclear>ṟ</unclear>ṟattu kaḷamalai Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>ta</unclear>miḻaṉ <unclear>vi</unclear>ṭattalum tañcāvūrppuṟampaṭi Uyyakko<unclear>ṇ</unclear>ṭāṉteri<unclear>n</unclear>tatirumañcaṉattārveḷat<unclear>tu</unclear> Iru<unclear>k</unclear>kum Iṭaiyaṉ nāṭṭāṉ ku<unclear>ruṭa</unclear>ṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="57">5 <g type="numeral">10</g> 7</num>*] rājarāja</hi><unclear>va</unclear>ḷanāṭṭu Aḻakiyacoḻapurattu <unclear>I</unclear>ruk
<lb n="104" break="no"/>kum Iṭ<unclear>ai</unclear>yaṉ maṇṇi kuṉṟaṉukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var tiruviḷakkukku tanta pacuvil Aṭutta pacu Irupattāṟiṉāl Āṭu Aimpattiraṇṭum <hi rend="grantha">rājendrasiṁha</hi>vaḷanāṭṭu miṟaikkūṟṟattu <hi rend="grantha">brahmade</hi>ya<hi rend="grantha">m</hi> kāmaravalli<hi rend="grantha">cca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedimaṅgala</hi>ttu naṭuvirukkai ceyta koṭṭaiyūr cuvarapaṭṭaṉ pūvattapaṭṭaṉār tammai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>va<unclear>r</unclear> koḻipporil Ūttai Aṭṭ<unclear>ā</unclear>mal Eṉṟu kaṭava tiruviḷa<unclear>k</unclear>kukku tanta kācil kuṭutta kācu patiṉāliṉāl Āṭu nāṟpattiraṇṭum Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājīśvaram</hi> Uṭai
<lb n="105" break="no"/>yār pa<unclear>ṇ</unclear>ṭārattu Iṭṭa Akkam Aiñciṉā<unclear>l</unclear> Āṭu Iraṇṭum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ Uṭaṉpiṟanta maṇṇi Araṅkaṉum naṉmaccuṉaṉ Araiyaṉ kaṇṭaṉum <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭṭu Aḻakiyacoḻapurattu Irukkum Iṭaiyaṉ kuruntaṉ piccaṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ kūnaṉ ma<unclear>ṇ</unclear>ṇiyum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="58">5 <g type="numeral">10</g> 8</num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭukkīḻcūtināṭṭu kuṟukkaiyirukkum
<lb n="106"/>Iṭaiyaṉ muṉaiyaṉ Araiyaṉukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var tiruviḷakkukku tanta pacuvil Aṭutta pacu Āṟiṉāl Āṭu paṉ<unclear>ṉi</unclear>raṇṭum peruntaram <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vāṇakovaraiyaṉ tiruviḷa<unclear>kku</unclear>kku tanta Āṭṭil Aṭutta Āṭu Irupatteḻum [<hi rend="grantha">ja</hi>na]nā<hi rend="grantha"><unclear>tha</unclear></hi>tterintaparivārattār tiruviḷakkukku tanta kācil kuṭutta kācu paṉṉiraṇṭiṉāl Āṭu muppattāṟum peruntaram vayiri caṅkaraṉ taṉ<unclear>ṉai</unclear> Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var koḻipporil Ūttai A<unclear>ṭ</unclear>ṭāmal Eṉ<unclear>ṟu</unclear> kaṭava tiruviḷakkukku tan<unclear>ta kā</unclear>cil kuṭutta kācu Eḻiṉāl Āṭu Iru<unclear>pa</unclear>ttoṉṟum
<lb n="107"/>Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruvi<unclear>ḷa</unclear>kku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi taṉ ciṟṟappaṉ cāttaṉ Āccaṉum taṉ ciṟṟappaṉ makaṉ cantiraṉ kaḷattūrum <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi><unclear>niva</unclear>ḷanāṭṭuk<unclear>kī</unclear>ḻcūtināṭṭu kuṟukkaiyirukkum Iṭaiyaṉ tāḻi ko maṭiyum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ tāḻi cāttaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷa kkakkaṭava ne<unclear>y</unclear> Uḻakku [<g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="59">5 <g type="numeral">10</g> 9</num>*] pāṇḍya<unclear>ku</unclear>lāśa</hi>ni<unclear>vaḷa</unclear>nāṭṭu puṉṟi<unclear>ṟ</unclear>kūṟ ṟattu <unclear>ma</unclear>ḻaiyūr Irukkum Iṭaiyaṉ toḷaṉ Iṉi<unclear>yā</unclear>ṉukku U<unclear>ṭaiy</unclear>ār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var tiruviḷakkukku tanta pa<unclear>cu</unclear>vil A
<lb n="108" break="no"/>ṭutta pacu Āṟiṉāl Āṭu paṉṉiraṇṭum peruntaram <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vā<unclear>ṇa</unclear>kovaraiyaṉ tiruviḷakkukku tanta Āṭṭil <unclear>A</unclear>ṭutta Āṭu Eṇpattu nālum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku <unclear>O</unclear>ṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ <unclear>A</unclear>ṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ Iṉiyāṉ vaṭukaṉum Uṭaṉpiṟanta toḷaṉ muḻaṅkaṉum taṉ ciṟṟappaṉ vi<unclear>ṭa</unclear>maṉ kāriyum taṉ ciṟṟappaṉ makaṉ taṉiyaṉ Ūraṉum Āṭaval<unclear>l</unclear>āṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava n<unclear>e</unclear>y Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="60">6 <g type="numeral">10</g></num>*] pāṇḍyakulā<unclear>śa</unclear>-</hi> niva<unclear>ḷa</unclear>nāṭṭu mīceṅkiḷin<unclear>āṭṭuk</unclear>kaḷattūr Irukkum Iṭaiyaṉ cāttaṉ <unclear>A</unclear>raṅkaṉu
<lb n="109" break="no"/>kku<note n="473-1">The letter ṭu looks like ṟā.</note> miṭur <unclear>ki</unclear>ḻāṉ pūti cāttaṉ tiruviḷak<unclear>ku</unclear>kku tanta kācil kuṭutta kācu Irupattoṉṟiṉāl Āṭu<note n="473-2">Read aṟuº.</note> Āṟupattu <unclear>mū</unclear>ṉṟum peru<unclear>nta</unclear>ram vayiri caṅkaraṉ taṉṉai Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>va<unclear>r</unclear> koḻipporil Ūttai Aṭṭāmal Eṉṟu kaṭava tiruviḷakkukku tanta kācil kuṭutta kācu Āṟiṉāl Āṭu patiṉeṭṭum nittaviṉotavaḷanāṭṭu Ā<unclear>vū</unclear>rkkūṟṟattuccem<unclear>pa</unclear>ṅkuṭiccempa<unclear>ṅ</unclear>kuṭaiyāṉ Amutaṉ<note n="473-3">Read tevaṉāṉa.</note> tevaṉṉāṉa <hi rend="grantha">rāja<unclear>vi</unclear>dyādhara</hi>viḻuppar<unclear>ai</unclear>yaṉ taṉṉai Uṭaiy[ār <hi rend="grantha">śrī</hi>]<hi rend="grantha">rājarājade</hi>var koḻipporil <unclear>Ū</unclear>ttai Aṭṭ<unclear>ā</unclear>
</p>

<!--<h4><hi rend="italic">Fifth Section</hi>.</h4>-->

<p>
<lb n="110" break="no"/>mal Eṉṟu kaṭava <unclear>ti</unclear>ru<unclear>vi</unclear>ḷakkukku tanta kācil kuṭutta kācu Aiñciṉāl Āṭu <unclear>patiṉaiñcu</unclear>m Āka Ā<unclear>ṭu</unclear> toṇṇūṟṟā<unclear>ṟiṉāl tiruviḷa</unclear>kku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ <unclear>A</unclear>ṭai<unclear>kuṭi</unclear> <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu <unclear>mīyceṅki</unclear>ḷināṭṭu kaḷattūr Irukkum Iṭaiyaṉ meṟkuṭaiyāṉ nampaṉum I<unclear>v</unclear>vūr Irukkum Iṭaiyaṉ cāttaṉ nicca
<lb n="111" break="no"/>lum I<unclear>v</unclear>vūr Irukkum Iṭai<unclear>ya</unclear>ṉ taṇakkaṉ cūṟṟiyum Ivvūr Irukkum Iṭai<unclear>ya</unclear>ṉ karuṅkuḷavaṉ cīkiṭṭaṉum <unclear>Āṭaval</unclear>lāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ne[y Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="61">6 <g type="numeral">10</g> 1</num>*]</hi> <unclear>nitta</unclear>viṉotavaḷa<unclear>nāṭṭu veṇṇi</unclear>kkū<unclear>ṟ</unclear>ṟattu pūvaṇūrākiya <hi rend="grantha">A</hi><unclear>va</unclear>ni<hi rend="grantha">kesaricca</hi>tu<hi rend="grantha"><unclear>r</unclear>vvedimaṅgala</hi>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ kuruntaṉ cāt
<lb n="112" break="no"/>taṉukku peruntaram nampaṉ kūt<unclear>t</unclear>āṭiyā<unclear>ṉa</unclear> <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻa<hi rend="grantha">brahma<unclear>ma</unclear>hārā<unclear>ja</unclear>n</hi> tiru<unclear>viḷakku</unclear>kku tanta <unclear>pa</unclear>cuvil Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭi<unclear>ṉā</unclear>l tiruviḷakku O<unclear>ṉṟi</unclear>ṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ A<unclear>ṭaikuṭi Iva</unclear>ṉuṭa<unclear>ṉpi</unclear>ṟanta kuru<unclear>n</unclear>taṉ kāriyum <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭṭuk<unclear>kī</unclear>ḻveṅkaināṭṭu malaiyā<unclear>ṇ</unclear><note n="473-4">īt is not unlikely that the engraver has corrected this word into malaiyāḷa.</note> paṭ<unclear>aivīṭ</unclear>ṭu Irukkum Iṭaiyaṉ
<lb n="113"/>pūvaṭi picaṅkaṉu<unclear>m</unclear> Āṭavallāṉāl nicatam Aḷa<unclear>k</unclear>kakkaṭava ney <unclear>U</unclear>ḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="62">6 <g type="numeral">10</g> 2</num>*] rājarāja</hi>vaḷanāṭṭu nā<unclear>ṭṭārna</unclear>llūr Irukkum Iṭaiyaṉ kaṇṭaṉ Ai<unclear>ya</unclear>ṉukku [peruntaram vayalūr kiḻava ?]ṉ tirumalai <unclear>veṇkāṭaṉ</unclear> tiru<unclear>viḷakkukku tanta</unclear> pacuvil Aṭutta pacu nāṟpattāṟum nampaṉ kūttāṭiyāṉa <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻa<hi rend="grantha">bṛhmamahārāja</hi>n tiruviḷakkukku tanta
<lb n="114"/><unclear>pa</unclear>cuvi<unclear>l</unclear> Aṭutta pacu Iraṇṭum Ākappacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku <unclear>Ivaṉ</unclear> tāṉu<unclear>m</unclear> Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ taṉ ciṟṟa<unclear>ppaṉ Ai</unclear>yāṟaṉ Irā<unclear>ya</unclear>ri<unclear>yu</unclear>m <hi rend="grantha">rāja</hi>[ <hi rend="grantha">rāja</hi>vaḷanā] ṭṭu [nāṭṭār nallūr ?] <unclear>I</unclear>rukkum Iṭaiyaṉ māṟaṉ poṉṉaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="63">6 <g type="numeral">10</g> 3</num>*] rājarāja</hi>vaḷanāṭṭu
<lb n="115" break="no"/>cceṉṉimaṅkalakkūṟṟattu Olaimaṅka<supplied reason="omitted">la</supplied>ttu Irukkum I<unclear>ṭai</unclear>yaṉ Araiyaṉ cāttaṉukku <unclear>pe</unclear>runtaram karikālaka[ <hi rend="grantha">rṇṇa</hi>ppa] llavaraiyaṉ tiruvi<unclear>ḷakku</unclear>kku tanta pa<unclear>cuvi</unclear>l Aṭutta pacu nāṟ[patteṭṭiṉāl ?] <unclear>tiruvi</unclear>ḷakku O<unclear>ṉṟiṉuk</unclear>ku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi naṉmaccuṉaṉ kāri cāttaṉum taṉ ciṟṟappaṉ ma<unclear>ka</unclear>ṉ paṭṭaṉ Araiyaṉum Ā
<lb n="116" break="no"/>ṭa<unclear>val</unclear>lāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="64">6 <g type="numeral">10</g> 4</num>*] pā<unclear>ṇḍya</unclear>kulāśa</hi><unclear>ni</unclear>vaḷanāṭṭu Eri<unclear>y</unclear>nāṭṭukka<unclear>ruvu</unclear>kalvallattirukkum Iṭaiya<unclear>ṉ</unclear> ka<unclear>ḷiyaṉ</unclear> Aṟi<unclear>ñci</unclear>kku peruntaram va<unclear>ya</unclear>lūr kiḻavaṉ tirumalai ve<unclear>ṇ</unclear>kāṭaṉ tiruviḷakkukku tanta <unclear>pa</unclear>cuvi<unclear>l</unclear> Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi
<lb n="117"/>Ivaṉ <unclear>ma</unclear>kaṉ Aṟi<unclear>ñ</unclear>ci tīraṉum Aṟiñci cāttaṉum <unclear>Aṟi</unclear>ñci piramaṉum Aṟiñci kumara<unclear>ṉum</unclear> Aṟiñci kuṭṭattāḻi<unclear>yu</unclear>m <hi rend="grantha"><unclear>p</unclear>āṇḍya<unclear>ku</unclear>lā</hi>[ <hi rend="grantha">śa</hi>ni] vaḷanāṭṭu Eri<unclear>y</unclear>nāṭṭu<unclear>kka</unclear>ruvu<unclear>ka</unclear>lvallattirukkum Iṭaiyaṉ tevaṉ vīraṉum Āṭavallāṉāl nica<unclear>ta</unclear>m Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="65">6 <g type="numeral">10</g> 5</num>*] rājendrasiṁha</hi>va<unclear>ḷa</unclear>nāṭṭu poykainā
<lb n="118" break="no"/>ṭṭu <hi rend="grantha">ga<unclear>ṇḍarādi</unclear>tyacca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedimaṅgala</hi>ttuppiṭākai kulamā<unclear>ṇi</unclear>kkatta Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>A</unclear>ṟiñcikai maticūtaṉukku peruntaram va<unclear>ya</unclear>lūr kiḻa<unclear>va</unclear>ṉ tirumalai veṇkāṭaṉ tiruviḷakkukku tanta pacuvil Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku <unclear>O</unclear>ṉ ṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ Uṭaṉpiṟanta Aṟiñ<unclear>ci</unclear>
<lb n="119"/>nāka<unclear>ṉum</unclear> <hi rend="grantha">rājendrasiṁha</hi>vaḷanāṭṭu poykaināṭ<unclear>ṭu p</unclear>erum<unclear>pu</unclear>liyūr Irukkum Iṭai<unclear>ya</unclear>ṉ kāṉūr puliyaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷa<unclear>k</unclear>kakkaṭa<unclear>va</unclear> ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="66">6 <g type="numeral">10</g> 6</num>*] rājendrasiṁha</hi>vaḷanāṭṭu poykaināṭṭu <hi rend="grantha">gaṇḍarādityacca</hi>tu<hi rend="grantha"><unclear>r</unclear>vvedimaṅgala</hi>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ mayilai caṭaiyaṉukku peruntaram vaya
<lb n="120" break="no"/>lūr kiḻavaṉ <unclear>tiruma</unclear>lai veṇkāṭaṉ tiruviḷakkukku <unclear>ta</unclear>nata pacu<unclear>vil A</unclear>ṭutta pacu <unclear>n</unclear>āṟpatteṭṭi<unclear>ṉāl ti</unclear>ruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ naṉmaccuṉaṉ mārāyaṉ maḻapāṭiyum <hi rend="grantha">rājendrasiṁha</hi>vaḷanāṭṭu poykaināṭṭu <hi rend="grantha">gaṇḍarādityacca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedimaṅgala</hi>ttuppiṭākai nakkapirā<unclear>ṉku</unclear>ṟicci Irukkum Iṭaiyaṉ mutta
<lb n="121" break="no"/>ḻi tirumāliruñco<unclear>lai</unclear>yum <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷa<unclear>n</unclear>āṭṭu Ār<unclear>kkāṭṭu</unclear>kkūṟṟattu cantiralekai Iruk<unclear>ku</unclear>m Iṭaiyaṉ kuppai Aiyāṟaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭa<unclear>va</unclear> ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="67">6 <g type="numeral">10</g> 7</num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭupperuṅko<unclear>ḷū</unclear>r Irukku<supplied reason="omitted">m</supplied> Iṭaiyaṉ viṭamaṉ kāḷāmpūvukku peruntaram vayalūr kiḻavaṉ tirumalai veṇkāṭaṉ tiruviḷakku
<lb n="122" break="no"/><unclear>k</unclear>ku tanta pacuvil Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiru<unclear>viḷakku</unclear> Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Iva<unclear>ṉ</unclear> Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ kāḷāmpū viṭamaṉum <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>niva<unclear>ḷa</unclear>nāṭṭupperuṅkoḷūr Irukkum Iṭaiyaṉ nakkaṉ māṟa<unclear>ṉu</unclear>m Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ mūvaraiyaṉ cāttaṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ tevaṉ Oṟṟiyum Āṭavallāṉā
<lb n="123" break="no"/>l <unclear>ni</unclear>catam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="68">6 <g type="numeral">10</g> 8</num>*] rājarāja</hi>vaḷa<unclear>nāṭṭup</unclear>poyiṟ<unclear>kū</unclear>ṟṟattu te<unclear>ṉ</unclear>kuṭi <unclear>Iruk</unclear>kum Iṭaiyaṉ piṭāraṉ viḷantaikku p<unclear>e</unclear>runtaram karikālaka<hi rend="grantha">ṇṇa</hi><unclear>p</unclear>palla<unclear>va</unclear>raiyaṉ tiruviḷakkukku tanta pacuvil Aṭu<unclear>t</unclear>ta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi <unclear>U</unclear>ṭaṉpiṟanta piṭāraṉ cāttaṉum <hi rend="grantha">rājarāja</hi>va<hi rend="grantha"/>
<lb n="124" break="no"/>ḷanāṭṭu maṅkalavāyil Irukkum Iṭaiyaṉ kali<unclear>yaṉ tū</unclear>tuvaṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ kaliyaṉ Āccaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="69">6 <g type="numeral">10</g> 9</num>*]</hi> nittaviṉota<unclear>va</unclear>ḷanā<unclear>ṭṭu</unclear> vīrac<unclear>o</unclear>ḻavaḷanāṭṭucciṟuveṇṇiyil Irukkum Iṭaiyaṉ vempaṉ kaḷarikkupperuntaram Arumoḻip<unclear>pa</unclear>llavaraiyaṉ tiruviḷa
<lb n="125" break="no"/>kkukku tanta <unclear>pa</unclear>cuvil Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiru<unclear>vi</unclear>ḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉu<unclear>m</unclear> Ivaṉ Aṭaikuṭi Iva<unclear>ṉ U</unclear>ṭaṉpiṟanta ve<unclear>m</unclear>paṉ vāḷūrum nittaviṉotavaḷanāṭṭu vīrac<unclear>o</unclear>ḻavaḷa<unclear>nā</unclear>ṭṭu[cciṟuveṇṇi ?]yil Irukkum Iṭaiyaṉ kecuvaṉ veṇṇiyum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <hi rend="grantha">[<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g><num value="70">7 <g type="numeral">10</g></num>*]</hi>
<lb n="126"/>Arumoḻitevavaḷanāṭṭu neṉmalināṭṭu neṭumaṇa<unclear>l</unclear>ākiya mataṉamañcari<hi rend="grantha">cca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedimaṅgala</hi>ttu Irukkum Iṭai<unclear>yaṉ</unclear> pā<unclear>cū</unclear>r vā<hi rend="grantha">sude</hi>vaṉukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājīśvaram</hi> Uṭaiyār <hi rend="grantha">sura<unclear>bhi</unclear></hi>yil <unclear>Aṭut</unclear>ta pacu <unclear>Irupattaiñ</unclear>cum peruntaram <unclear>ni</unclear>ttaviṉota<hi rend="grantha">mahārāja</hi>n tiruviḷakkukku tanta pacuvil Aṭutta pacu Irupattu mūṉṟum Ākappa
<lb n="127" break="no"/>cu nāṟpatteṭṭiṉāl <unclear>ti</unclear>ruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Arumoḻitevavaḷanāṭṭu neṉmalināṭṭu mataṉamañcari<hi rend="grantha">cca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedimaṅgala</hi>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ Okkūr [oma ?]rutaṉu<unclear>m</unclear> Ivvū<unclear>r Iru</unclear>kkum Iṭaiyaṉ veṇkāṭaṉ viḻupparai<unclear>ya</unclear>ṉum Āṭavallāṉāl nica<unclear>ta</unclear>m Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="71">7 <g type="numeral">10</g> 1</num>*] pā<unclear>ṇḍya</unclear></hi>
<lb n="128" break="no"/><hi rend="grantha"><unclear>ku</unclear>lāśa</hi>niva<unclear>ḷa</unclear>nāṭṭukkīḻcūtināṭṭu nāvalūr Irukkum Iṭaiyaṉ nākaṉ caṭaiyaṉukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi>var tiruviḷakkukku tanta Āṭṭil Aṭutta Āṭu Eḻupatteṭṭum peruntara<unclear>m</unclear> nittavi<unclear>ṉ</unclear>ota<hi rend="grantha"><unclear>mahā</unclear>rāja</hi>[n ?] tiruviḷakkukku tanta <unclear>pa</unclear>cuvil <unclear>A</unclear>ṭutta pacu Oṉpatiṉāl <unclear>Ā</unclear>ṭu patiṉeṭṭum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl<note n="474-1">The two letters ṉāl are made bigger than usual in order that they may occupy the space at the end of the line.</note> 
<lb n="129"/><unclear>tiru</unclear>viḷakku Oṉṟiṉukku Iva<unclear>ṉ</unclear> tāṉum Ivaṉ Aṭ<unclear>ai</unclear>kuṭi <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>niva<unclear>ḷa</unclear>nāṭṭukkiḻcūtināṭṭu<note n="475-1">Read kīḻcūti.</note> nāvalūr Irukkum Iṭaiyaṉ kāḷi cūṟṟiyum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ [āra ?]ṉ māṟaṉum Āṭavallāṉā<unclear>l</unclear> nicata<unclear>m A</unclear>ḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="72">7 <g type="numeral">10</g> 2</num>*] rājarāja</hi>vaḷanāṭṭuppulivalakkūṟṟattukka<unclear>lai</unclear>yaṉpāṭi Irukkum<note n="475-2">At the end of this line, the engraver seems to have taken the precaution to leave some space between two successive letters, perhaps in order that he may fill the line with the words found in it on the original from which he copied. This spacing begins from the word <hi rend="grantha">rājarāja</hi>.</note> 
<lb n="130"/>Iṭaiyaṉ ciṟṟamaṉ pukaḻaṉukkupperuntaram <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vāṇakovaraiyaṉ tiruviḷakkukku tanta Āṭṭil Aṭutta Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Iva<unclear>ṉ tā</unclear>ṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ Uṭaṉpiṟanta ciṟṟamaṉ kuruntaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ne
<lb n="131" break="no"/><unclear>y U</unclear>ḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="73">7 <g type="numeral">10</g> 3</num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu Eriynāṭṭu <unclear>vi</unclear>ṇṇaṉeriyāṉa mummaṭicoḻanallūr Irukkum Iṭaiyaṉ vaṭukaṉ kuppai<unclear>k</unclear>kupperuntaram <hi rend="grantha">rājarāja-</hi> vāṇakovar<unclear>aiyaṉ tiru</unclear>viḷak<unclear>ku</unclear>k<unclear>ku</unclear> tanta Āṭṭil<note n="475-3">The ṭu of aṭutta looks like ṟā .</note> Aṭutta <unclear>Ā</unclear>ṭu Aṟupatum tañcāvūrppuṟampaṭi <hi rend="grantha">rāja</hi>vi<hi rend="grantha">dyādhara</hi>pperunteruvil Iruk<unclear>ku</unclear>
<lb n="132" break="no"/>m coṉakaṉ cāvūr parañcoti tiruviḷakkukku tanta kācil kuṭutta kācu paṉṉiraṇṭiṉāl Āṭu muppattāṟum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku O<unclear>ṉṟi</unclear>ṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu <unclear>Eriyn</unclear>āṭṭu viṇṇaṉeriyāṉa mummaṭicoḻanallūr Irukkum
<lb n="133"/>Iṭaiya<unclear>ṉ</unclear> kāḷi Araiyaṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ centaṉ kāṭaṉum <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu vaṭaciṟuvāynāṭṭu vāḷuvamaṅkalattu Irukkum Iṭaiyaṉa kāḷi muḷḷiyum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ muḷḷūr vempaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="74">7 <g type="numeral">10</g> 4</num>*]</hi>
<lb n="134"/><hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭṭuppaṉṟiyūrnāṭṭupperumuḷḷūr Irukkum Iṭaiyaṉ māṟaṉ kāṭaṉukkuttañcāvūrppuṟampaṭi <hi rend="grantha">rāja</hi>vi<hi rend="grantha">dyādhara</hi>pperu<unclear>nt</unclear>eruvil Irukkum coṉakaṉ cāvūr parañcoti tiruviḷakkukku tanta kācil kuṭutta kācu patiṉaiñciṉāl Āṭu nāṟpattaiñcum p<unclear>o</unclear>ykai<unclear>nāṭu kiḻava</unclear>ṉ <hi rend="grantha">Ādi</hi>ttan <hi rend="grantha">sūryya</hi>ṉāṉa teṉ
<lb n="135" break="no"/>ṉavaṉ mūventaveḷāṉ tiruviḷakkukku tanta kācil kuṭutta kācu patiṉāṟiṉāl Āṭu nāṟpat<unclear>t</unclear>eṭṭum Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājarājīśvaram</hi> Uṭaiyār paṇṭārattiṭṭa kācu Oṉṟiṉāl Āṭu mūṉṟum Āka Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tā<unclear>ṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi I</unclear>vaṉ naṉmāmaṉ kāṭaṉ kaṇṭa
<lb n="136" break="no"/><unclear>ṉu</unclear>m taṉ ciṟṟappaṉ komaṭi kaliyaṉum tamappaṉ k<unclear>o</unclear>maṭī<note n="475-4">Read komaṭi.</note> m<unclear>ā</unclear>ṟaṉum <hi rend="grantha">pāṇyakulāśa-</hi> nivaḷanāṭṭukkīḻcūtināṭṭu n<unclear>ā</unclear>valūr Irukkum Iṭaiyaṉ nīlaṉ Eḻuvaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="75">7 <g type="numeral">10</g> 5</num>*] rājarāja</hi>vaḷanāṭṭucceṉṉimaṅka<unclear>lakkūṟṟa</unclear>ttu[kkaṇṇikuṭi ?] <unclear>Iru</unclear>kkum Iṭaiyaṉ ciṅkaṉ koḻa
<lb n="137" break="no"/>mpaṉu<unclear>k</unclear>kupperuntaram koṉ cūṟṟiyāṉa Aru<unclear>m</unclear>oḻippallavaraiyaṉ<note n="475-5">The passage from pperuntaram to pallava is engraved in smaller characters than the rest of the line.</note> tiruviḷakkukku tanta pacuvil Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ Uṭaṉpiṟanta ciṅkaṉa poṉṉaṉum Ā<unclear>ṭa</unclear>vallāṉāl nicatam Aḷak<unclear>kakkaṭava</unclear> ney Uḻa<unclear>k</unclear>ku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="76">7 <g type="numeral">10</g> 6</num>*] <unclear>rāja</unclear>rāja</hi>vaḷanāṭṭucceṉṉimaṅka
</p>

<!--<h4><hi rend="italic">Sixth Section</hi>.</h4>-->

<p>
<lb n="138" break="no"/><unclear>lak</unclear>kūṟrattukkaṇ<unclear>ṇi</unclear>kuṭi Irukkum Iṭaiyaṉ ciṟiyāṉ paṉ<unclear>ṟik</unclear>kupperuntaram koṉ cūṟṟiyāṉa Arumoḻippallavaraiyaṉ<note n="475-6">The remark made in note 5 above applies also to the same passage in this line up to moḻippa.</note> tiruviḷakkukku tanta pacuvil Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum I<unclear>va</unclear>ṉ Aṭai<unclear>kuṭi</unclear> Ivaṉ naṉ<unclear>ma</unclear>
<lb n="139" break="no"/><unclear>rumaka</unclear>ṉ pāṇ<unclear>ṭaṉ</unclear> civaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="77">7 <g type="numeral">10</g> 7</num>*] rājarāja</hi>vaḷanāṭṭucceṉṉimaṅkalakkūṟṟattukkaṇṇi<unclear>ku</unclear>ṭi Irukkum Iṭaiyaṉ ka<unclear>lla</unclear>nakkaṉukkupperunta<unclear>ram koṉ cūṟṟiyāṉ Arum</unclear>oḻippallavar[aiyaṉ<note n="475-7">The remark made in the preceding note applies also to the same passage in this line.</note> tiruviḷakku]kku tanta <unclear>pacuvi</unclear>
<lb n="140" break="no"/>l <unclear>A</unclear>ṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟi<unclear>ṉukku</unclear> Āṭaval<unclear>lāṉā</unclear>l nica<unclear>tam A</unclear>ḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="78">7 <g type="numeral">10</g> 8</num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu <unclear>mīy</unclear>ceṅkiḷināṭṭu maṅkalattu Iruk<unclear>ku</unclear>m Iṭai<unclear>ya</unclear>ṉ kuruṭaṉ periyāṉukku<unclear>p</unclear>peruntaram
<lb n="141"/>vayi<unclear>ri</unclear> Arumoḻi<unclear>yā</unclear>ṉa karikālaka<hi rend="grantha">rṇṇa</hi>ppallavaraiyaṉ tiruviḷakkukku tanta pacuvil<note n="476-1">The passage beginning from pperuntaram in the previous line up to pacuvil in this line is written in smaller characters than the other lines; the same is the case with the passage from ppattāṟum up to ppallava .</note> <unclear>Aṭut</unclear>ta pacu muppattāṟum peruntara<unclear>m ko</unclear>ṉ cūṟṟiyāṉa <unclear>A</unclear>rumoḻippallavaraiyaṉ tiruviḷakkukku tanta pacuvil Aṭutta pacuppaṉṉiraṇṭum <unclear>Ā</unclear>kappacu nāṟpatteṭṭiṉāl <unclear>ti</unclear>ruviḷakku Oṉṟiṉukku
<lb n="142"/>Āṭaval<unclear>l</unclear>āṉāl nicatam Aḷakkakkaṭavaney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="79">7 <g type="numeral">10</g> 9</num>*] <unclear>pāṇḍya</unclear>kulāśa-</hi> nivaḷanāṭṭukkiḷi<unclear>yūr</unclear>nāṭṭu mā<unclear>ṟa</unclear>rṉeri<note n="476-2">The name of the village is probably māṟaṉeri and what looks like ra may be a crack in the stone.</note> Irukkum Iṭaiyaṉ Ā<unclear>yi</unclear>ravaṉ Ukantāṉukku nampirāṭṭiyār Oloka<hi rend="grantha">mahāde</hi><unclear>viy</unclear>ār Eḻuntaruḷuvitta picca- <hi rend="grantha">de</hi>varkku pala<unclear>va</unclear>kai<unclear>p</unclear>paḻampa
<lb n="143" break="no"/>ṭaikaḷilār ti<unclear>ru</unclear>viḷakkukku tanta kācil kuṭutta kācu mup<unclear>pa</unclear>t<unclear>tira</unclear>ṇṭiṉāl Āṭu toṇṇū<unclear>ṟ</unclear>ṟāṟiṉāl tiruvi<unclear>ḷa</unclear>kku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉ <unclear>pi</unclear>ṟanta Āyiravaṉ nāccaṉum tamai<unclear>yaṉ maka</unclear>ṉ kaṇṭa<unclear>ṉāḷa</unclear>num <hi rend="grantha">pāṇḍyaku<unclear>l</unclear>āśa</hi><unclear>ni</unclear>va<unclear>ḷa</unclear>nāṭṭu<unclear>kki</unclear>ḷiyūr<unclear>nāṭṭu māṟa</unclear>ṉeri Iruk
<lb n="144" break="no"/>kum Iṭaiyaṉ <unclear>pa</unclear>ḻi <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> <hi rend="grantha"><unclear>rājendrasi</unclear>ṁha</hi>vaḷanāṭṭuppoy<unclear>kai</unclear>nāṭṭu <hi rend="grantha">gaṇḍarādityacca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedimaṅgala</hi>ttu<note n="476-3">The passage from vaṉ aṭaikuṭi of the previous line up to <hi rend="grantha">gaṇḍa</hi> of this line is engraved in smaller characters than the other lines.</note> Irukkum Iṭaiyaṉ kāmaṉ Aiyāṟaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷak<unclear>ka</unclear>kkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="80">8 <g type="numeral">10</g></num>*] rājarāja</hi>vaḷanāṭṭu varakūrnāṭṭuppūvā<unclear>ḻ</unclear> Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>na</unclear>nti<note n="476-4">There seem to be traces of two or three letters after nanti.</note> 
<lb n="145"/>tūṟaṉukku Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrāja<unclear>rā</unclear>jīśvaram</hi> Uṭaiyār <hi rend="grantha">surabhi</hi>yil Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Arumoḻi<hi rend="grantha">de</hi>vavaḷanāṭṭuppuṟaṅkarampaināṭṭuppāci<unclear>p</unclear>purattirukkum Iṭaiyaṉ caṭaiyaṉ
<lb n="146"/>niccalum Ivvū<unclear>r</unclear> Irukkum Iṭaiyaṉ tūṟāṭi cāt<unclear>ta</unclear>ṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="81">8 <g type="numeral">10</g> 1</num>*]</hi> Arumoḻi<hi rend="grantha"><unclear>de</unclear></hi>vavaḷanāṭṭu maṅkalanāṭṭu maṅkalattirukkum Iṭaiyaṉ naḷḷāṟaṉ villāṉaikkuk<unclear>kuru</unclear>kkaḷāka Eḻu<unclear>n</unclear>ta[ ruḷuvitta <hi rend="grantha">pra</hi>] timattu
<lb n="147" break="no"/>kkukkurukkaḷ <hi rend="grantha">Īśā</hi><unclear>na</unclear><hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha">paṇḍi</hi>ta<hi rend="grantha">r</hi> tiruviḷakkukku tanta kācil kuṭutta kācu muppattiraṇṭiṉāl Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl <unclear>ti</unclear>ruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Arumoḻi<hi rend="grantha">de</hi>vavaḷanāṭṭu maṅkalanāṭṭu maṅkala<unclear>t</unclear>tirukkum I<unclear>ṭaiyaṉ</unclear> <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> <unclear>n</unclear>āraṇaṉu<unclear>m Āṭa</unclear>
<lb n="148" break="no"/>vallāṉāl nicata<unclear>m A</unclear>ḷa<unclear>kkakka</unclear>ṭava ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="82">8 <g type="numeral">10</g> 2</num>*] rājendrasiṁha</hi>vaḷanāṭṭuppoykaināṭṭu <hi rend="grantha">gaṇḍarādityacca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedimaṅgala</hi>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>kū</unclear>ttaṉ kuṉṟaṉukku nampirāṭṭiyār Oloka<hi rend="grantha">mahāde</hi>viyār Eḻuntaruḷuvitta picca <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/><note n="476-5">Read tevarkku palavakaippaḻampaṭai as in l. 142 f.</note> 
<lb n="149"/>kaḷilā<unclear>r tiruvi</unclear>ḷa<unclear>kkuk</unclear>ku tanta kācil ku<unclear>ṭutta kācu muppattiraṇ</unclear>ṭiṉāl Āṭu toṇṇūṟṟāṟi<unclear>ṉāl</unclear> tiru<unclear>viḷa</unclear>kku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ A<unclear>ṭ</unclear>aikuṭi Ivaṉ U<unclear>ṭa</unclear>ṉpiṟanta kūttaṉ cūṟṟiyum kūttaṉ kalicūraṉum <unclear>kūt</unclear>taṉ pāmpaṉu<unclear>m</unclear> <hi rend="grantha">rājendrasiṁha</hi>vaḷanāṭṭuppoykain<unclear>ā</unclear>ṭṭu <hi rend="grantha">gaṇḍa<unclear>r</unclear>ādityacca</hi>
<lb n="150" break="no"/>tu<hi rend="grantha">rvvedi<unclear>maṅga</unclear>la<unclear>ttu</unclear></hi> Irukkum Iṭai<unclear>yaṉ</unclear> <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> <unclear>yum</unclear> Āṭavallāṉā<unclear>l</unclear> nicatam A<unclear>ḷa</unclear>kkakkaṭava n<unclear>e</unclear>y Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="83">8 <g type="numeral">10</g> 3</num>*]</hi>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="translation" source="bib:Venkayya1913_01">

<p>2. [To] the shepherd • • • • • residing in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Gāndharva-teru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned<note n="476-6">The word <ta>aṭutta</ta> here rendered “were assigned” does not actually precede the expression <ta>āṭu toṇ ṇūṟṟāṟiṉāl</ta>, but occurs before the first item <ta>āṭu aṟupattoṉpatiṉāl</ta>.</note> ninety-six [ewes in all], (<hi rend="italic">viz.</hi>) sixtynine ewes out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; and [twenty-seven ewes which could be got], at the rate of three for each <hi rend="italic">kāśu</hi>, for the nine <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Uttaraṅguḍaiyāṉ Kōṉ Vīdiviḍaṅgaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Villavaṉ-Mūvēndavēḷāṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up (<hi rend="italic">in case</hi>) “no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>.”<note n="477-1">Another possible translation of the passage <ta>taṉṉai uṭaiyār</ta> <hi rend="grantha">śrīrājarājade</hi><ta>var koḻipporil ūttai aṭṭāmal eṉṟu kaṭava tiruviḷakku</ta> is: “sacred lamps, (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up (<hi rend="italic">in case</hi>) the lord Śrī-Rājarājadēva did not throw filth (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war at Kōṛi.” Dr. Hultzsch tentatively translated the passage by “a sacred lamp, which he had vowed (<hi rend="italic">to put up</hi>) because the lord Śrī-Rājarājadēva did not take his life in the battle of Kōṛi,” and in a footnote remarked: “the donor appears to have incurred Rājarāja's disfavour for having lost the battle, but to have been subsequently pardoned.” There are 14 people mentioned in this inscription who presented lamps under identical circumstances. Their names will appear in the following paragraphs. They appear to have been officers of the king, and one of them was a general, while three were Brāhmaṇas. There seems to be no doubt on one point, (<hi rend="italic">viz.</hi>) that the circumstances which led the donors to provide for the lamps are not fully explained in the words <hi rend="italic">uttai aṭṭāmal</hi>. Unless we get the full text of the words in some other inscription, no certainty can be arrived at as regards the interpretation of the words in question. Kōṛi is another name of Uṟaiyūr, which was once the Chōḷa capital. It has, therefore, to be presumed it was a riot or a rebellion at Kōṛi that had to be suppressed. Taking all the circumstances into account it looks as if these officers were connected in some way or other with the revolt at Kōṛi. It may be that these officers vowed to put up lamps in the temple in case they did not incur the disfavour of the king. See also my remarks on page 458 f. above.</note> From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) <hi rend="bold">Mādēvaṉ Madiyāṉ</hi>, the son of his father's younger brother; the shepherd <hi rend="bold">Āvūr Echchil</hi>, living at <hi rend="bold">Śandiralēgai</hi> in <hi rend="bold">Ārkkāṭṭu-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśanivaḷanāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Āvūr Kaṇṇi</hi>, living in the same village; and the shepherd <hi rend="bold">Tiruvaḍi Śūṟṟi</hi>, living in <hi rend="bold">Tribhuvanamādēvippēraṅgāḍi</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>3. To the shepherd <hi rend="bold">Aḍavi Kūttaṉ</hi>, residing in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Gāndharva-teru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) forty-eight ewes out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; forty-four ewes out of the ewes given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Uttaraṅguḍaiyāṉ Kōṉ Vīdiviḍaṅgaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Villavaṉ Mūvēndavēḷāṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up (<hi rend="italic">in case</hi>) “no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” three ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for one <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by the same person; and one ewe (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the two <hi rend="italic">akkam</hi> given out of the treasury of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>. [From] (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers, <hi rend="bold">Aḍavi Ādittaṉ</hi> and <hi rend="bold">Aḍavi Āchchaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kāḍāḍi Vāṭṭāṟaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Viṇṇaṉēri</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Mummaḍiśōṛanallūr</hi> in <hi rend="bold">Eriyūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>; and • • • • • • living at <hi rend="bold">Paṛuvūr</hi> in <hi rend="bold">Kuṉṟa-kūṟṟam</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Uttuṅgatuṅgavaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājēndraśiṅga-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee • • • • • </p>

<p>4. To the shepherd <hi rend="bold">Eṛuvaṉ Muḷḷūr</hi>, residing in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Gāndharva-teru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) sixty-nine ewes out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; and twenty-seven ewes, which could be got, at the rate of three for each <hi rend="italic">kāśu</hi>, for the nine <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Uttaraṅguḍaiyāṉ Kōṉ Vīdiviḍaṅgaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Villavaṉ Mūvēndavēḷāṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>.” From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Eṛuvaṉ Āchchaṉ, Eṛuvaṉ Nāraṇaṉ</hi> and <hi rend="bold">Eṛuvaṉ Śōmaṉ</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Pālai Tiṭṭai</hi>, living at <hi rend="bold">Tugavūr</hi>, a hamlet of <hi rend="bold">Śandiralēgai</hi> in <hi rend="bold">Ārkkāṭṭu-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>5. To the shepherd <hi rend="bold">Śuppiraṉ Śūṟṟi</hi>, residing at <hi rend="bold">Raudramahākāḷattu-maḍaviḷāgam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) fifty-two ewes out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; and forty-four ewes out of the ewes given by the [<hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Uttaraṅguḍai</hi>]<hi rend="bold">yāṉ Kōṉ Vīdiviḍaṅgaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Villavaṉ Mūvēndavēḷāṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>.” From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son • • • • • • • • <hi rend="bold">Śīrāḷaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Eṛuvaṉ Veṇgāḍaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Kshatriyaśikhāmaṇipuram</hi> in <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Veṇgāḍaṉ Eṛuvaṉ</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>6. [To] the shepherd • • • • • residing in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Gāndharva-teru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) fortyeight ewes • • • • • ; twenty-four ewes, which, at the rate of two for each cow, (<hi rend="italic">are equivalent</hi>) to the twelve cows assigned out of the cows (<hi rend="italic">surabhi</hi>) belonging to the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>; and twenty-four ewes • • • • • • • • the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Mārāyaṉ Rājarājaṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>.” From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and [his dependents],<note n="478-1">See note I on p. 461, above.</note> (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Tāṛi Kēśuvaṉ</hi> and <hi rend="bold">Tāṛi Kūttaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Pagalañji Nakkaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Peruṅgaṟai</hi> in <hi rend="bold">Nallūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōdavaḷanāḍu</hi>; • • • • • • • • in <hi rend="bold">Brahmakuṭṭam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee • • • for one sacred lamp • • • </p>

<p>7. To the shepherd <hi rend="bold">Ēnaṉ Iravi</hi>, residing at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terinda-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) fifty-two ewes out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; and forty-four ewes out of the ewes given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Uttaraṅguḍaiyāṉ Kōṉ Vīdiviḍaṅgaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Villavaṉ [Mūvēndavēḷāṉ]</hi>, for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up —(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown [(<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>].— From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his maternal uncle <hi rend="bold">Vīraṉ Kāḍaṉ</hi>; the shepherd • • • • • • , living in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Śāliyatteru</hi>, within <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kaṇḍaṉ Kāḍaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">[Abhimānabhūshaṇa]-terinda-vēḷam</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kaṇḍaṉ Irāmaṉ</hi>, living in the same <hi rend="italic">vēḷam</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>8. To the shepherd <hi rend="bold">Śittakuṭṭi Paramaṉ</hi>, residing in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Āṉaikkaḍuvār-teru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, [were assigned] ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) (1) •<note n="478-2">The number of ewes which is here missing must be 55, as the other three items make up 41 ewes.</note> [ewes out of the cattle presented by] the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; (2) [twenty-one ewes] (<hi rend="italic">which could be got</hi>), [at the rate of three] ewes for each <hi rend="italic">kāśu</hi>, for seven <hi rend="italic">kāśu</hi>, in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) four <hi rend="italic">kāśu</hi>, given out of the money deposited by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">[Kōvaṉ] Tayilayyaṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” and three <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the treasury of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>; (3) eighteen ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>), at the rate of three ewes for each <hi rend="italic">kāśu</hi>, for the six <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by [the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Kaṇḍa</hi>]<hi rend="bold">rāchchaṉ Paṭṭālagaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Nittavinōda- Viṛupparaiyaṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” and (4) [two ewes] (<hi rend="italic">which could be got</hi>) [for the five <hi rend="italic">akkam</hi>] given out of the treasury of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Śittakuṭṭi Nakkaṉ</hi> and (<hi rend="italic">his</hi>) cousin <hi rend="bold">Śaṅgaṉ Śittakuṭṭi</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kaṟṟaḷi Araṭṭaṉ</hi>, living in the same street, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>9. To the shepherd • • <hi rend="bold">Koṟṟaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">[Uyyakkoṇḍāṉ-terinda]tiru[mañjaṉattār]-vēḷam</hi>, [outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>], were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) forty-eight ewes out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; twentyfour ewes, which could be got, at the rate of four for each <hi rend="italic">kāśu</hi>, for the six <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the treasury of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>; and twenty-four ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>), at the rate of three ewes for each <hi rend="italic">kāśu</hi>, for the eight <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Mārāyaṉ-Rājarājaṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>.” From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his father (<hi rend="italic">tamappaṉ</hi>) <hi rend="bold">Śatturu Maṛapāḍi</hi>, (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother <hi rend="bold">Maṛapāḍi Pichchaṉ</hi>; and (<hi rend="italic">his</hi>) nephew • • • • • • • for one sacred lamp • • • </p>

<p>10. To the shepherd <hi rend="bold">Nilaiyaṉ Araṭṭaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terindatirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) (1) forty-eight ewes and four she-buffaloes, out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>, (<hi rend="italic">the latter</hi>) being equivalent to twenty-four ewes at the rate of six ewes for each she-buffaloe and (2) twenty-four ewes, which could be got for [the six <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the treasury of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>], at the rate of four ewes for [each <hi rend="italic">kāśu</hi>]. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Nilaiyaṉ Pichchaṉ</hi> and <hi rend="bold">Nilaiyaṉ Aṛagaṉ; Perumāṉ Kāḍaṉ</hi>, the son of (<hi rend="italic">his</hi>) father's elder brother; and <hi rend="bold">Kuruḍaṉ Śaṅgaṉ</hi>, the son of (<hi rend="italic">his</hi>) father's elder brother, [have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day], for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>11. To the [shepherd] <hi rend="bold">Śīlaṉ Kārāṉai • • • • • </hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) forty-eight ewes out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; and forty-eight ewes, which could be got, at the rate of three for each <hi rend="italic">kāśu</hi>, for sixteen <hi rend="italic">kāśu • • • (viz</hi>.) (1) • • • • •<note n="479-1">The missing numbers are apparently 14 in (1) and 2 in (2), as the text has • • <ta>ṉālum</ta> in the former.</note> <hi rend="italic">kāśu</hi> deposited by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Kaṇḍarāchchaṉ Paṭṭālagaṉ</hi>, <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Nittavinōda-Viṛupparaiyaṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>,” and (2) • • • • • • • • •<note type="repeated" n="479-1"/> [the treasury] of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Śīlaṉ Pichchaṉ</hi> and <hi rend="bold">Śīlaṉ Aravaṉ</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) brother's son <hi rend="bold">Pichchaṉ Śīlaṉ</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Śūṟṟi Aiyyaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">[Arumaḍal]</hi> in <hi rend="bold">Kīṛ-Śeṅgiḷi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>12. To the shepherd <hi rend="bold">Nakkaṉ Uttamaṉ</hi>, residing in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Āṉaikkaḍuvārteru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) (1) forty-eight ewes and three she-buffaloes out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>, (<hi rend="italic">the latter</hi>) being equivalent to eighteen ewes at the rate of six for each she-buffaloe; and (2) thirty ewes, which, at the rate of two for each cow, are equivalent to the fifteen cows given out of the cows assigned by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Ālattūruḍaiyāṉ Kāḷaṉ Kaṇṇappaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājakēsari-Mūvēndavēḷāṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>.” From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Nakkaṉ Kāḍaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Iḍaikkarai Śūṟṟi</hi>, living in the same street; and the shepherd <hi rend="bold">Ūraṉ Kuṭṭēṟaṉ</hi>, living in the same street, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>13. To the shepherd <hi rend="bold">Kuḷavaṉ Araṅgaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terindatirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) (1) forty-eight ewes and four she-buffaloes from the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>, (<hi rend="italic">the latter being equivalent</hi>) to twenty-four ewes, at the rate of six for each she-buffaloe; and (2) twenty-four ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>), at the rate of four for each <hi rend="italic">kāśu</hi>, for the six <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the treasury of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Kuḷavaṉ Śēndaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Śūṟṟi Vēmbaṉ</hi>, living in the same <hi rend="italic">vēḷam</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kāḍaṉ [Ko]ṟṟaṉ</hi>, living in the same <hi rend="italic">vēḷam</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Aṇukkuḍi Tirumalai</hi>, living at <hi rend="bold">Rājarāja-terinda-Pāṇḍi-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>14. To the shepherd <hi rend="bold">Nakkaṉ Piraṇḍai</hi>, residing at <hi rend="bold">Uttamaśīliyār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) forty-eight ewes out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; and forty-eight ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>), at the rate of three for each <hi rend="italic">kāśu</hi>, for the sixteen <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Uttaraṅguḍaiyāṉ Kōṉ Vīdiviḍaṅgaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Villavaṉ Mūvēndavēḷāṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>.” From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Nakkaṉ Śūṟṟi</hi> and <hi rend="bold">Nakkaṉ Śeṭṭi</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) cousin <hi rend="bold">Kaṇḍaṉ Piraṇḍai</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Nīlaṉ Paṭṭi</hi>, living at <hi rend="bold">• • ṇṇai</hi> in <hi rend="bold">Tirunaṟaiyūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Kshatriyaśikhāmaṇivaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>15. [To] the shepherd <hi rend="bold">Vēmbaṉ [Aravaṉ]</hi>; residing at <hi rend="bold">Uttamaśīliyār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) forty-eight ewes out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; eighteen ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>), at the rate of three for each <hi rend="italic">kāśu</hi>, for the six <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Kaṇḍarāchchaṉ Paṭṭālagaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Nittavinōda-Viṛupparaiyaṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” and thirty ewes which, at the rate of two ewes for each cow, (<hi rend="italic">are equivalent</hi>) to the fifteen cows given out of the cows assigned by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Ālattūruḍaiyāṉ Kāḷaṉ Kaṇṇappaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājakēsari-Mūvēndavēḷāṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>.”<note n="480-1">See note 1 on p. 463 above.</note> From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Vēmbaṉ Muppuḷi • • • • • Eṛuvaṉ Vēmbaṉ; Vaḍugaṉ Nāgaṉ</hi>, the son of (<hi rend="italic">his</hi>) father's younger brother; and the shepherd <hi rend="bold">Nakkaṉ Śēndaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Abhimānabhūshaṇa-terinda-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>16. To the shepherd • • • <hi rend="bold">Kāḍaṉ</hi>, residing in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Śāliyatteru</hi>, within <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) fifty-two ewes out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; and forty-four ewes out of the ewes given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Uttaraṅguḍaiyāṉ Kōṉ Vīdiviḍaṅgaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Villavaṉ-Mūvēndavēḷāṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>.” From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">Kaḷvaṉ Śeruvaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Pañchavaṉmādēviyār-vēḷam</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Kaidavakaida • • -vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Śeruvaṉ Pāṛi</hi>, living in the same <hi rend="italic">vēḷam</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Śeruvaṉ Piśaṅgaṉ</hi>, living in the same <hi rend="italic">vēḷam</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Śeruvaṉ Kāmaṉ</hi>, living in the same <hi rend="italic">vēḷam</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>17. To the shepherd <hi rend="bold">Araṅgaṉ Paṭṭaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Kamugañjēndaṉkuḍi</hi> in <hi rend="bold">Vīraśōṛa-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) forty-eight ewes out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; twelve ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>), at the rate of three for each <hi rend="italic">kāśu</hi>, for the four <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Uttaraṅguḍaiyāṉ Kōṉ Vīdiviḍaṅgaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Villavaṉ-Mūvēndavēḷāṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” eighteen ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>), at the rate of three for each <hi rend="italic">kāśu</hi>, for the six <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Kaṇḍarāchchaṉ Paṭṭālagaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Nittavinōda-Viṛupparaiyaṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” sixteen ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>), at the rate of four for each <hi rend="italic">kāśu</hi>, for the four <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the treasury of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>; and two ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>), for the five <hi rend="italic">akkam</hi> given out of the same treasury. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his sons <hi rend="bold">Paṭṭaṉ Āchchaṉ, Paṭṭaṉ Pākkaraṉ, Paṭṭaṉ Pūdi</hi> and <hi rend="bold">Paṭṭaṉ Tāṛi</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>18. To the shepherd <hi rend="bold">Paṭṭaṉ Kālamukkiyaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Uttamaśīliyār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) forty-eight ewes out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; and forty-eight ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>), at the rate of three for each <hi rend="italic">kāśu</hi>, for the sixteen <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Uttaraṅguḍaiyāṉ Kōṉ Vīdiviḍaṅgaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Villavaṉ-Mūvēndavēḷāṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>.” From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Kālamukkiyaṉ Śāmi</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Tāmaṉ Kaḷvaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Uttamaśīliyār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kaṇḍaṉ Tōṛamuḍaiyāṉ</hi>, living in the same <hi rend="italic">vēḷam</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">[Kēn]diraṉ Paṭṭaṉ</hi>, living in the same <hi rend="italic">vēḷam</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>19. To the shepherd <hi rend="bold">Maṛapāḍi Kumaraṉ</hi>, residing in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Āṉaikkaḍuvār-teru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) forty-eight ewes out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; twenty-four ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>), at the rate of four for each <hi rend="italic">kāśu</hi>, for the six <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the treasury of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>; six ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>), at the rate of three for each <hi rend="italic">kāśu</hi>, for the two <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the same treasury; and eighteen ewes, which, at the rate of two ewes for each cow, (<hi rend="italic">are equivalent</hi>) to the nine cows given out of the cows (<hi rend="italic">surabhi</hi>) of the same (<hi rend="italic">god</hi>). From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Kumaraṉ Viḷakkaṉ</hi>; his uterine brother <hi rend="bold">Maṛapāḍi Śūṟṟi</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Āvūr Kuṉṟāḍi</hi>, living in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Gāndharvateru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>20. To the shepherd <hi rend="bold">Eṛuvaṉ Āyppāḍi</hi>, residing at <hi rend="bold">Perumaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Ārkkāṭṭu-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśaṉi-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) fifty-two ewes, which, at the rate of two ewes for each cow, (<hi rend="italic">are equivalent</hi>) to the twenty-six cows given out of the cows (<hi rend="italic">surabhi</hi>) of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>; twelve ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>), at the rate of three for each <hi rend="italic">kāśu</hi>, for the four <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by <hi rend="bold">Ādittaṉ Sūryaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Teṉṉavaṉ-Mūvēndavēḷāṉ</hi>, the headman (<hi rend="italic">kiṛavaṉ</hi>) of <hi rend="bold">Poygaināḍu</hi>, for the sacred lamps to the images set up by him; three ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the one <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by <hi rend="bold">Pūdi Śāttaṉ</hi>, the headman (<hi rend="italic">kiṛāṉ</hi>) of <hi rend="bold">Miḍūr</hi>, for sacred lamps; six ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>), at the rate of three for each <hi rend="italic">kāśu</hi>, for the two <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by <hi rend="bold">Śāvāndi-Paṭṭaṉ Pūvattaṉ Pūvattaṉār</hi> of <hi rend="bold">Koṭṭaiyūr</hi>, (<hi rend="italic">a hamlet</hi>) of <hi rend="bold">Kāmaravallichaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Miṟai-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājēndrasiṁhavaḷanāḍu</hi>, who held the office of arbitrator (<hi rend="italic">naḍuvirukkai</hi><note n="482-1">Perhaps the office of <hi rend="italic">naḍuvirukkai</hi> (<hi rend="italic">madhyastha</hi> in Sanskṛit) corresponds to the modern civil judge.</note> ) to (<hi rend="italic">i.e.</hi> under ?) the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>, for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” twenty-one ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>), at the rate of three for each <hi rend="italic">kāśu</hi>, for the seven <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited, for sacred lamps, by the <hi rend="italic">Perundaram</hi><note n="482-2">The word <ta>peruntaram</ta> occurs here, as well as in several other paragraphs of this inscription, before the name of the district, though it has to be taken with the name of the person.</note> <hi rend="bold">Śembaṅguḍaiyāṉ Amudaṉ Tēvaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājavidyādhara-Viṛupparaiyaṉ</hi> of <hi rend="bold">Śembaṅguḍi</hi> in <hi rend="bold">Āvūrkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>; and two ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the five <hi rend="italic">akkam</hi> given out of the treasury of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvara muḍaiyār</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his sons <hi rend="bold">Āyppāḍi Maṛapāḍi</hi> and <hi rend="bold">Āyppāḍi Paṭṭaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kuṭṭattāṛi Kaṇṇi</hi>, living at <hi rend="bold">Narikkuḍichchēri</hi>, the eastern hamlet of <hi rend="bold">Śandiralēgai</hi> in <hi rend="bold">Ārkāṭṭukūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśaṉi-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Paṉaṅguḍi Puṟambi</hi>, living at <hi rend="bold">Perumaṅgalam</hi> in the same <hi rend="italic">nāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Ādavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>21. To the shepherd <hi rend="bold">Koṅgaṉ Āchchaṉ</hi>, residing in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Āṉaiāṭkaḷ-teru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) forty-eight ewes, which, at the rate of two for each cow, (<hi rend="italic">are equivalent to</hi>) the twenty-four cows given out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; and forty-eight ewes given out of the ewes assigned, for sacred lamps, by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Araiśūruḍaiyāṉ Īrāyiravaṉ Pallavayaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Mummaḍi-Śōṛa-Pōśaṉ</hi> of <hi rend="bold">Araiśūr</hi> in <hi rend="bold">Pāmbuṇi-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Koṅgaṉ Vīraṭṭaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Araṅgaṉ Kūḍam</hi>, living in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Āṉaiāṭkaḷ-teru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kāri Kuḍitāṅgi</hi>, living in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Paṉmaiyār-teru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Ūraṉ Śōlai</hi>, living at <hi rend="bold">Maṅgalavāyil</hi> in <hi rend="bold">Poyiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>22. To the shepherd <hi rend="bold">Kumiṛi Śūraṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terindatirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned forty-eight cows in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) forty-two cows out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; and six cows, (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the four <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited, for sacred lamps, by the palace-woman (<hi rend="italic">peṇḍāṭṭi)</hi><note n="483-1">See Gundert's Malayalam Dictionary, <hi rend="italic">s.v.peṇḍāṭṭi</hi>.</note> , <hi rend="bold">Varaguṇaṉ Eṛuvattūr</hi> of <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terindatirumañjaṉattār-vēḷam</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Śūraṉ Kumiṛi</hi>; his uterine brothers <hi rend="bold">Kumiṛi Āṉai</hi> and <hi rend="bold">Kumiṛi Āyiravaṉ</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kumaraṉ Vāṭṭāṟaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Kshatriyaśikhāmaṇipuram</hi> in <hi rend="bold">Kīṛvēṅgai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>23. To the shepherd <hi rend="bold">Tūṟaṉ Kuḷirndāṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Peruṅguḍi</hi>, a hamlet of <hi rend="bold">Rājāśraya-chaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Uṟaiyūr-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Kēraḷāntakavaḷanāḍu</hi>, were assigned forty-eight cows in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) forty-two cows out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; and six cows, (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the four <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited, for sacred lamps, by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Śembaṅguḍaiyāṉ Amudaṉ Tēvaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājavidyādhara-Viṛupparaiyaṉ</hi> of <hi rend="bold">Śembaṅguḍi</hi> in <hi rend="bold">Āvūr-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Kuḷirndāṉ Aiyyaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Mananilai Poṉṉaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Peruṅguḍi</hi>, a hamlet of <hi rend="bold">Rājāśrayachaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Uṟaiyūr-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Kēraḷāntakavaḷanāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Aṟiñji Kōḍaṉ</hi>, living in the same village; and the shepherd <hi rend="bold">Śāttaṉ Kāḍaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Tuṟaikkuḍi</hi> in <hi rend="bold">Vaḍa-Kōṉāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>24. To the shepherd <hi rend="bold">Māyāṉ Araṭṭaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terinda-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) (1) forty-eight ewes and four she-buffaloes out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>, (<hi rend="italic">the latter being equivalent to</hi>) twenty-four ewes, at the rate of six ewes for each she-buffaloe; and (2) twenty-four ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the six <hi rend="italic">kāśu</hi> given from the treasury of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">Vaḍugaṉ Aiññūṟṟuvaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Tiruvāvaṇam</hi> in <hi rend="bold">Kuṉṟiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarājavaḷanāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Vaḍugaṉ Kuṉṟaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Perumbulivāy</hi> surrounded by <hi rend="bold">Iḷambulivāy</hi> in <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kaliyaṉ [Kaṇ]ḍaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Perumbuliyūr</hi> in <hi rend="bold">Panaṅgāṭṭu-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśanivaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kaliyaṉ Ūraṉ</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>25. To the shepherd <hi rend="bold">Aiyāṟaṉ Vaḍavāyil</hi>, residing in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Āṉaikkaḍuvār-teru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned forty-eight cows in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) forty-two cows out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; and six cows, (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the four <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited, for sacred lamps, by the palace-woman (<hi rend="italic">peṇḍāṭṭi</hi>) <hi rend="bold">Varaguṇaṉ Eṛuvattūr</hi> of <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terinda-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">Śilaiyaṉ Nakkaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Kīṛteṅgam būṇḍi</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Kumāramaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Nakkaṉ Śūṟṟi</hi>, living in the same village; the shepherd <hi rend="bold">Viḍamaṉ Tiṟaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Vīraikkuḍi</hi> in <hi rend="bold">Kuṉṟiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kurundaṉ Āli</hi>, living at <hi rend="bold">Vaḍavāyiḍam</hi> in <hi rend="bold">Kīṛśūdi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>26. To the shepherd <hi rend="bold">Kavaḍi Paṭṭaṉ</hi>, residing in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Vīraśōṛapperunderu</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned forty-eight cows in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) forty-two cows out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; and six cows, (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the four <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited, for sacred lamps, by the palacewoman, <hi rend="bold">Varaguṇaṉ Eṛuvattūr</hi> of <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terinda-tirumañjaṉattārvēḷam</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Kavaḍi Vichchādiraṉ</hi> and <hi rend="bold">Kavaḍi Marudaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Araiyaṉ Parāntakaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Paṉaṅguḷam</hi> in <hi rend="bold">Paṉaṅgiya-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Aṇukkuḍi Tāṛi</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>27. To the shepherd <hi rend="bold">Tēvaḍi Tāṛi</hi>, residing at <hi rend="bold">Śrī-Parāntaka-chaturvēdimaṅgalam</hi>, a free village (<hi rend="italic">taṉiyūr</hi>) in <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>, were assigned forty-eight cows in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) forty-two cows out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; and six cows out of the cows given by <hi rend="bold">Ilāḍamādēviyār</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Tēvaḍi Pugaṛaṉ</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kūttaṉ Tēvaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Iḍavai</hi> in <hi rend="bold">Maṇṇi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>28. To the shepherd <hi rend="bold">Padarai Kāri</hi>, residing at <hi rend="bold">Rājarāja-terinda-Pāṇḍi-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned forty-eight cows out of the cows given by (<hi rend="italic">the retinue</hi>) of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> (<hi rend="italic">known as</hi>) <hi rend="bold">Mummaḍi-Śōṛaterinda-parivārattār</hi> for sacred lamps to (<hi rend="italic">the god</hi>) <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Kāri Kāḷi</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) nephews <hi rend="bold">Pandal Kāri</hi> and <hi rend="bold">Pandal Viḷakkaṉ</hi>; and (<hi rend="italic">his</hi>) cousin <hi rend="bold">Māṟaṉ Pandal</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>29. To the shepherd <hi rend="bold">Māṟaṉ Śeruviḍai</hi>, residing at <hi rend="bold">Karuvugalvallam</hi> in <hi rend="bold">Eriyūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, were assigned fortyeight cows out of the cows given by (<hi rend="italic">the retinue</hi>) of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> (<hi rend="italic">known as</hi>) <hi rend="bold">Mummaḍi-Śōṛa-terinda-parivārattār</hi> for sacred lamps to (<hi rend="italic">the god</hi>) <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) [he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his sons <hi rend="bold">Śeruvi</hi>]<hi rend="bold">ḍai Aṛiyākkali, Śeruviḍai Aḍigaḷ</hi> and <hi rend="bold">Śeruviḍai Śūṟai</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>30. To the shepherd <hi rend="bold">Nakkaṉ Maṉattāṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Kōyilnallūr</hi> in <hi rend="bold">Mīypoṛināḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśaṉi-vaḷanāḍu</hi>, were assigned [forty-eight cows in all], (<hi rend="italic">viz.</hi>) thirty-six cows out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; and [twelve] cows, (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the eight <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited, for sacred lamps, by the palace-woman, <hi rend="bold">Varaguṇaṉ Eṛuvattūr</hi> of <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉterinda-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Nakkaṉ Amaraṉ</hi>; and <hi rend="bold">Udaiyāṅgūraṉ</hi> <hi rend="bold">Śuvāgaraṉ</hi> and <hi rend="bold">Udaiyāṅgūraṉ Taṉiyāṉai</hi>, the sons of his father's younger brother; and <hi rend="bold">Kāri Muṉṉūṟṟuvaṉ</hi>,<note n="485-1">The name <ta>kāri muṉṉūṟṟuvaṉ</ta> shows that he could not have been the uterine brother of the two others whose first name is Udaiyāṅgūraṉ. It has therefore to be presumed that <ta>kāri muṉṉūṟṟuvaṉ</ta> is mentioned without specifying his relationship to the principal shepherd of this paragraph. It may also be that <ta>kāri muṉṉūṟṟuvaṉ</ta> was the son of another paternal uncle of the principal shepherd.</note> have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one [sacred lamp], by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>31. To the shepherd <hi rend="bold">NakkaṉAṇukkuḍi</hi>, residing at <hi rend="bold">Karuvugalvallam</hi> in <hi rend="bold">Eriyūrnāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) forty-eight cows in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) (1) [twelve cows, (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the eight <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited, for] sacred lamps, by the palace-woman, <hi rend="bold">Varaguṇaṉ Eṛuvattūr</hi> of <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terinda-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>; and (2) thirty-six cows assigned out of the cows given for sacred lamps by the <hi rend="italic">sēnāpati</hi> <hi rend="bold">Kuravaṉ Ulagaḷandāṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Mahārājaṉ</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Nakkaṉ Śūṟṟi</hi> and <hi rend="bold">Nakkaṉ Pāypuli</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Paṉaiyūr Kāri</hi>, living at <hi rend="bold">Pāṇḍi-vēḷam</hi>, within <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Araiya</hi>• • living at <hi rend="bold">Rājarāja-terinda-Pāṇḍi-tirumañjaṉattārvēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, [have to supply] (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee [per day], for one sacred lamp, [by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>)].</p>

<p>32. To the shepherd <hi rend="bold">Kurundaṉ Śatti</hi>, residing at <hi rend="bold">Kiḷḷikuḍi</hi> in <hi rend="bold">Mīyśeṅgiḷi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, were assigned forty-eight cows in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) thirty-four cows out of the cattle presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; twelve cows, (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the eight <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited, for sacred lamps, by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Śembaṅguḍaiyāṉ Amudaṉ Tēvaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājavidyādhara-Viṛupparaiyaṉ</hi> of <hi rend="bold">Śembaṅguḍi</hi> in <hi rend="bold">Āvūr-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>; and two cows (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the two <hi rend="italic">akkam</hi> given out of the treasury of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār • • • • • Mūlapa[rivāra]viṭṭēṟu</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Jananātha-terinda-parivārattār • • • </hi> From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Kurundaṉ Tēvaṉ</hi> and <hi rend="bold">Kurundaṉ Paṭṭaṉ</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) father's younger brothers <hi rend="bold">Tēvaṉ Pūvaṉ</hi> and <hi rend="bold">Tēvaṉ Aḍigaḷ</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>33. [To] the shepherd <hi rend="bold">Tiruvaḍi [Kuṉṟaṉ]</hi>, residing at <hi rend="bold">Paṛuvūr</hi> in <hi rend="bold">Uttuṅgatuṅga-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>, were assigned thirtytwo <hi rend="italic">kāśu</hi> out of the money deposited, for sacred lamps, by the merchant <hi rend="bold">Āchchaṉ Kōṉūrkkāḍaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājavidyādhara-māyilaṭṭi</hi> (<hi rend="italic">residing</hi>) in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Vāṉavaṉmādēvipperunderu</hi>• • • • • For (<hi rend="italic">these thirty-two kāśu could be got</hi>) ninety-six ewes, at the rate of three for each <hi rend="italic">kāśu</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his sons <hi rend="bold">Kuṉṟaṉ Tiruvaḍigaḷ</hi> and <hi rend="bold">Kuṉṟaṉ Māṟaṉ</hi>; and [the shepherd] • • • • [living at] <hi rend="bold">Gaṇḍarāditya-chaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Poygai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee [per day], for one sacred lamp, [by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>)].</p>

<p>34. To the shepherd <hi rend="bold">Śāttaṉ Piraṇḍai</hi>, residing at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terindatirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned [ninety-six ewes in all], (<hi rend="italic">viz.</hi>) (1) forty-five ewes out of the ewes given by the arbitrator (<hi rend="italic">naḍuvirukkum</hi>) <hi rend="bold">Kaḍalaṅguḍi Dāmōdi[ra-paṭṭaṉār]</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” (2) three ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the one <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by the same (<hi rend="italic">person</hi>) for the above-mentioned (<hi rend="italic">lamps</hi>); (3) twelve ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the four <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited, for sacred lamps, by [the palace-woman, <hi rend="bold">Varagu</hi>]<hi rend="bold">ṇaṉ Eṛuvattūr</hi> of <hi rend="bold">Uy[yakkoṇḍāṉ-terindatirumañjaṉattār-vēḷam]</hi>; (4) thirty-two ewes (<hi rend="italic">equivalent</hi>) to the sixteen cows assigned out of the cattle (<hi rend="italic">māḍu</hi>) belonging to <hi rend="bold">Ilāḍamādēviyār</hi> and given (<hi rend="italic">by her</hi>), for sacred lamps, to (<hi rend="italic">the image of</hi>) <hi rend="bold">Pāśupatamūrttigaḷ</hi> set up by her; (5) three ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the one <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited, for sacred lamps, by (<hi rend="italic">the retinue known as</hi>) <hi rend="bold">Mūlaparivāraviṭṭēṟu</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Jananātha-terinda-parivārattār</hi>; and (6) one ewe (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the two <hi rend="italic">akkam</hi> given out of the treasury of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>. [From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his] dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his cousin <hi rend="bold">Maṛapāḍi Kaṟṟaḷi</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Ālaṉ Karuṇaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Maṅgalanallūr</hi> in <hi rend="bold">Kīṛśeṅgiḷi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kuḷattūr Paṇaiyaṉ</hi>, living in the same village; and the shepherd <hi rend="bold">Kāri Śūṟṟi</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, [for one sacred lamp], by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>35. To the shepherd <hi rend="bold">Śāttaṉ • • ṉ</hi> residing at <hi rend="bold">Śrī-Parāntaka-chaturvēdimaṅgalam</hi>, a free village in <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) seventy-two ewes out of the ewes given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi>• • • • • • for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) [him] in the war of [the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>] at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” and twenty-four ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the eight <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited for sacred lamps by the royal secretary (<hi rend="italic">tirumandiravōlai</hi>) <hi rend="bold">Kāṟāyil Eḍuttapādam</hi>, the headman (<hi rend="italic">kiṛavaṉ</hi>) of <hi rend="bold">Rājakēsarinallūr</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd • • <hi rend="bold">laiyaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Śrī-Parāntakachaturvēdimaṅgalam</hi>, a free village in <hi rend="bold">Rājēndra siṁha-vaḷanāḍu; • • Śīkiṭṭaṉ • • • • • • Rājarāja-[vaḷanāḍu]</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kāri Nāgaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Śrī-Parāntaka-chaturvēdimaṅgalam</hi>, a free village in <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kōvaṉ Nīlakkirīvaṉ</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>36. To the shepherd <hi rend="bold">Śandiraṉ Nāraṇaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Kshatriyaśikhāmaṇipuram</hi> in <hi rend="bold">Kīṛvēṅgai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) [ninetysix] ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) twenty-four ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the eight <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by <hi rend="bold">Śembaṅguḍaiyāṉ Amudaṉ Tēvaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājavidyā[dhara Viṛupparaiyaṉ]</hi> of <hi rend="bold">Śembaṅguḍi</hi> in <hi rend="bold">Āvūr-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>, for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) [him] in the war of [the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>];” fourteen ewes (<hi rend="italic">which are equivalent</hi>) to the seven cows given out of the cows (<hi rend="italic">surabhi</hi>) of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>; and fifty-eight ewes (<hi rend="italic">equivalent</hi>) to the twenty-nine cows assigned out of the cows given by the <hi rend="italic">sēnāpati</hi> <hi rend="bold">Kuravaṉ Ulagaḷandāṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Mahārājaṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>.” [From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) [he himself] and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Śandiraṉ Pāṇḍi</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) father-in-law<note n="486-1">The distination between <hi rend="italic">māmaṉ</hi> and <hi rend="italic">naṉmāmaṉ</hi> seems to be that the former is applied to the father-inlaw and the latter to the maternal uncle. At present both the words are almost synonymous, while the honorific plural <hi rend="italic">māmaṉār</hi> denotes the father-in-law; compare note 1 on p. 447 above.</note> (<hi rend="italic">māmaṉ</hi>) <hi rend="bold">Eṭṭi Kiḷāvaṉ</hi>; his (<hi rend="italic">i.e.</hi> the latter's) father-in-law <hi rend="bold">Teṟṟi Aruvi</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Ōrambaṉ Pāḷūr</hi>, living at <hi rend="bold">Kshatriyaśikhāmaṇipuram</hi> in <hi rend="bold">Kīṛvēṅgai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, [for one sacred lamp], by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>37. To the shepherd <hi rend="bold">Śāttaṉ Kāḍaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Śrī-Parāntaka-chaturvēdimaṅgalam</hi>, a free village in <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) (1) twenty-four ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the eight <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by [<hi rend="bold">Śembaṅguḍaiyāṉ Amudaṉ Tēvaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rāja</hi>]<hi rend="bold">vidyādhara-Viṛupparaiyaṉ</hi> of [<hi rend="bold">Śembaṅguḍi</hi>] in <hi rend="bold">Āvūr-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>, for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” (2) twenty-four ewes out of the ewes given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Lōkamārāyaṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” and (3) forty-eight ewes (<hi rend="italic">equivalent</hi>) to the twentyfour cows assigned out of the cows given by the <hi rend="italic">sēnāpati</hi> <hi rend="bold">Kuravaṉ Ulagaḷandāṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Mahārājaṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) [no filth was thrown] (<hi rend="italic">on</hi>) him [in the war] of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rāja</hi>[<hi rend="bold">rājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>].” From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his sons <hi rend="bold">Kāḍaṉ Śāttaṉ, Kāḍaṉ Mañjaṉ</hi> and <hi rend="bold">Kāḍaṉ Āykoṛundu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Vikramādittaṉ Mūṅgil</hi>, living at <hi rend="bold">Śrī-Parāntaka-chaturvēdimaṅgalam</hi>, a free village in <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>38. [To the shepherd <hi rend="bold">Paḷḷaṉ</hi><note n="487-1">See note 6 on p. 468 above.</note> ] • • [residing] at <hi rend="bold">Śrī-Parāntakachaturvēdi [maṅgalam]</hi>, a free village in <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) seventy-two ewes out of the ewes given by the <hi rend="italic">[Pe]rundaram</hi> <hi rend="bold">Lōkamārāyaṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” and twenty-four ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the eight <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited, for sacred lamps, by the royal secretary, <hi rend="bold">Kāṟāyil Eḍuttapādam</hi>, the headman of <hi rend="bold">Rājakēsarinallūr</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Paḷḷaṉ Kūttaṉ</hi> and <hi rend="bold">Paḷḷaṉ Kīṛāṉ</hi>; his nephew <hi rend="bold">Mugatti Eṛuvaṉ</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Mōḍaṉ Tīraṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Śrī-Parāntaka-chaturvēdimaṅgalam</hi>, a free village in <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>39. To the shepherd <hi rend="bold">Kayilāyaṉ Kāri</hi>, residing at <hi rend="bold">Miṟai</hi> in <hi rend="bold">Miṟai-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) seventy-two ewes out of the ewes given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Lōkamārāyaṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” and twenty-four ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the eight <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited, for sacred lamps, by the royal secretary, <hi rend="bold">Kāṟāyil Eḍuttapādam</hi>, the headman of <hi rend="bold">Rājakēsarinallūr</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Kāri [Vaḍugaṉ]</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brothers <hi rend="bold">Kayilāyaṉ Puṉṉai</hi> and <hi rend="bold">Kayilāyaṉ Paṭṭaṉ</hi>; and (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother's son <hi rend="bold">Puṉṉai Kayilāyaṉ</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>40. To the shepherd <hi rend="bold">Madiśūdaṉ Maṉṟaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Vijayālaya-chaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Kāndāra-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) twenty-four ewes, (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the eight <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by <hi rend="bold">Śembaṅguḍaiyāṉ Amudaṉ Tēvaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājavidyādhara-Viṛupparaiyaṉ</hi> of <hi rend="bold">Śembaṅguḍi</hi> in <hi rend="bold">Āvūr-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>, for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” and seventy-two ewes (<hi rend="italic">equivalent</hi>) to the thirty-six cows assigned out of the cows given by the <hi rend="italic">sēnāpati</hi> <hi rend="bold">Kuravaṉ Ulagaḷandāṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Mahārājaṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>.” From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Madiśūdaṉ Muḷḷūraṉ</hi> and <hi rend="bold">Madiśūdaṉ Śōlai</hi>; his father's younger brothers <hi rend="bold">Piḍāraṉ Madiśūdaṉ</hi> and <hi rend="bold">[Piḍā]raṉ Nārāyaṇaṉ</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>41. To the shepherd <hi rend="bold">Paṉaṅguḍi Śēndaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Karuvugalvallam</hi> in <hi rend="bold">Eriy-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) sixty ewes (<hi rend="italic">equivalent</hi>) to the ten she-buffaloes assigned out of the she-buffaloes given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Rājakēsari-Mūvēndavēḷāṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” twenty-four ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the eight <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by <hi rend="bold">Śembaṅguḍaiyāṉ Amudaṉ Tēvaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājavidyādhara-Viṛupparaiyaṉ</hi> of <hi rend="bold">Śembaṅguḍi</hi> in <hi rend="bold">Āvūr-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>, for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” and twelve ewes (<hi rend="italic">equivalent</hi>) to the six cows assigned out of the cows given by the <hi rend="italic">sēnāpati</hi> <hi rend="bold">Kuravaṉ Ulagaḷandāṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Mahārājaṉ</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">Śerumadaṉ Paṭṭaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Karuvugalvallam</hi> in <hi rend="bold">Eriy-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Vēmbaṉ Kēśuvaṉ</hi>, living in the same village; the shepherd <hi rend="bold">Kuṉṟaṉ Eṛuvaṉ</hi>, living in the same village; and the shepherd <hi rend="bold">Ūraṉ Ōrambaṉ</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>42. To the shepherd <hi rend="bold">Āyiravaṉ Kaṇḍaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Maṅgalanallūr</hi> in <hi rend="bold">Kīṛśeṅgiḷi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, were assigned forty-eight cows in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) eleven out of the cows (<hi rend="italic">surabhi</hi>) of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>; and thirty-seven out of the cows given by the <hi rend="italic">sēnāpati</hi> <hi rend="bold">Kuravaṉ Ulagaḷandāṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Mahārājaṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>.” From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Āyiravaṉ Āchchaṉ</hi> and <hi rend="bold">Āyiravaṉ Piḍāraṉ</hi>; and <hi rend="bold">Maṟavaṉ Kaliyaṉ</hi> and <hi rend="bold">Maṟavaṉ Karukkilai</hi>, the sons of (<hi rend="italic">his</hi>) father's elder brother, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>43. To the shepherd <hi rend="bold">Kāri Tāṛai</hi>, residing at <hi rend="bold">Rājarājapuram</hi> in <hi rend="bold">Nallūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>, were assigned ninety-six ewes out of the ewes given by <hi rend="bold">Rājarāja-Vāṇōgavaraiyaṉ</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his sons <hi rend="bold">Tāṛai Karumāṇi</hi> and <hi rend="bold">Tāṛai Tiruvēṅgaḍam</hi>; and (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother <hi rend="bold">Kāri Nārāyaṇaṉ</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>44. To the shepherd <hi rend="bold">Araiyaṉ Paramayaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terindatirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) twenty-four ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the eight <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by <hi rend="bold">Śembaṅguḍaiyāṉ Amudaṉ Tēvaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājavidyādhara-Viṛupparaiyaṉ</hi> of <hi rend="bold">Śembaṅguḍi</hi> in <hi rend="bold">Āvūr-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>, for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” and seventy-two ewes (<hi rend="italic">equivalent</hi>) to the thirty-six cows assigned out of the cows given by the <hi rend="italic">sēnāpati</hi> <hi rend="bold">Kuravaṉ</hi> <hi rend="bold">Ulagaḷandāṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Mahārājaṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>.” From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">Ti • • • gayaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terinda-tirumañjaṉattārvēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Śuruppaṉ Kaṇḍaṉ</hi>, living in the same <hi rend="italic">vēḷam</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kāḍaṉ Kūttaṉ</hi>, living in the same <hi rend="italic">vēḷam</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Pāppāṉ Paṇaiyaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Karuvugalvallam</hi> in <hi rend="bold">Eriy-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>45. To the shepherd <hi rend="bold">Māṟaṉ Kuṭṭattāṛi</hi>, residing at <hi rend="bold">Kshatriyaśikhāmaṇipuram</hi> in <hi rend="bold">Kīṛvēṅgai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) sixty-eight ewes (<hi rend="italic">equivalent</hi>) to the thirty-four cows, and one ewe to the one heifer (<hi rend="italic">nāgukaṉṟu</hi>) assigned out of the cows given by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> for sacred lamps; twelve ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the four <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited, for sacred lamps, by the royal secretary, <hi rend="bold">Kāṟāyil Eḍuttapādam</hi>, the headman of <hi rend="bold">Rājakēsarinallūr</hi>; and fifteen ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the five <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by the <hi rend="bold">Śōṉagaṉ</hi> (<hi rend="italic">i.e.</hi> <hi rend="bold">Jōnaka</hi>) <hi rend="bold">Śāvūr Parañjōdi</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">Śāttaṉ Kāri</hi>, living at <hi rend="bold">Kshatriyaśikhāmaṇipuram</hi> in <hi rend="bold">Kīṛvēṅgai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kambaṉ Tattai</hi>, living in the same village; the shepherd <hi rend="bold">Kuḷirkōyil Kāḍaṉ</hi>, living in the same village; and the shepherd <hi rend="bold">Aiyāṟaṉ Tāṛivaḍugaṉ</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>46. To the shepherd <hi rend="bold">Pāḷūr Āyiravaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Kiḷḷikuḍi</hi> in <hi rend="bold">Mīyśeṅgiḷi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) eighty-four ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the twenty-eight <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by <hi rend="bold">Ādittaṉ Sūryaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Teṉṉavaṉ-Mūvēndavēḷāṉ</hi>, the headman of <hi rend="bold">Poygai-nāḍu</hi>, for sacred lamps; and twelve ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the four <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by the royal secretary, <hi rend="bold">Kāṟāyil Eḍuttapādam</hi>, the headman of <hi rend="bold">Rājakēsarinallūr</hi>, for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Āyiravaṉ Aḍigaḷ</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brothers <hi rend="bold">Pāḷūr Nilaiyaṉ</hi> and <hi rend="bold">Pāḷūr Kurundaṉ</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Maṛaiyamaṉ Nakkaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Kiḷḷikuḍi</hi> in <hi rend="bold">Mīyśeṅgiḷi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>47. To the shepherd <hi rend="bold">Śēri Iḷaṅgōdaraiyaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Veṭṭiyārpaḍaivīḍu</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Jayaṅgoṇḍaśōṛanallūr</hi> in <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) forty-eight ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the sixteen <hi rend="italic">kāśu</hi>, assigned out of the money given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Vayiri Śaṅgaraṉ</hi>, for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” and forty-eight ewes (<hi rend="italic">equivalent</hi>) to the twenty-four cows assigned out of the cows given by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Śēri Pūvaṉ, Śēri Māṟaṉ</hi> and <hi rend="bold">Śēri Śūṟṟi</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Pāṇḍaṉ Tāṛi</hi>, living at <hi rend="bold">Veṭṭiyārpaḍaivīḍu</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Jayaṅgoṇḍaśōṛanallūr</hi> in <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>48. To the shepherd <hi rend="bold">Aṛiyaṉ Śivaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Pāṇḍi-vēḷam</hi>, within <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) forty-eight out of the ewes given by <hi rend="bold">Araiśūruḍaiyāṉ Īrāyiravaṉ Pallavayaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Mummaḍi-Śōṛa-Pōśaṉ</hi> of <hi rend="bold">Araiśūr</hi> in <hi rend="bold">Pāmbuṇi-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>, for sacred lamps; and forty-eight out of the ewes given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Vāṇakōvaraiyaṉ</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Aṛiyaṉ Śiṅgaṉ</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) father's younger brothers <hi rend="bold">Kāri Ūrāṉ, Kāri Śiṟupuli</hi> and <hi rend="bold">Kāri Āchchaṉ</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>49. To the shepherd <hi rend="bold">Piḍāraṉ Vidiyaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Koṟṟamaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Śuṇḍaimūlai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, were assigned ninety-six ewes out of the ewes given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Vāṇakōvaraiyaṉ</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Vidiyaṉ Pūvaḍi</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother <hi rend="bold">Piḍāraṉ Kuṭṭaṉ; Paramaḍi Vidiyaṉ</hi>, the son of (<hi rend="italic">his</hi>) father's younger brother; and the shepherd <hi rend="bold">Kaḷari Ēṇaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Koṟṟamaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Śuṇḍaimūlai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>. have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>50. To the shepherd <hi rend="bold">Ūrāṉ Śuvaraṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Mēṟkuḍi</hi> in <hi rend="bold">Mīypoṛi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, were assigned ninety-six ewes out of the ewes given, for sacred lamps, by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Araiśūruḍaiyāṉ Īrāyiravaṉ Pallavayaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Mummaḍi-Śōṛa-Pōśaṉ</hi> of <hi rend="bold">Araiśūr</hi> in <hi rend="bold">Pāmbuṇi-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanādu</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Ūrāṉ Kaḷari</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) nephew <hi rend="bold">Maṇḍai Paṭṭaṉ</hi>; and <hi rend="bold">Virundaṉ Kāri</hi> and <hi rend="bold">Virundaṉ Ūrāṉ</hi>, the sons of his father's younger brother, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>51. To the shepherd <hi rend="bold">Nakkaṉ Kāḍaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Karuvugalvallam</hi> in <hi rend="bold">Eriy-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, were assigned ninety-six ewes out of the ewes given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Vāṇakōvaraiyaṉ</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Nakkaṉ Pūdi; Śeruviḍai Kāri</hi>, the son of his father's younger brother; and his (<hi rend="italic">i.e.</hi> the latter's) son <hi rend="bold">Kāri Śeruviḍai</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Pugaṛaṉ Paṭṭaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Perumuḷḷūr</hi> in <hi rend="bold">Paṉṟiyūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>52. To the shepherd <hi rend="bold">Kāḍaṉ Śiṟukoḷḷi</hi>, residing at <hi rend="bold">Vaḍavāyiḍam</hi> in <hi rend="bold">Kīṛśūdināḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) fourteen ewes (<hi rend="italic">equivalent</hi>) to the seven cows given out of the cows presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> for sacred lamps; and eighty-two out of the ewes given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Vāṇakōvaraiyaṉ</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Śiṟukoḷḷi Śēndaṉ</hi> and (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother <hi rend="bold">Kāḍaṉ Śēndaṉ</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>53. To the shepherd <hi rend="bold">Kārāṉai Nārāyaṇaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Kuṟukkai</hi> in <hi rend="bold">Kīṛśūdināḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) twelve ewes (<hi rend="italic">equivalent</hi>) to the six cows given out of the cows presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> for sacred lamps; thirty out of the ewes given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Vāṇakōvaraiyaṉ</hi> for sacred lamps; and fifty-four ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the eighteen <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited for sacred lamps by (<hi rend="italic">the retinue called</hi>) <hi rend="bold">Jananātha-terinda-parivārattār</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Nārāyaṇaṉ Kōḷi</hi>; and (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brothers <hi rend="bold">Kārāṉai Śūṟṟi</hi> and <hi rend="bold">Kārāṉai Nāgaṉ</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>54. To the shepherd <hi rend="bold">Kāri Māṇi</hi>, residing at <hi rend="bold">Śivadāsaṉśōlai</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Brahma-mahārājaṉ-paḍaivīḍu</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) fifty-two out of the ewes presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> for sacred lamps; and forty-four out of the ewes given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Uttaraṅguḍaiyāṉ Kōṉ Vīdiviḍaṅgaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Villavaṉ-Mūvēndavēḷāṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>.” From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his father (<hi rend="italic">tamappaṉ</hi>) <hi rend="bold">Śēndaṉ Kāri</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Pāppāṉ Kaḷari</hi>, living in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Āṉaikkaḍuvār-teru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Piḍāraṉ Kūttaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Śivadāsaṉśōlai</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Brahma-mahārājaṉ-paḍaivīḍu</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Tāṅgi Kuṭṭēṟaṉ</hi>, living in the same <hi rend="italic">paḍaivīḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>55. To the shepherd <hi rend="bold">Vaḍugaṉ Vēmbaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Tiruppaṛaṉam</hi>, a <hi rend="italic">dēvadāna</hi> in <hi rend="bold">Miṟai-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>, were assigned fortyeight cows in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) thirty-six out of the cows given by the <hi rend="italic">sēnāpati</hi> <hi rend="bold">Kuravaṉ Ulagaḷandāṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Mahārājaṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” and twelve cows (<hi rend="italic">equivalent</hi>) to the twenty-four ewes, assigned for sacred lamps out of the ewes given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Vāṇakōvaraiyaṉ</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) <hi rend="bold">Vēṅgaḍavaṉ Irāmaṉ</hi>, the son of his father's elder brother; (<hi rend="italic">his</hi>) maternal uncles <hi rend="bold">Kāḍaṉ Paṭṭaṉ</hi> and <hi rend="bold">Kāḍaṉ Marudaṉ</hi>; and (<hi rend="italic">his</hi>) cousin <hi rend="bold">Puṟambi Paṉaṅgāḍaṉ</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>56. To the shepherd <hi rend="bold">Pūśal Kūttaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Kōdaṇḍapuram</hi> in <hi rend="bold">Rājarājavaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) ninety ewes (<hi rend="italic">equivalent</hi>) to the fifteen she-buffaloes, and three ewes to the one heifer (<hi rend="italic">nāgukaṉṟu</hi>), given out of the shebuffaloes which were the cattle (<hi rend="italic">māḍu</hi>) of <hi rend="bold">Ilāḍamādēviyār</hi> and which (<hi rend="italic">she</hi>) assigned for sacred lamps to (<hi rend="italic">the image of</hi>) <hi rend="bold">Pāśupatamūrtigaḷ</hi> set up by her; and two ewes (<hi rend="italic">equivalent</hi>) to the one cow, and one ewe to the one calf (<hi rend="italic">kaṉṟu</hi>), given out of the cows (<hi rend="italic">surabhi</hi>) of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his cousin <hi rend="bold">Kānaṉ Pūśal</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kāri Mīḷi</hi>, living at <hi rend="bold">Koṟṟamaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Śuṇḍaimūlai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśanivaḷanāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Muḍavaṉ Śiṟṟēmaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Kōdaṇḍapuram</hi> in <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kaḍukkāri Śandiraṉ</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>57. To the shepherd <hi rend="bold">Tuṭṭaṉ Kāri</hi>, residing at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terindatirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) forty-eight ewes (<hi rend="italic">equivalent</hi>) to the twenty-four cows given out of the cows presented for sacred lamps by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; and forty-eight ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the sixteen <hi rend="italic">kāśu</hi>, given out of the money deposited by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Rājakēsari-Mūvēndavēḷāṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>.” From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Tuṭṭaṉ Vēmbaṉ</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) brother-in-law (<hi rend="italic">machchuṉaṉ</hi>) <hi rend="bold">Kaḷari Koṛambaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Tamiṛaṉ Viḍattal</hi>, living at <hi rend="bold">Kaḷamalai</hi> in <hi rend="bold">Puṉṟil-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Nāṭṭāṉ Kuruḍaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉterinda-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>58. To the shepherd <hi rend="bold">Maṇṇi Kuṉṟaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Aṛagiyaśōṛapuram</hi> in <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) fifty-two ewes (<hi rend="italic">equal</hi>) to the twenty-six cows given out of the cows presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> for sacred lamps; and forty-two ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the fourteen <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by <hi rend="bold">Śuvara-Paṭṭaṉ Pūvatta-Paṭṭaṉār</hi> of <hi rend="bold">Koṭṭaiyūr</hi>,—who carried on the duties of arbitrator (<hi rend="italic">naḍuvirukkai</hi>) in <hi rend="bold">Kāmaravalli-chaturvēdimaṅgalam</hi>, a <hi rend="italic">brahmadēya</hi> in <hi rend="bold">Miṟai-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>,—for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” and two ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the five <hi rend="italic">akkam</hi> given out of the treasury of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Maṇṇi Araṅgaṉ; Araiyaṉ Kaṇḍaṉ</hi>, (<hi rend="italic">his</hi>) cousin; the shepherd <hi rend="bold">Kurundaṉ Pichchaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Aṛagiyaśōṛapuram</hi> in <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kūṉaṉ Maṇṇi</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>59. To the shepherd <hi rend="bold">Muṉaiyaṉ Araiyaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Kuṟukkai</hi> in <hi rend="bold">Kīṛśūdināḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) twelve ewes (<hi rend="italic">equivalent</hi>) to the six cows given out of the cows presented by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> for sacred lamps; twenty-seven ewes assigned out of the ewes given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Vāṇakōvaraiyaṉ</hi> for sacred lamps; thirty-six ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the twelve <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by (<hi rend="italic">the retinue called</hi>) <hi rend="bold">Jananātha-terinda-parivārattār</hi> for sacred lamps; and twenty-one ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the seven <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Vayiri Śaṅgaraṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>.” From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) <hi rend="bold">Śāttaṉ Āchchaṉ</hi>, the younger brother of his father; <hi rend="bold">Śandiraṉ Kaḷattūr</hi>, the son of his father's younger brother; the shepherd <hi rend="bold">Tāṛi Kōmaḍi</hi>, living at <hi rend="bold">Kuṟukkai</hi> in <hi rend="bold">Kīṛśūdi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Tāṛi Śāttaṉ</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>60. To the shepherd <hi rend="bold">Tōḷaṉ Iṉiyāṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Maṛaiyūr</hi> in <hi rend="bold">Puṉṟiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) twelve ewes (<hi rend="italic">equivalent</hi>) to the six cows given out of the cows presented for sacred lamps by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi>; and eighty-four ewes assigned out of the ewes given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Vāṇakōvaraiyaṉ</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Iṉiyāṉ Vaḍugaṉ</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother <hi rend="bold">Tōḷaṉ Muṛaṅgaṉ</hi>; his father's younger brother <hi rend="bold">Viḍamaṉ Kāri</hi>; and <hi rend="bold">Taṉiyaṉ Ūraṉ</hi>, the son of his father's younger brother, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>61. To the shepherd <hi rend="bold">Śāttaṉ Araṅgaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Kaḷattūr</hi> in <hi rend="bold">Mīśeṅgiḷi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) sixty-three ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the twenty-one <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited for sacred lamps by <hi rend="bold">Pūdi Śāttaṉ</hi>, the headman of <hi rend="bold">Miḍūr</hi>; eighteen ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the six <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Vayiri Śaṅgaraṉ</hi> for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>;” and fifteen ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the five <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by <hi rend="bold">Śeṁbaṅguḍaiyāṉ Amudaṉ Tēvaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājavidyādhara-Viṛupparaiyaṉ</hi> of <hi rend="bold">Śembaṅguḍi</hi> in <hi rend="bold">Āvūr-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>, for the sacred lamps (<hi rend="italic">which he</hi>) had (<hi rend="italic">vowed</hi>) to put up “(<hi rend="italic">in case</hi>) no filth was thrown (<hi rend="italic">on</hi>) him in the war of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> at <hi rend="bold">Kōṛi</hi>.” From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">Mēṟkuḍaiyāṉ Nambaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Kaḷattūr</hi> in <hi rend="bold">Mīyśeṅgiḷi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Śāttaṉ Nichchal</hi>, living in the same village; the shepherd <hi rend="bold">Taṇakkaṉ Śūṟṟi</hi>, living in the same village; and the shepherd <hi rend="bold">Karuṅguḷavaṉ Śīkiṭṭaṉ</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>62. To the shepherd <hi rend="bold">Kurundaṉ Śāttaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Pūvaṇūr</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Avanikēsari-chaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Veṇṇi-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōdavaḷanāḍu</hi>, were assigned forty-eight cows out of the cows given for sacred lamps by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Nambaṉ Kūttāḍi</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Jayaṅgoṇḍa-Śōṛa-Brahma-mahārājaṉ</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Kurundaṉ Kāri</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Pūvaḍi Piśaṅgaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Malaiyā[ṇ]paḍaivīḍu</hi> in <hi rend="bold">Kīṛvēṅgai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>63. To the shepherd <hi rend="bold">Kaṇḍaṉ Aiyaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Nāṭṭārnallūr</hi> in <hi rend="bold">Rājarājavaḷanāḍu</hi>, were assigned forty-eight cows in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) forty-six out of the cows given by the <hi rend="italic">[Perundaram]</hi> <hi rend="bold">Tirumalai Veṇgāḍaṉ</hi>, [the headman of <hi rend="bold">Vayalūr</hi>], for sacred lamps; and two out of the cows given by <hi rend="bold">Nambaṉ Kūttāḍi</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Jayaṅgoṇḍa-Śōṛa-Brahmamahārājaṉ</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his father's younger brother <hi rend="bold">Aiyāṟaṉ Irāyari</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Māṟaṉ Poṉṉaṉ</hi>, living at [<hi rend="bold">Nāṭṭārnallūr</hi>] in <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>64. To the shepherd <hi rend="bold">Araiyaṉ Śāttaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Ōlaimaṅga[la]m</hi>, in <hi rend="bold">Śeṉṉimaṅgala-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, were assigned [forty-eight] cows out of the cows given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Karikāla-Karṇa-Pallavaraiyaṉ</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents (<hi rend="italic">viz.) (his</hi>) cousin <hi rend="bold">Kāri Śāttaṉ</hi>; and <hi rend="bold">Paṭṭaṉ Araiyaṉ</hi>, the son of his father's younger brother, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>65. To the shepherd <hi rend="bold">Kaḷiyaṉ Aṟiñji</hi>, residing at <hi rend="bold">Karuvugalvallam</hi> in <hi rend="bold">Eriynāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, were assigned forty-eight cows out of the cows given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Tirumalai Veṇgāḍaṉ</hi>, the headman of <hi rend="bold">Vayalūr</hi>, for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his sons <hi rend="bold">Aṟiñji Tīraṉ, Aṟiñji Śāttaṉ, Aṟiñji Piramaṉ, Aṟiñji Kumaraṉ</hi> and <hi rend="bold">Aṟiñji Kuṭṭattāṛi</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Tēvaṉ Vīraṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Karuvugalvallam</hi> in <hi rend="bold">Eriy-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanādu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>66. To the shepherd <hi rend="bold">Aṟiñjigai Madiśūdaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Kulamāṇikkam</hi>, a hamlet of <hi rend="bold">Gaṇḍarāditya-chaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Poygai-nāḍu</hi> (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>, were assigned forty-eight cows out of the cows given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Tirumalai Veṇgāḍaṉ</hi>, the headman of <hi rend="bold">Vayalūr</hi>, for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Aṟiñji Nāgaṉ</hi>; and the shephard <hi rend="bold">Kāṉūr Puliyaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Perumbuliyūr</hi> in <hi rend="bold">Poygai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>67. To the shepherd <hi rend="bold">Mayilai Śaḍaiyaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Gaṇḍarāditya-chaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Poygai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>, were assigned forty-eight cows out of the cows given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Tirumalai Veṇgāḍaṉ</hi>, the headman of <hi rend="bold">Vayalūr</hi>, for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these fortyeight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his cousin <hi rend="bold">Mārāyaṉ Maṛapāḍi</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Muttaṛi Tirumāliruñjōlai</hi>, living at <hi rend="bold">Nakkapirāṉ kuṟichchi</hi>, a hamlet of <hi rend="bold">Gaṇḍarāditya-chaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Poygai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kuppai Aiyāṟaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Śandiralēgai</hi> in <hi rend="bold">Ārkkāṭṭu-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>68. To the shepherd <hi rend="bold">Viḍamaṉ Kāḷāmbū</hi>, residing at <hi rend="bold">Peruṅgōḷūr</hi> in <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, were assigned forty-eight cows out of the cows given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Tirumalai Veṇgāḍaṉ</hi>, the headman of <hi rend="bold">Vayalūr</hi>, for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Kāḷāmbū Viḍamaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Nakkaṉ Māṟaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Peruṅgōḷūr</hi> in <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Mūvaraiyaṉ Śāttaṉ</hi>, living in the same village; and the shepherd <hi rend="bold">Tēvaṉ Oṟṟi</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>69. To the shepherd <hi rend="bold">Piḍāraṉ Viḷandai</hi>, residing at <hi rend="bold">Teṉkuḍi</hi> in <hi rend="bold">Poyiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, were assigned forty-eight cows out of the cows given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Karikāla-Kaṇṇa-Pallavaraiyaṉ</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.) (his</hi>) uterine brother <hi rend="bold">Piḍāraṉ Śāttaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kaliyaṉ Tūduvaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Maṅgalavāyil</hi> in <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kaliyaṉ Āchchaṉ</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>70. To the shepherd <hi rend="bold">Vēmbaṉ Kaḷari</hi>, residing at <hi rend="bold">Śiṟuveṇṇi</hi> in <hi rend="bold">Vīraśōṛa-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>, were assigned forty-eight cows out of the cows given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Arumoṛi-Pallavaraiyaṉ</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Vēmbaṉ Vāḷūr</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kēśuvaṉ Veṇṇi</hi>, living at [<hi rend="bold">Śiṟuveṇṇi</hi>] in <hi rend="bold">Vīraśōṛa-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>71. To the shepherd <hi rend="bold">Pāśūr Vāsudēvaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Neḍumaṇal</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Madanamañjari-chaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Neṉmali-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Arumoṛidēva-vaḷanāḍu</hi>, were assigned forty-eight cows in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) twenty-five out of the cows (<hi rend="italic">surabhi</hi>) of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>; and twenty-three out of the cows presented by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Nittavinōda-Mahārājaṉ</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">Okkūr [Ōma]rudaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Madanamañjari-chaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Neṉmali-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Arumoṛidēva-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Veṇgāḍaṉ Viṛupparaiyaṉ</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>72. To the shepherd <hi rend="bold">Nāgaṉ Śaḍaiyaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Nāvalūr</hi> in <hi rend="bold">Kīṛśūdi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) seventy-eight out of the ewes given by the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājadēva</hi> for sacred lamps; and eighteen ewes (<hi rend="italic">equivalent</hi>) to the nine cows given out of the cows presented by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Nittavinōda-Mahārāja[ṉ]</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these ninetysix ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">Kāḷi Śūṟṟi</hi>, living at <hi rend="bold">Nāvalūr</hi> in <hi rend="bold">Kīṛśūdi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">[Āra]ṉ Māṟaṉ</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>73. To the shepherd <hi rend="bold">Śiṟṟamaṉ Pugaṛaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Kalaiyaṉpāḍi</hi> in <hi rend="bold">Pulivalakūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, were assigned ninety-six ewes out of the ewes given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Vāṇakōvaraiyaṉ</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependent, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Śiṟṟamaṉ Kurundaṉ</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>74. To the shepherd <hi rend="bold">Vaḍugaṉ Kuppai</hi>, residing at <hi rend="bold">Viṇṇaṉēri</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Mummaḍiśōṛanallūr</hi> in <hi rend="bold">Eriy-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, were assigned ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) sixty out of the ewes given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Rājarāja-Vāṇakōvaraiyaṉ</hi> for sacred lamps; and thirty-six ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the twelve <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited for sacred lamps by the <hi rend="bold">Śōṉagaṉ Śāvūr Parañjōdi</hi>, living in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Rājavidyādharapperunderu</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">Kāḷi Araiyaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Viṇṇaṉēri</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Mummaḍiśōṛanallūr</hi> in <hi rend="bold">Eriy-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Śēndaṉ Kāḍaṉ</hi>, living in the same village; the shepherd <hi rend="bold">Kāḷi Muḷḷi</hi>, living at <hi rend="bold">Vāḷuvamaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Vaḍa-Śiṟuvāy-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Muḷḷūr Vēmbaṉ</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>75. To the shepherd <hi rend="bold">Māṟaṉ Kāḍaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Perumuḷḷūr</hi> in <hi rend="bold">Paṉṟiyūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">were assigned</hi>) ninety-six ewes in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) forty-five ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the fifteen <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited for sacred lamps by the <hi rend="bold">Śōṉagaṉ Śāvūr Parañjōdi</hi>, living in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Rājavidyādharapperunderu</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>; forty-eight ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the sixteen <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the money deposited by <hi rend="bold">Ādittaṉ Sūryaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Teṉṉavaṉ Mūvēndavēḷāṉ</hi>, the headman of <hi rend="bold">Poygai-nāḍu</hi>, for sacred lamps; and three ewes (<hi rend="italic">which could be got</hi>) for the one <hi rend="italic">kāśu</hi> given out of the treasury of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these ninetysix ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his maternal uncle <hi rend="bold">Kāḍaṉ Kaṇḍaṉ</hi>; his father's younger brother <hi rend="bold">Kōmaḍi Kaliyaṉ</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) father (<hi rend="italic">tamappaṉ</hi>) <hi rend="bold">Kōmaḍi Māṟaṉ</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Nīlaṉ Eṛuvaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Nāvalūr</hi> in <hi rend="bold">Kīṛśūdi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>76. To the shepherd <hi rend="bold">Śiṅgaṉ Koṛambaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">[Kaṇṇikuḍi]</hi> in <hi rend="bold">Śeṉṉimaṅgala-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, were assigned forty-eight cows out of the cows given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Kōṉ Śūṟṟi</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Arumoṛi-Pallavaraiyaṉ</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependent, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Śiṅgaṉ Poṉṉaṉ</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>77. To the shepherd <hi rend="bold">Śiṟiyāṉ Paṉṟi</hi>, residing at <hi rend="bold">Kaṇṇikuḍi</hi> in <hi rend="bold">Śeṉṉimaṅgalakūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, were assigned forty-eight cows out of the cows given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Kōṉ Śūṟṟi</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Arumoṛi-Pallavaraiyaṉ</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows</hi>) he himself and his dependent, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his nephew <hi rend="bold">Pāṇḍaṉ Śivaṉ</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>78. To the shepherd <hi rend="bold">Kallaṉ Nakkaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Kaṇṇikuḍi</hi> in <hi rend="bold">Śeṉṉimaṅgalakūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, were assigned forty-eight cows out of the cows given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Kōṉ Śūṟṟi</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Arumoṛi-Pallavaraiyaṉ</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows he</hi>) has to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>79. To the shepherd <hi rend="bold">Kuruḍaṉ Periyāṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Maṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Mīyśeṅgiḷināḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, were assigned forty-eight cows in all, (<hi rend="italic">viz.</hi>) thirty-six out of the cows given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Vayiri Arumoṛi</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Karikāla-Karṇa-Pallavaraiyaṉ</hi> for sacred lamps; twelve out of the cows given by the <hi rend="italic">Perundaram</hi> <hi rend="bold">Kōṉ Śūṟṟi</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Arumoṛi-Pallavaraiyaṉ</hi> for sacred lamps. From (<hi rend="italic">the milk of these forty-eight cows he</hi>) has to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>80. To the shepherd <hi rend="bold">Āyiravaṉ Ugandāṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Māṟaṉēri</hi> in <hi rend="bold">Kiḷiyūrnāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, were assigned thirty-two <hi rend="italic">kāśu</hi> out of the money deposited by the <hi rend="bold">Palavagai-Paṛambaḍaigaḷilār</hi> for sacred lamps to (<hi rend="italic">the image of</hi>) <hi rend="bold">Pichchadēvar</hi> set up by queen (<hi rend="italic">nambirāṭṭiyār</hi>) <hi rend="bold">Lōkamahādēviyār</hi>. For (<hi rend="italic">these thirty-two kāśu</hi>) ninety-six ewes (<hi rend="italic">could be got</hi>). From (<hi rend="italic">the milk of these ninetysix ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Āyiravaṉ Nāchchaṉ</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) elder brother's son <hi rend="bold">Kaṇḍaṉ Āḷaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Paṛi • • • </hi>, living at <hi rend="bold">Māṟaṉēri</hi> in <hi rend="bold">Kiḷiyūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kāmaṉ Aiyāṟaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Gaṇḍarāditya-chaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Poygai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>81. To the shepherd <hi rend="bold">Nandi Tūṟaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Pūvāṛ</hi> in <hi rend="bold">Varagūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, were assigned forty-eight cows out of the cows (<hi rend="italic">surabhi</hi>) of the lord <hi rend="bold">Śrī-Rājarājēśvaramuḍaiyār</hi>. From (<hi rend="italic">the milk of these fortyeight cows</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">Śaḍaiyaṉ Nichchal</hi>, living at <hi rend="bold">Pāśippuram</hi> in <hi rend="bold">Puṟaṅgarambai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Arumoṛidēvavaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Tūṟāḍi Śāttaṉ</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>82. To the shepherd <hi rend="bold">Naḷḷāṟaṉ Villāṉai</hi>, residing at <hi rend="bold">Maṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Maṅgalanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Arumoṛidēva-vaḷanāḍu</hi>, were assigned thirty-two <hi rend="italic">kāśu</hi> out of the money deposited by the priest (<hi rend="italic">gurukkaḷ</hi>) <hi rend="bold">Īśānaśivapaṇḍita</hi> for a lamp to the image of the <hi rend="bold">Gurukkaḷ</hi> set up (<hi rend="italic">in the temple</hi>). For (<hi rend="italic">these thirty-two kāśu</hi>) ninetysix ewes (<hi rend="italic">could be got</hi>). From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd • • <hi rend="bold">Nāraṇaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Maṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Maṅgalanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Arumoṛidēva-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>83. To the shepherd <hi rend="bold">Kūttaṉ Kuṉṟaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Gaṇḍarāditya-chaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Poygai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>, were assigned thirty-two <hi rend="italic">kāśu</hi> out of the money deposited by the <hi rend="bold">[Palavagai-Paṛambaḍai]gaḷilār</hi> for sacred lamps to (<hi rend="italic">the image of</hi>) <hi rend="bold">Pichcha[dēva]</hi>, set up by queen <hi rend="bold">Lōkamahādēviyār</hi>. For (<hi rend="italic">these thirty-two kāśu</hi>) ninety-six ewes (<hi rend="italic">could be got</hi>). From (<hi rend="italic">the milk of these ninety-six ewes</hi>) he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Kūttaṉ Śūṟṟi, Kūttaṉ Kaliśūraṉ</hi> and <hi rend="bold">Kūttaṉ Pāmbaṉ</hi>; and the shepherd • • • • • , living at <hi rend="bold">Gaṇḍarāditya-chaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Poygai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 2.95 by <bibl><ptr target="bib:Venkayya1913_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Emmanuel Francis.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Venkayya1913_01"/>
			<citedRange unit="page">458-497</citedRange>
			<citedRange unit="item">95</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
