<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 2.94: original edition by V. Venkayya</title>
				<title type="alt">No. 94. ON THE OUTSIDE OF THE NORTH ENCLOSURE.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName ref="part:emfr">
						<forename>Emmanuel</forename>
						<surname>Francis</surname>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv02p0i0094</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>This is not a fresh inscription but only a continuation of No. 63, where the first two lines of it are published.<note n="436-1">Nos. 94 and 95 were copied in 1897. They became completely accessible only after excavations had been made below the ground level close to the outer side of the north wall of the enclosure of the temple. The excavations were filled in soon after the inscriptions had been copied.</note> For convenience of reference a separate number has been given to this portion of the inscription. It contains a list of shepherds who had to supply ghee for lamps to the <hi rend="bold">Rājarājēśvara</hi> temple. To each shepherd were assigned either 48 cows or 96 ewes. In a few cases, the equivalent of the latter was given, <hi rend="italic">viz.</hi> 8 shebuffaloes and 48 ewes (paragraphs 70, 71 and 73), 2 she-buffaloes and 84 ewes (paragraph 72) or 4 she-buffaloes and 72 ewes (paragraph 74). Evidently each she-buffalo was considered, as far as its milk-yielding capacity was concerned, equivalent to 6 ewes.<note n="436-2">This appears also from line 1 of this inscription published on page 249 above.</note> The names of each shepherd's dependents<note n="436-3">The number of persons jointly responsible is generally 5. In a single instance (paragraph 77) the number is reduced to 2. In a Mēlpāḍi inscription (Vol. III, p. 29) the responsibility of those who stood security in a similar case is set forth as follows:—“If he dies, absconds, or gets into prison, fetters (<hi rend="italic">or</hi>) chains, we, all these aforesaid persons, are bound to supply ghee for burning the holy lamp as long as the moon and sun endure.”</note> who were held responsible for the supply of ghee are also mentioned.</p>						

						<p>Naturally, the shepherds residing in the neighbourhood of Tanjore received a large number of she-buffaloes, cows and ewes. They belonged to ten streets described as being outside (<hi rend="italic">puṟambaḍi</hi>) <hi rend="bold">Tanjore</hi>, <hi rend="italic">viz.</hi> <hi rend="bold">Gāndharva-teru</hi> (<hi rend="italic">i.e.</hi> the street of the musicians), <hi rend="bold">Villigaḷteru</hi> (<hi rend="italic">i.e.</hi> the street of the bowmen), <hi rend="bold">Āṉaikkaḍuvār-teru</hi> (<hi rend="italic">i.e.</hi> the street of those who cook for elephants), <hi rend="bold">Āṉaiyāṭkaḷ-teru</hi> (<hi rend="italic">i.e.</hi> the street of the elephant troops), <hi rend="bold">Paṉmaiyār-teru<note n="436-4">Perhaps people belonging to more than one profession were living in this street.</note> , Maḍaippaḷḷi-teru</hi> (<hi rend="italic">i.e.</hi> the street adjoining the temple kitchen), <hi rend="bold">Vīraśōṛapperunderu, Rājavidyādharapperunderu, Jayaṅgoṇḍaśōṛapperunderu</hi> and <hi rend="bold">Śūraśikhāmaṇipperunderu</hi>, and to a eleventh street described as being within (<hi rend="italic">uḷḷālai</hi>) <hi rend="bold">Tanjore</hi>, <hi rend="italic">viz.</hi> <hi rend="bold">Śāliyatteru</hi> (<hi rend="italic">i.e.</hi> the weavers' street). The last four of the streets outside the town were evidently thoroughfares named after one or more members of the <hi rend="bold">Chōḷa</hi> family,<note n="437-1">We know that Jayaṅgoṇḍa-Śōṛa was the title of Rājarāja himself (above, p. 312). Vīra-Śōṛa, Rājavidyādhara and Śūraśikhāmaṇi were probably borne by the same king or by some predecessor of his.</note> while the others appear to have been occupied either wholly or in part by people engaged in particular professions. Some of the shepherds belonged to three bazars (<hi rend="italic">aṅgāḍi</hi>) said to be outside the town, <hi rend="italic">viz.</hi> <hi rend="bold">Tribhuvaṉamādēvippēraṅgāḍi<note n="437-2">This was probably called after one of the Chōḷa queens.</note> , Koṅgavāḷār-aṅgāḍi</hi><note n="437-3"><hi rend="italic">I.e.</hi> the bazar of the swordsmen of Koṅgu.</note> and <hi rend="bold">Rājarāja-Brahma-mahārājaṉ-aṅgāḍi</hi><note n="437-4">Rājarāja-Brahma-mahārāja was evidently a Brāhmaṇa and the bazar was apparently called after him.</note> ; and the rest to the following quarters also described as being outside the town:—<hi rend="bold">Abhimānabhūshaṇaterinda-vēḷam, Uyyakkoṇḍāṉ-terinda-tirumañjaṉattār-vēḷam,<note n="437-5">The word <hi rend="italic">tirumañjaṉattār</hi> ‘those belonging to the sacred bath’ may indicate that these two quarters were occupied mainly by those who had to supply the water required for the sacred bath.</note> Uttamaśīliyār-vēḷam, Rājarāja-terinda-Pāṇḍi-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi><note type="repeated" n="437-5"/> and <hi rend="bold">Arumoṛidēva-terinda-tirupparigalattār<note n="437-6"><hi rend="italic">Tirupparigalattār</hi> ‘those belonging to the sacred vessels’ probably indicates that they had to supply the vessels required for cooking.</note> -vēḷam</hi>. Among these five long names of localities, <hi rend="bold">Abhimānabhūshaṇa<note n="437-7">Abhimānabhūshaṇa-chaturvēdimaṅgalam is the name of a village mentioned in the large Leyden plates (l. 154 f.).</note> , Uyyakkoṇḍāṉ, Uttamaśīli<note n="437-8">Uttamaśīli was the name of one of the sons of Parāntaka I; see the Director-General's <hi rend="italic">Annual</hi> for 19051906, Part II, p. 173.</note> , Rājarāja</hi> and <hi rend="bold">Arumoṛidēva</hi> were all apparently the names or surnames of the king himself. At any rate, we know for certain that <hi rend="bold">Rājarāja</hi> and <hi rend="bold">Arumoṛidēva</hi> were borne by him.<note n="437-9">See above Vol. I, p. 94.</note> </p>						

						<p>In the case of the shepherds who did not belong to the city of Tanjore, the name of the village where each of them was living and the district in which it was situated are mentioned. Thus we get valuable information about the ancient geography of the <hi rend="bold">Chōḷa</hi> country. The following are the names of districts mentioned in this connection:—<hi rend="bold">Arumoṛidēvavaḷanāḍu, Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu, Nittavinōda-vaḷanāḍu, Rājarājavaḷanāḍu, Rājēndraśiṅga-vaḷanāḍu</hi> and <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍār-vaḷanāḍu</hi>. The first member of each of the foregoing names, <hi rend="italic">viz.</hi> <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani, Nittavinōda</hi> and <hi rend="bold">Rājēndraśiṅga</hi> were probably surnames of the king himself. At any rate, we know from the large Leyden plates (l. 70 f.) that <hi rend="bold">Nityavinōda</hi> was a surname of <hi rend="bold">Rājarāja</hi>.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:emfr" when="2026-01-15" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
			<change who="part:mime" when="2025-11-26" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="3"/><unclear>ya</unclear>ṉ tāḻi nettā<unclear>ṉaṉu</unclear>m Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <hi rend="grantha">[<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>3*]</hi><note n="437-10">The syllables nittaviṉota are engraved over an erasure.</note> <unclear>nit</unclear>taviṉotavaḷanāṭṭu nallū<unclear>r</unclear>nāṭṭupperuṅkaṟai Irukkum<note n="437-11">The words iṭaiyaṉ āṉai cāttanukku aṭutta are engraved over an erasure. The word aṭutta is corrected from kkuṭutta.</note> Iṭaiyaṉ Āṉai cāttanukku Aṭutta pacu <unclear>n</unclear>āṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku O<unclear>ṉ</unclear>ṟiṉukku<note n="437-12">The syllables ivaṉ tānum appear to be engraved over an erasure.</note> Ivaṉ tānum <unclear>I</unclear>vaṉ A<unclear>ṭ</unclear>aikuṭi Ivaṉ Uṭaṉpiṟa[nta Ā[ṉai celva<unclear>num ni</unclear>tta<unclear>vino</unclear>tavaḷa nāṭṭukkarampaināṭṭukkuntavainallūr Irukkum Iṭaiyaṉ pi<unclear>ra</unclear>maṉ ceyyavāyma<unclear>ṇi</unclear>yum Ivvūr Irukkum Iṭ<unclear>ai</unclear>yaṉ paramaṉ paṭṭaṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ Āccaṉ na<unclear>k</unclear>kaṉum Āṭavallāṉāl <unclear>ni</unclear>catam Aḷakkakkaṭava n<unclear>e</unclear>y Uḻakku <g type="ddanda">.</g> <hi rend="grantha"><supplied reason="omitted">4</supplied></hi> tañcāvūrppuṟa<unclear>m</unclear>paṭi maṭaippaḷḷitte<unclear>ru</unclear>vil <unclear>I</unclear>rukku<unclear>m</unclear> Iṭaiyaṉ <unclear>pa</unclear>ṉaiyaṉ t<unclear>e</unclear>ṟṟikku <unclear>A</unclear>ṭutta pacu nāṟpa<unclear>t</unclear>teṭ<unclear>ṭi</unclear>ṉāl tiruviḷakku Oṉṟinukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivan Uṭaṉpiṟanta paṉaiyaṉ veṇkāṭa<unclear>nu</unclear>m Itteruvil I<unclear>ruk</unclear>ku<unclear>m</unclear> Iṭaiyaṉ koṉ ṟai <unclear>nī</unclear>la<unclear>nu</unclear>m tañ
<lb n="4" break="no"/>cāvūrppuṟampaṭi <hi rend="grantha">rāja<unclear>vi</unclear>dyādhara</hi>pperunteruvil <unclear>I</unclear>rukkum Iṭaiyaṉ Ūraṉ vempanum <hi rend="grantha">pāṇḍyakul</hi>[ <hi rend="grantha">Āśa</hi>ni] vaḷanāṭṭu <unclear>mīc</unclear>eṅkiḷinā<unclear>ṭ</unclear>ṭukkāvanūr Irukkum Iṭaiyaṉ nīlaṉ Aṅkā<unclear>ṭi</unclear>yum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g> <hi rend="grantha"><supplied reason="omitted">5</supplied> <unclear>p</unclear>āṇḍyakulāśa</hi>nivaḷa<unclear>n</unclear>āṭṭu mīceṅ<unclear>ki</unclear>ḷināṭṭu<unclear>k</unclear>kiḷḷikuṭi Irukkum Iṭaiyaṉ nakkaṉ pūtikku Aṭutta pacu nāṟ<unclear>pa</unclear>tteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟi<unclear>nu</unclear>kku Ivaṉ tānum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ <unclear>U</unclear>ṭaṉpi<unclear>ṟa</unclear>nta nakkaṉ tūtuvanum Uṭaṉ<unclear>piṟa</unclear>ntāṉ makaṉ <unclear>k</unclear>āḷi nakkanuma tañcāvūrp<unclear>puṟa</unclear>mpaṭi <unclear>U</unclear>ttama<unclear>cī</unclear>liyār<unclear>v</unclear>eḷattu Irukkum I<unclear>ṭ</unclear>aiyaṉ maruvūr Ar<unclear>ai</unclear>ya<unclear>nu</unclear>m ta<unclear>ñc</unclear>āvūr<unclear>p</unclear>puṟa<unclear>m</unclear>paṭi vīracoḻapperunteruvil I<unclear>ruk</unclear>kum Iṭaiyaṉ <unclear>cu</unclear>varaṉ Aṉantanum <unclear>Ā</unclear>ṭa<unclear>va</unclear>llāṉā<unclear>l nica</unclear>tam A<unclear>ḷak</unclear>kakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha"><supplied reason="omitted">6</supplied> rājarāja</hi>vaḷanāṭṭuppoyiṟkūṟ<unclear>ṟa</unclear>ttukkoṟ<unclear>ṟa</unclear>maṅkalattu Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>Ū</unclear>ranāṭṭ<unclear>ā</unclear>nukku Aṭutta pa<unclear>cu</unclear> nāṟpatte
<lb n="5" break="no"/>ṭ<unclear>ṭi</unclear>ṉāl tiruviḷakku Oṉṟinukku Ivaṉ tā<unclear>nu</unclear>m Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ Uṭaṉpiṟanta Ūraṉ marutanu<unclear>m Ūra</unclear>ṉ <unclear>k</unclear>o<unclear>ṇaiyum</unclear> [ūraṉ ?] kuṉṟa<unclear>nu</unclear>m tan perappaṉ makaṉ pūti <unclear>ti</unclear>ruvanu<unclear>m</unclear> Āṭavallā<unclear>ṉā</unclear>l nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha"><supplied reason="omitted">7</supplied></hi> tañcāvūrppuṟampaṭi vīracoḻapperunteruvi<unclear>l</unclear> Irukkum Iṭaiyaṉ vaṭukaṉ kaṇavatikku Aṭutta pa<unclear>cu</unclear> nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟitukku Ivaṉ <unclear>t</unclear>ānum I<unclear>va</unclear>ṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ Uṭaṉpiṟanta vaṭukaṉ picaṅka<unclear>nu</unclear>m Uṭaṉpiṟantāṉ makaṉ picaṅ<unclear>ka</unclear>ṉ cūṟṟiyum vem<unclear>pa</unclear>ṉ <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> <unclear>nu</unclear>m <hi rend="grantha">rājarā<unclear>ja</unclear></hi>va<unclear>ḷa</unclear>nāṭṭutte<unclear>ṅka</unclear>mpūṇṭiyāṉa <hi rend="grantha">sa<unclear>tyā</unclear>śra</hi>ya<hi rend="grantha">kulakālacca</hi>tu<hi rend="grantha">rvve<unclear>di</unclear>maṅ<unclear>ga</unclear>la</hi>ttu <unclear>I</unclear>rukku<unclear>m</unclear> Iṭaiyaṉ pū<unclear>ti</unclear> [aṭi ?]kaḷum Āṭavall<unclear>āṉā</unclear>l nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha"><supplied reason="omitted">8</supplied></hi> tañcāvūrp<unclear>puṟa</unclear>mpaṭi [vi ?]l<unclear>li</unclear>kaḷteru<unclear>vili</unclear>rukkum Iṭaiyaṉ māyāṉ cūṟṟikku A<unclear>ṭu</unclear>tta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiru<unclear>viḷakku Oṉ</unclear>ṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭai
<lb n="6" break="no"/>kuṭi Ivaṉ makaṉ <unclear>cū</unclear>ṟṟi tūtuvaṉum Uṭaṉpiṟanta māyānūranum <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu Ārkkāṭṭu<unclear>k</unclear>kūṟṟattuppiram<unclear>pil I</unclear>rukkum Iṭaiyaṉ <unclear>nī</unclear>ṅkānilai kūṉaṉum tañcā<unclear>vū</unclear>rppuṟampaṭi <hi rend="grantha">rāja<unclear>vi</unclear>dyādhara</hi>pperunteruvil Irukkum Iṭaiyaṉ kaṇiccaṉ tirumalaiyum Ā<unclear>ṭa</unclear>vallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha"><supplied reason="omitted">9</supplied></hi> tañcāvūrp<unclear>pu</unclear>ṟampaṭi maṭai<unclear>p</unclear>paḷḷitteru<unclear>vil</unclear> Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>A</unclear>raṭṭaṉ tiru<unclear>va</unclear>ṭikaḷukku Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiru<unclear>vi</unclear>ḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tānum <unclear>Iva</unclear>ṉ Aṭai<unclear>kuṭi I</unclear>vaṉuṭaṉpiṟanta Araṭṭaṉ can<unclear>ta</unclear>num Araṭṭanākaṉum <unclear>naṉma</unclear>c<unclear>cu</unclear>ṉaṉ A<unclear>ṇṇa</unclear>kāma[ṭi ?]yaṉum <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷa<unclear>nāṭ</unclear>ṭu Ā<unclear>r</unclear>kkāṭṭukkūṟṟattu Ōtaveli Iru<unclear>k</unclear>kum Iṭaiya<unclear>ṉ ku</unclear>raṅkaṉ <unclear>te</unclear>vaṉum <unclear>Āṭaval</unclear>lāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava n<unclear>e</unclear>y U<unclear>ḻa</unclear>kku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="10"><g type="numeral">10</g></num>*] rājarāja</hi>vaḷanāṭṭu<unclear>p</unclear>po<unclear>yi</unclear>ṟkūṟṟattu[ppāccili ?]rukkum Iṭaiyaṉ Ālattūruḻavaṉukku
<lb n="7"/>Aṭutta pacu n<unclear>ā</unclear>ṟpatteṭṭināl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tānum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ ciṟṟap<unclear>pa</unclear>ṉ Uḻavaṉ toṅ<unclear>kanu</unclear>m U<unclear>ḻava</unclear>ṉ <unclear>mūppa</unclear>num<note n="438-1">The reading muṉiyanum is also possible.</note> perappaṉ ma<unclear>ka</unclear>ṉ ce<unclear>n</unclear>taṉ cākkū<unclear>ru</unclear>m Arumoḻitevavaḷanāṭṭu neṉmalināṭṭukkoṭṭur Irukkum Iṭaiyaṉ taṇ<unclear>ṇā</unclear>laṉ vaṉṉiyum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="11"><g type="numeral">10</g> 1</num>*] rājarāja</hi>vaḷanāṭṭuppoyiṟkūṟṟattukkoṟṟama<unclear>ṅka</unclear>lattu Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>k</unclear>āri cāttanukku Aṭutta pa<unclear>cu</unclear> nāṟpatteṭṭi<unclear>nā</unclear>l tiruviḷakku Oṉṟiṉukku <unclear>Ivaṉ</unclear> tānum I<unclear>va</unclear>ṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ cāttaṉ <unclear>kāri</unclear>yum Uṭaṉpi<unclear>ṟa</unclear>nta <unclear>kāri cā</unclear>t<unclear>ta</unclear>ṉuṅ<unclear>k</unclear>āri <unclear>ka</unclear>ṭṭiyum <unclear>U</unclear>ṭaṉpiṟantāṉ makaṉ veṭ<unclear>ṭi k</unclear>āriyum Āṭavallāṉāl nicatam A<unclear>ḷak</unclear>kakkaṭava ne<unclear>y U</unclear>ḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="12"><g type="numeral">10</g> 2</num>*]</hi> <unclear>tañ</unclear>cāvūr<unclear>ppuṟampa</unclear>ṭi<note n="438-2">The two rings of ṇa are distinct in this case, while in the majority of others there are no rings but merely indentures.</note> <hi rend="grantha">Abhimā</hi>na<hi rend="grantha">bhūṣa</hi>ṇatterin<unclear>taveḷa</unclear>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ na<unclear>k</unclear>kaṉ [cāttaṉukku ?] <unclear>Aṭutta</unclear> pacu <unclear>n</unclear>āṟpatteṭṭināl tiruviḷakku
<lb n="8"/>Oṉṟinukku Ivaṉ tānum Ivaṉ Aṭaikuṭi Iva<unclear>ṉu</unclear>ṭaṉpiṟanta nakkaṉ kumaraṉum nakkaṉ nakkaṉum nakkaṉ <unclear>kaṇ</unclear>ṭaṉum <hi rend="grantha">pā<unclear>ṇḍyakulāśa</unclear></hi>nivaḷanāṭṭu <unclear>mī</unclear>ce<unclear>ṅ</unclear>ki<unclear>ḷi</unclear>nāṭṭukkoyilnallū<unclear>r</unclear> Iru<unclear>k</unclear>ku<unclear>m I</unclear>ṭaiyaṉ ciṅkaṉ paramaṭiyum Ā<unclear>ṭa</unclear>va<unclear>llāṉā</unclear>l nicatam Aḷakkakkaṭava <unclear>n</unclear>ey Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="13"><g type="numeral">10</g> 3</num>*] rājarāja</hi>vaḷanāṭṭu Iḷampulivāy <unclear>cu</unclear>ṟṟiya perumpulivāyilirukkum Iṭaiyaṉ nakkaṉ Araiyaṉukku <unclear>Aṭut</unclear>ta <unclear>pa</unclear>cu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ A<unclear>ṭ</unclear>aikuṭi Ivaṉ <unclear>ci</unclear>ṟṟappaṉ kuruṭaṉ kaṇa<unclear>va</unclear>ti<unclear>yu</unclear>m pera<unclear>ppa</unclear>[ṉ maka ?]ṉ Amaraṉ <unclear>mū</unclear>varaiyaṉum <unclear>na</unclear>ṉm<unclear>āma</unclear>ṉ Araiyaṉ ka<unclear>ṭuvū</unclear>rum <hi rend="grantha"><unclear>pā</unclear>ṇḍyakulāśa</hi>ni<unclear>vaḷa</unclear>nā<unclear>ṭṭuk</unclear>kīḻceṅkiḷināṭṭu maṅkalanallūr Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>E</unclear>ṟaṉ ma<unclear>ṇṇi</unclear>yum Āṭavallāṉā<unclear>l</unclear> nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="14"><g type="numeral">10</g> 4</num>*] rājarāja</hi>vaḷa<unclear>nāṭṭu Iḷampuli</unclear>v<unclear>ā</unclear>y cuṟṟiya peru<unclear>mpulivāyiliruk</unclear>kum Iṭai<unclear>ya</unclear>ṉ <unclear>A</unclear>
<lb n="9" break="no"/>raiyaṉ <unclear>tū</unclear>tuvaṉukku Aṭut<unclear>ta</unclear> pacu <unclear>n</unclear>āṟpatteṭṭināl tiruviḷakku Oṉṟinu<unclear>k</unclear>ku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉpi<unclear>ṟanta</unclear> Araiyaṉ Uṟai<unclear>yūraṉum A</unclear>raiyaṉ caṭai<unclear>ya</unclear>ṉum A[raiya ?]ṉ t<unclear>ā</unclear>ṉṟiyum <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭ<unclear>ṭu</unclear> <hi rend="grantha">brahmade-</hi> ya<hi rend="grantha"><unclear>m</unclear></hi> U<unclear>ppū</unclear>rāna <hi rend="grantha">ra<unclear>ṭṭa</unclear>kulakālacca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedimaṅgala</hi>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ Ā<unclear>m</unclear>āyil vī<unclear>raṉu</unclear>m Ā<unclear>ṭavallānā</unclear>l nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="15"><g type="numeral">10</g> 5</num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi <unclear>U</unclear>yyakkoṇṭārterinta tiru<unclear>ma</unclear>ñcaṉattār<unclear>ve</unclear>ḷattu Irukkum Iṭai<unclear>yaṉ</unclear> tāḻi Ā[cca ?]ṉukku <unclear>A</unclear>ṭutta pacu nāṟ<unclear>pa</unclear>tteṭṭi<unclear>n</unclear>āl <unclear>tiruvi</unclear>ḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭ<unclear>ai</unclear>kuṭi Iva<unclear>ṉ</unclear> Uṭaṉpiṟanta <unclear>mūt</unclear>tatā<unclear>ḻi</unclear> ku<unclear>pp</unclear>aiyum Iḷaiyatāḻi kuppaiyum tāḻi kuruṭaṉum tañcāvūrppuṟampaṭi Uyyakkoṇṭārte<unclear>ri</unclear>nta tirumañcaṉattārveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ kāri Eṟaṉum <unclear>Āṭava</unclear>llāṉā<unclear>l nicatam A</unclear>ḷakkakkaṭava n<unclear>e</unclear>y <unclear>Uḻa</unclear>kku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="16"><g type="numeral">10</g> 6</num>*]</hi> <unclear>nittavi</unclear>ṉotavaḷanāṭṭu ve<unclear>ṇ</unclear>
<lb n="10" break="no"/>ṇikkūṟṟattukkoṭṭaiyū<unclear>r</unclear> I<unclear>ruk</unclear>kum Iṭaiyaṉ pa<unclear>ḻi</unclear>yaṉ kumaraṉukku Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉ<unclear>ṟi</unclear>ṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ <unclear>Aṭaikuṭi</unclear> Ivaṉuṭaṉpiṟanta paḻiyaṉ koṭṭaiyum paḻiyaṉ Irāmaṉum paḻiyaṉ Araṅkaṉum naṉmāmaṉ ka<unclear>ṇa</unclear>ttāṉ ve<unclear>ḷa</unclear>taraiyaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷa<unclear>k</unclear>kakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="17"><g type="numeral">10</g> 7</num>*] rājarā<unclear>ja</unclear></hi>vaḷanāṭṭu kīḻv<unclear>e</unclear>ṅkaināṭṭu <hi rend="grantha">rāja</hi>vi<hi rend="grantha">dyādhara-</hi> nallūr Irukkum Iṭaiyaṉ cāttaṉ ka<unclear>ḷa</unclear>rikku Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku <unclear>O</unclear>ṉ<unclear>ṟi</unclear>ṉukku Ivaṉ <unclear>tāṉum Ivaṉ</unclear> Aṭaikuṭi I<unclear>va</unclear>ṉ <unclear>ma</unclear>kaṉ kaḷari <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ṟa<unclear>nu</unclear>m <hi rend="grantha">rājarāja</hi><unclear>va</unclear>ḷanāṭṭu kīḻveṅkaināṭṭu <unclear>cuntaracoḻana</unclear>llūr Irukkum Iṭaiyaṉ kā<unclear>ri</unclear> kaṇṭaṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>nakka</unclear>ṉ paṭṭaṉum Iṉṉāṭṭu <unclear>nam</unclear>paṉkārai Irukkum I<unclear>ṭaiyaṉ</unclear> E<unclear>ṉpā</unclear>ṉ kāṭaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭa<unclear>va</unclear> ney [uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="18"><g type="numeral">10</g> 8</num>*]</hi> <unclear>nittaviṉota</unclear>vaḷanāṭṭu <unclear>vīra</unclear>coḻa<unclear>vaḷanā</unclear>ṭṭu<unclear>kka</unclear>mukañce<unclear>nta</unclear>ṉku<unclear>ṭi Iru</unclear>
<lb n="11" break="no"/>kkum Iṭaiyaṉ vem<unclear>pa</unclear>nāccaṉukku Aṭutta pacu nāṟpatte<unclear>ṭṭi</unclear>ṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭ<unclear>aikuṭi</unclear> Ivvūr Irukkum Iṭ<unclear>ai</unclear>yaṉ <unclear>va</unclear>ṇṇakka<unclear>ṉ pa</unclear>ṉaṅkāṭaṉum <hi rend="grantha">rājarāja</hi><unclear>va</unclear>ḷanāṭṭupp<unclear>o</unclear>yiṟkūṟṟattupp<unclear>ā</unclear>ccil Irukkum Iṭaiyaṉ nakkaṉ cūraṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ nakkaṉ Araiyaṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ ku<unclear>runta</unclear>ṉ tāṉṟiyum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="19"><g type="numeral">10</g> 9</num>*]</hi> tañcāvūrppuṟam<unclear>pa</unclear>ṭi Uyyakkoṇṭāṉterinta tirumañcaṉattārveḷattu Irukkum I<unclear>ṭai</unclear>yaṉ <unclear>viḷa</unclear>kkaṉ Aṇu<unclear>kkaṉukku</unclear> Aṭutta pacu n<unclear>āṟ</unclear>patteṭṭiṉāl <unclear>ti</unclear>ruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ pe<unclear>ra</unclear>ppaṉ <unclear>maka</unclear>ṉ puliyūr ce<unclear>ri</unclear>yum naṉ<unclear>ma</unclear>ccuṉaṉ Aiyy<unclear>āṟa</unclear>ṉ taḷiyaṉum <hi rend="grantha">rājarāja</hi><unclear>vaḷa</unclear>nāṭṭuppoyiṟ<unclear>kū</unclear>ṟṟattu Aḻakiyacoḻapu<unclear>rattu</unclear> Irukkum Iṭaiyaṉ parāntakaṉ Araṅkaṉum <hi rend="grantha">pāṇḍyakulā</hi>[ <hi rend="grantha">śa</hi>nivaḷanāṭṭuppuṉṟiṟkūṟṟattuccāttamaṅ]kalattu Irukkum Iṭaiyaṉ kaṇ
<lb n="12" break="no"/>ṭaṉ karuvelaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="20">2 <g type="numeral">10</g></num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭukkīḻ<unclear>cū</unclear>tināṭṭukkuṟukkai Irukkum<note n="439-1">The engraver seems to have cut the syllables kkum twice and erased the first of them. He seems to have done the same thing in the next line with the syllables yiṟ.</note> Iṭaiyaṉ ceṭṭi <unclear>nā</unclear> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> <unclear>ṉukku A</unclear>ṭutta<unclear>pa</unclear>cu nāṟ<unclear>pa</unclear>tteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉ piṟanta ceṭṭi kāṭaṉum ciṟṟappaṉ makaṉ na<hi rend="grantha"><unclear>nna</unclear></hi>ṉ <unclear>nī</unclear>lanum Iṉṉāṭṭu vaṭavāyiṭattirukkum Iṭaiyaṉ paṭṭaṉ Eṭṭiyu<unclear>n</unclear>tañcā<unclear>vū</unclear>rppuṟampaṭi Uyyakkoṇṭāṉterinta tirumañcaṉattārveḷattirukkum Iṭaiyaṉ <unclear>kūṭal kā</unclear>riyum Āṭavallā<unclear>ṉāl</unclear> nicatam Aḷakkak<unclear>ka</unclear>ṭava ney Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="21">2 <g type="numeral">10</g> 1</num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu mī<unclear>ypo</unclear>ḻināṭṭu<unclear>kko</unclear>yilnallūr Iruk<unclear>ku</unclear>m Iṭaiyaṉ tevaṉaraṅkaṉukku Aṭutta pacu nā<unclear>ṟ</unclear>patteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ A<unclear>ṭai</unclear>kuṭi Ivaṉ makaṉ Araṅkaṉ cātta<unclear>ṉu</unclear>m Araṅkaṉ ce<unclear>n</unclear>taṉum <unclear>ciṟṟa</unclear>ppaṉ makan <unclear>cā</unclear>ttaṉ <unclear>A</unclear>ma<unclear>raṉum</unclear> I<unclear>ṉ</unclear>ṉāṭṭukkīḻcū<unclear>tinā</unclear>
<lb n="13" break="no"/>ṭṭu vaṭavāyiṭattu Irukkum Iṭaiyaṉ cātta<unclear>n</unclear>ākaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="22">2 <g type="numeral">10</g> 2</num>*] rājarāja</hi>vaḷanāṭṭuppo<unclear>yi</unclear>ṟkūṟṟat<unclear>tu</unclear>kkoṟṟamaṅkalattu Irukkum Iṭaiyaṉ te<unclear>va</unclear>ṉāraṇaṉukku Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉpiṟanta t<unclear>e</unclear>vaṉu<unclear>ḻa</unclear>vaṉum tevaṉ paṭ<unclear>ṭa</unclear>ṉum Uṭaṉ<unclear>pi</unclear>ṟantāṉ makaṉ paṭṭaṉ kuṉṟaṉum Ivvūr Irukkum <unclear>Iṭai</unclear>yaṉ nak<unclear>ka</unclear>ṉ muṉṉū<unclear>ṟṟu</unclear>vaṉum Ā<unclear>ṭa</unclear>vallāṉāl <unclear>ni</unclear>catam [aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="23">2 <g type="numeral">10</g> 3</num>*] rājarāja</hi>vaḷa<unclear>nāṭṭu</unclear> [poyiṟkūṟṟattu ?] <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> <note n="440-1">Perhaps koṟṟamaṅkalattu irukkum has to be restored.</note> <unclear>I</unclear>ṭaiyaṉ <unclear>tāḻi kuḷavaṉukku</unclear> Aṭutta pacu <unclear>nāṟ</unclear>patteṭṭiṉā<unclear>l</unclear> tiru<unclear>viḷakku O</unclear>ṉṟi<unclear>ṉuk</unclear>ku I<unclear>vaṉ</unclear> tāṉum Ivaṉ <unclear>Aṭai</unclear>ku<unclear>ṭi Ivaṉuṭaṉpiṟa</unclear>nta tāḻi poṉṉa<unclear>kka</unclear>ṉum tāḻi tevaṉum tāḻi kuṉṟaṉum <unclear>ci</unclear>ṟṟappaṉ <unclear>kā</unclear>ri Āccaṉum Āṭaval<unclear>lāṉāl nicatam Aḷakka</unclear>kkaṭava ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="24">2 <g type="numeral">10</g> 4</num>*] rā<unclear>ja</unclear>rāja</hi>vaḷanāṭṭu Iḷampu
<lb n="14" break="no"/>livāy cuṟṟiya perum<unclear>pu</unclear>livāyil Irukku<unclear>m Iṭai</unclear>yaṉ tiru<unclear>vū</unclear>ṟal nakkaṉukku Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku <unclear>I</unclear>vaṉ tāṉum Iva<unclear>ṉ</unclear> Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉpiṟanta tiruvūṟal <unclear>cū</unclear>ṟṟiyum Iṉṉāṭṭuppulivalakkūṟṟattu<note n="440-2">The reading may also be tiruvāvaṉa instead of tiru<hi rend="grantha">bhu</hi>vaṉa.</note> tiru[ <hi rend="grantha">bhu-</hi> vaṉa] ttirukkum Iṭaiyaṉ kaḻaṉi cuva<unclear>ra</unclear>ṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ cuva <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ka <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> yum <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭuppuṉṟiṟkūṟṟattuccāttamaṅkalattu Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>ku</unclear>runtaṉ vempaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="25">2 <g type="numeral">10</g> 5</num>*]</hi> tañcāvūr<unclear>p</unclear>puṟampaṭi Uyya<unclear>kkoṇ</unclear>ṭā<unclear>ṉt</unclear>erin<unclear>ta</unclear>tiru<unclear>mañca</unclear>ṉattārveḷa<unclear>ttirukkum Iṭai</unclear>yaṉ curumpaṉ kāḷikku Aṭutta pacu nāṟ<unclear>patte</unclear>ṭṭiṉā<unclear>l ti</unclear>ruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi <unclear>I</unclear>vveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ kuru<unclear>n</unclear>taṉ muṉaip<unclear>pa</unclear>kaiyum Ivveḷattu Irukku<unclear>m I</unclear>ṭ<unclear>ai</unclear>yaṉ pakaiyaṉ ti<unclear>ṟa</unclear>laṉum Ivveḷattu Irukkum Iṭ<unclear>aiya</unclear>ṉ pakaiyaṉ <unclear>k</unclear>āḷiyum <hi rend="grantha">pāṇḍyaku<unclear>lā</unclear></hi>
<lb n="15" break="no"/><hi rend="grantha"><unclear>śa</unclear></hi>nivaḷanāṭṭuppa<unclear>ṉa</unclear>ṅkāṭṭunāṭṭupperuñ[colai ?] Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>c</unclear>āttaṉ ciṟukoḷḷiyum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava n<unclear>ey</unclear> Uḻa<unclear>kku</unclear> <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="26">2 <g type="numeral">10</g> 6</num>*] <unclear>p</unclear>āṇḍyakulāśa</hi><unclear>ni</unclear>vaḷanāṭṭu Eriyūrnāṭṭukkaruvukalvallattirukkum Iṭaiyaṉ kumaraṉ caṅkaṉukku Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiru<unclear>vi</unclear>ḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉpiṟanta kumaraṉ cūṟṟiyum kumaraṉ Irāmaṉum kumaraṉ paṉaiyaṉum Iṉṉāṭṭu viṇṇaṉeriyāṉa mummaṭicoḻanallūr Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>ta</unclear>ṇṇā<unclear>laṉ</unclear> vaikuntaṉu<unclear>m</unclear> Āṭavallāṉāl nicatam Aḷa<unclear>kkakkaṭava</unclear> ney [uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="27">2 <g type="numeral">10</g> 7</num>*] <unclear>pā</unclear>ṇḍyakulāśa</hi>niva<unclear>ḷanāṭṭu cuṇṭaimūlai</unclear>nāṭṭukkoṟṟamaṅkalattu<note n="440-3">The word cuṇṭaimulai is completely lost here but restored from ll. 91, 92 and 101 of No. 95.</note> Irukkum I<unclear>ṭaiya</unclear>ṉ ma<unclear>ḻa</unclear>pāṭi pa<unclear>ṭ</unclear>ṭaṉukku Aṭutta pacu nāṟpatte<unclear>ṭ</unclear>ṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi <unclear>Iva</unclear>ṉuṭaṉ piṟanta maḻa<unclear>pā</unclear>ṭi <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> kaṉṟiyum Iṉṉāṭṭu mīyvaḻināṭṭukkāṭṭiñā<unclear>ḻal</unclear> I<unclear>rukkum</unclear> Iṭ<unclear>ai</unclear>yaṉ vaṭukaṉ [pāṇ ?]
<lb n="16" break="no"/>ṭaṉum Ivvūr Irukkum Iṭ<unclear>aiya</unclear>ṉ cū<unclear>ṟṟi</unclear>yaṉ maḻapāṭiyum tañ<unclear>c</unclear>āvūr Uḷḷālaiccāliyatteruvil Irukkum Iṭ<unclear>ai</unclear>yaṉ māyāṉ cūṟṟiyum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="28">2 <g type="numeral">10</g> 8</num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu mī<unclear>c</unclear>eṅkiḷināṭṭu virāṟkuṭi Irukkum Iṭaiyaṉ tevaṉ Ariñcavaṉukku Aṭutta <unclear>pa</unclear>cu <unclear>n</unclear>āṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉ piṟanta tevaṉ <unclear>ma</unclear>kkiyum tevaṉ pūṅkāvaṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ Eḻuvaṉe<unclear>ma</unclear>ṭiyum tañcāvūrppuṟampaṭi <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> <note n="440-4">From the existing traces uyyakkoṇṭāṉ terinta may be restored.</note> tirumañca<unclear>ṉattārveḷattu Irukkum</unclear> Iṭaiyaṉ <unclear>cūra</unclear>nāṭṭāṉum <unclear>Āṭaval</unclear>lāṉāl nicatam <unclear>Aḷa</unclear>kkakkaṭavaney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="29">2 <g type="numeral">10</g> 9</num>*]</hi> tañcā<unclear>vū</unclear>rppuṟampaṭittiripuvaṉamātevipperaṅkāṭi Irukkum Iṭaiyaṉ Irāciṅkaṉ <unclear>muppaḷi</unclear>kku <unclear>Aṭu</unclear>tta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ <unclear>tāṉum Ivaṉ</unclear> Aṭaiku<unclear>ṭi Ivaṉuṭa</unclear>
<lb n="17" break="no"/>ṉ<unclear>pi</unclear>ṟantāṉ makaṉ tiruvaṭikaḷ tattaiyum Iv<unclear>va</unclear>ṅkāṭi Irukkum Iṭaiyaṉ nilāvi Ā<unclear>vara</unclear>ṅkāṭaṉum Ivvaṅkāṭi Irukkum Iṭaiyaṉ nilā<unclear>vi</unclear> poṟkāriyum Ivvaṅkā<unclear>ṭi</unclear> Irukkum Iṭaiyaṉ kāṭanilā<unclear>vi</unclear>yum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkak<unclear>ka</unclear>ṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="30">3 <g type="numeral">10</g></num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭittiripuvaṉamātevipperaṅkāṭi Iru<unclear>k</unclear>kum Iṭaiyaṉ Araṅkaṉ cīrāḷaṉukku Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟi- ṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉ piṟanta Araṅkaṉ ma <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> yumciṟṟappaṉ makaṉ [āyira ?]vaṉ cu<unclear>pa</unclear>piraṉum <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> <note n="441-1">From the existing traces the other name of this man seems to be āyiravaṉ.</note> nākaṉum I<unclear>v</unclear>vaṅkāṭi Iruk<unclear>kum Iṭaiyaṉ</unclear> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> yum Āṭavallāṉāl <unclear>ni</unclear>cata<unclear>m Aḷak</unclear>kakkaṭa<unclear>va n</unclear>ey U<unclear>ḻa</unclear>kku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="31">3 <g type="numeral">10</g> 1</num>*]</hi> nittaviṉotavaḷanāṭṭu muṭiccoḻanāṭṭu ciṟṟiṉavā<unclear>ḻ</unclear> Irukkum Iṭaiyaṉ puñcai cāttaṉukku <unclear>Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl</unclear> tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ <unclear>tā</unclear>ṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Iva<unclear>ṉ</unclear> makaṉ c<unclear>ā</unclear>ttaṉi<unclear>rā</unclear>maṉuñcā
<lb n="18" break="no"/>ttaṉ <unclear>E</unclear>ṟaṉum Arumoḻitevavaḷanāṭṭu n<unclear>e</unclear>ṉma<unclear>li</unclear>nāṭṭukkoṭṭur Irukkum Iṭaiya<unclear>ṉ</unclear> Araṅkaṉ maṉantāṉum <unclear>ni</unclear>ttaviṉotavaḷanāṭṭu Āvūr<unclear>k</unclear>kū<unclear>ṟṟa</unclear>ttuppaṭṭattirukkum Iṭaiyaṉ viḷavaṉ kaliyaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkak<unclear>ka</unclear>ṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="32">3 <g type="numeral">10</g> 2</num>*]</hi> nittaviṉotavaḷanāṭṭu vīracoḻavaḷanāṭṭuppeṇṭaṭuka[la ?]ttu Irukkum Iṭaiyaṉ Amaraṉ karuvūrkku Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiru<unclear>vi</unclear>ḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ karuvūr Amaraṉum <hi rend="grantha">r<unclear>ā</unclear>jarāja</hi>vaḷanāṭṭuk<unclear>kīḻ</unclear>veṅkaināṭṭu <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻanallūr Irukkum Iṭaiyaṉ paṭṭa<unclear>ṉ</unclear> maḻapāṭiyum U <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> <note n="441-2">ṟestore uyyakkoṇṭārvaḷanāṭṭup.</note> <unclear>pā</unclear>mpūrnāṭṭuttirukkuṭamūkkili<unclear>ru</unclear>kkum Iṭai<unclear>yaṉ cū</unclear>ṟṟi <unclear>ve</unclear>mpaṉum nitta<unclear>vi</unclear>ṉotavaḷanāṭṭu vīracoḻavaḷanāṭṭukku<unclear>ḷa</unclear>ppāṭṭu Irukku<unclear>m</unclear> Iṭaiyaṉ kaliyāḷaṉ ve <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> yum Āṭa<unclear>va</unclear>l<unclear>lāṉāl</unclear> nicatam <unclear>A</unclear>ḷakkakkaṭava ney Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="33">3 <g type="numeral">10</g> 3</num>*] rāje<unclear>ndra</unclear>-</hi> ciṅkavaḷanāṭṭu mi<unclear>ṟai</unclear>nāṭṭuttirut<unclear>te</unclear>vaṉkuṭi Iruk
<lb n="19" break="no"/>kum Iṭaiyaṉ Amuta<unclear>ṉ</unclear> kuñ<unclear>ci</unclear>raṉukku Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl ti<unclear>ruviḷa</unclear>kku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ <unclear>A</unclear>ṭaikuṭi Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>pa</unclear>ṟ<unclear>pa</unclear>nā<unclear>pa</unclear>ṉ v<unclear>e</unclear>ṇkāṭa<unclear>ṉu</unclear>m I<unclear>v</unclear>vūr Irukkum Iṭaiyaṉ pakaiyaṉ paṭṭaṉum Innāṭṭukkaḷḷūr Irukkum Iṭaiyaṉ<note n="441-3">ṭhis name may also be kocaṉ. But as in this case, the secondary <hi rend="italic">ā</hi> would go into an interstice between two stones of the wall which extends to the next five lines, I have adopted the reading kecaṉ in the text.</note> kecaṉ cūṟṟiyum <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu Ārkkāṭṭukkūṟṟattu Ā<unclear>yi</unclear>rattaḷi Irukkum Iṭaiyaṉ Āṉai Araiyaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="34">3 <g type="numeral">10</g> 4</num>*]</hi> nittaviṉotavaḷanāṭṭu veṇṇikkūṟṟattukkīḻppūṇṭiyāṉa <hi rend="grantha">lokamahāde</hi>vi<hi rend="grantha">cca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedimaṅgala</hi>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ vempa <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> <unclear>ṉu</unclear>kku A<unclear>ṭutta</unclear> pa<unclear>cu</unclear> nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku <unclear>O</unclear>ṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum I<unclear>va</unclear>ṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉpiṟanta vempaṉ kaṇavatiyum naṉmarumakaṉ <unclear>ceri</unclear> ceruvaṭai<unclear>yum na</unclear>ṉmarumakaṉ kuruṭaṉ nāka<unclear>ṭiyu</unclear>m <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭṭu Emapper<unclear>kkūṟ</unclear>ṟattukkaṇṇikuṭi Irukkum Iṭaiyaṉ kaliya
<lb n="20" break="no"/>ṉ paramaṉum Āṭavallāṉāl nica<unclear>ta</unclear>m Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="35">3 <g type="numeral">10</g> 5</num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu mīypoḻināṭṭukkāṭ<unclear>ṭa</unclear>ñāḻal Irukkum Iṭaiyaṉ Āccaṉ tāḻikku Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉpiṟanta Āccaṉ vitiyaṉum Innāṭṭu E<unclear>ri</unclear>yūrnāṭṭukkaruvukalvallattirukkum Iṭaiyaṉ kāṭaṉ pūtiyum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ kāṭaṉ Aṟunūṟṟu<unclear>va</unclear>ṉum Innāṭṭuppuṉṟiṟkūṟṟattu viraikkuṭi Irukkum <unclear>I</unclear>ṭaiyaṉ Aṇukkaṉ ciṟṟemaṉum Āṭa<unclear>va</unclear>llāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻa<unclear>kku</unclear> <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="36">3 <g type="numeral">10</g> 6</num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷa<unclear>n</unclear>āṭṭuk<unclear>kī</unclear>ḻ<unclear>cūtinā</unclear>ṭṭukkuṟukkai Irukkum Iṭaiyaṉ kāri cūṟṟikku Aṭutta pacu nāṟpatte<unclear>ṭ</unclear>ṭiṉāl tiruviḷakku Oṉ<unclear>ṟi</unclear>ṉu<unclear>k</unclear>ku I<unclear>va</unclear>ṉ tāṉu<unclear>m Iva</unclear>ṉ Aṭaikuṭi <unclear>I</unclear>vaṉu<unclear>ṭa</unclear>ṉpiṟanta kā<unclear>ri</unclear> kuḷavaṉu<unclear>m</unclear> kāri <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> pāṉum <unclear>In</unclear>nāṭṭu<unclear>ppaṉa</unclear>ṅkāṭṭunāṭṭupperuṅko
<lb n="21" break="no"/>ḷūr Irukkum Iṭaiyaṉ nakkaṉ cāttaṉum <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭ<unclear>ṭu</unclear>ppaṉṟiyūrnāṭṭu<unclear>p</unclear>paṉṟiyūr Irukkum Iṭaiyaṉ Iḷaiyāṉ cāttaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava <unclear>n</unclear>ey Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="37">3 <g type="numeral">10</g> 7</num>*] rājarāja</hi>vaḷanāṭṭu <hi rend="grantha">kṣatri</hi>ya<hi rend="grantha">śikhāma</hi>ṇipurattu Irukkum Iṭaiyaṉ ve<unclear>m</unclear>paṉ Eṉpāṉukku <unclear>A</unclear>ṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉpiṟanta vempanā<unclear>ṉai</unclear>yum vempaṉ kaḷariyum ciṟṟappaṉ Āṉai cūṟṟiyum <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭṭukkīḻveṅk<unclear>ai</unclear>nāṭṭuttalaivā<unclear>y</unclear>ma<unclear>ṅ</unclear>kalattu Irukkum Iṭaiyaṉ cīlaṉ karu<unclear>vū</unclear>rum Āṭavallāṉāl <unclear>ni</unclear>catam Aḷakkakkaṭava ney <unclear>U</unclear>ḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="38">3 <g type="numeral">10</g> 8</num>*] rājarāja</hi>vaḷanāṭṭukkīḻveṅkaināṭṭu <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻanallūr Irukkum Iṭaiyaṉ kuḷavaṉ tirumuṟ <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> <note n="441-4">The reading intended may be tirumuṟṟattukku.</note> <unclear>A</unclear>ṭutta pacu nāṟ<unclear>pa</unclear>tteṭṭiṉāl tiru<unclear>vi</unclear>ḷakku Oṉ<unclear>ṟi</unclear>ṉu<unclear>kku I</unclear>va<unclear>ṉ</unclear> tāṉu<unclear>m Iva</unclear>ṉ <unclear>Aṭ</unclear>aikuṭi Ivaṉuṭaṉpiṟanta ku
<lb n="22" break="no"/>ḷavaṉ carattaṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>n</unclear>āṟalūr karuviṭaiyum Innāṭṭuppoyyiṟkūṟṟattuppāccil Irukkum Iṭaiyaṉ nakkaṉārūrum Innāṭṭu Uppūrāṉa <hi rend="grantha">raṭṭakulakālacca</hi>tu<hi rend="grantha">rvve<unclear>di</unclear>maṅgala</hi>ttuppiṭākai paḻaṅku<unclear>ḷa</unclear>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ muṉaiyanārūrum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="39">3 <g type="numeral">10</g> 9</num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi Uttamacīliyārveḷattirukkum Iṭaiyaṉ māṟaṉ puvanimāṇikkattukku Aṭutta pa<unclear>cu</unclear> nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ māṇikkaṉ māṟaṉum māṇikkaṉ Aṇṇāmalaiyum perappaṉ makaṉ tāḻi paṉaiyaṉum <unclear>na</unclear>ṉmarumakaṉ nakkaṉ <unclear>A</unclear>riyāṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="40">4 <g type="numeral">10</g></num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi Uttamacīliyārveḷa<unclear>ttirukkum I</unclear>ṭaiyaṉ mūlaṉ <unclear>Aṇu</unclear>kkuṭikku Aṭutta <unclear>pa</unclear>cu nāṟpat<unclear>teṭṭiṉā</unclear>l tiru<unclear>viḷa</unclear>kku <unclear>Oṉ</unclear>ṟiṉukku Ivaṉ tāṉum I
<lb n="23" break="no"/>vaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ Aṇukkuṭi pa<unclear>ṭ</unclear>ṭaṉum naṉma<unclear>rumakaṉ va</unclear>ṇṇakkaṉ tevaṉum naṉmarumakaṉ kāri kaḷvaṉum tañcāvūrppuṟampaṭi Āṉaiyāṭkaḷteru<unclear>vi</unclear>l Irukkum Iṭaiyaṉ [kaca?]vaṉ <unclear>ta</unclear>ḷiyaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="41">4 <g type="numeral">10</g> 1</num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi Uttama<unclear>cī</unclear>liyārveḷattirukkum Iṭaiyaṉ nakkaṉ cūṟṟikku Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ A<unclear>ṭ</unclear>aikuṭi Ivaṉ makaṉ cūṟṟi vempaṉum <hi rend="grantha">p<unclear>ā</unclear>ṇḍyakulāśa</hi>ni<unclear>va</unclear>ḷanāṭṭuppuṉṟiṟkūṟṟattu viraikku<unclear>ṭi</unclear> Irukkum Iṭaiyaṉ<note n="442-1">Read nīlaº</note> nilaka<unclear>ṇ</unclear>ṭaṉ <unclear>nari</unclear>yaṉum Ivvūrirukkum Iṭaiyaṉ nariyaṉ tāḻiyum tañcāvūrppuṟam<unclear>pa</unclear>ṭi <hi rend="grantha">Abhimā</hi>na<hi rend="grantha"><unclear>bhū</unclear>ṣa</hi>ṇa<unclear>t</unclear>terintaveḷattirukkum Iṭaiyaṉ paṉaiyaṉ caṇṭaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakka<unclear>kka</unclear>ṭa<unclear>va</unclear> ney <unclear>U</unclear>ḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="42">4 <g type="numeral">10</g> 2</num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi <unclear>Uyya</unclear>kko<unclear>ṇ</unclear>ṭāṉterinta tirumañcaṉattārve<unclear>ḷa</unclear>ttu Irukku<unclear>m Iṭai</unclear>ya<unclear>ṉ</unclear> cūraṉ Ū<unclear>ra</unclear>nukku Aṭutta pacu nāṟpat
<lb n="24" break="no"/>teṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum <unclear>Iva</unclear>ṉ Aṭ<unclear>aiku</unclear>ṭi Ivaṉu<unclear>ṭa</unclear>ṉpiṟantāṉ makaṉ coḻaṉ kuppaiyum Uṭaṉpiṟantāṉ makaṉ paṉaiya<unclear>ṉ</unclear> kaḷakkuṭiyuntañcāvūr<unclear>ppu</unclear>ṟampaṭi Āṉaikkaṭuvārteruvil Iru<unclear>kku</unclear>m Iṭaiyaṉ karamp<unclear>ai</unclear> nakka<unclear>nu</unclear>m nittaviṉotavaḷanāṭṭuppoyiṟkū<unclear>ṟ</unclear>ṟattu ka[ra ?]cceri Irukkum Iṭ<unclear>ai</unclear>yaṉ na<unclear>ra</unclear>ṉ tiru<unclear>va</unclear>ṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="43">4 <g type="numeral">10</g> 3</num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu <unclear>mī</unclear>ceṅkiḷināṭṭukkiḷḷikuṭi Irukkum Iṭaiivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉpiṟantāṉ makaṉ kaṇavati cīrā<unclear>ma</unclear>ṉum <unclear>Uṭa</unclear>ṉpiṟantāṉ ma<unclear>ka</unclear>ṉ <unclear>ka</unclear>ṇṇaṉ kaliyaṉum nittaviṉo<unclear>ta</unclear>vaḷanāṭṭu nallūrnāṭṭu <hi rend="grantha">rājarāja</hi>purattu Irukkum Iṭaiyaṉ <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> <unclear>ḷa</unclear> <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> <unclear>cīkā</unclear>ḷiyum tañcā<unclear>vū</unclear>rppuṟampaṭi <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻappe<unclear>ru</unclear>nteruvil Irukkum Iṭaiyaṉ pi<unclear>raṇṭai</unclear> paṭ<unclear>ṭa</unclear>ṉum Āṭavallā
<lb n="25" break="no"/>ṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="44">4 <g type="numeral">10</g> 4</num>*]</hi> vaṭakaraikkuṉṟakkūṟṟamāṉa Ut<unclear>tu</unclear>ṅkatuṅkavaḷanāṭṭu Iraikkuṭi Irukkum Iṭaiyaṉ nakkaṉ tevaṉukku Aṭutta Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ tevaṉ Aṭaviyum teva<unclear>n</unclear>āra<unclear>ṇa</unclear>ṉum muṭiccoḻanāṭṭu <hi rend="grantha">ja</hi>nanā<hi rend="grantha">thacca</hi>tu<hi rend="grantha"><unclear>r</unclear>vvedimaṅgala</hi>ttutteṉpiṭākai kuṭṭimaṅkalattu I<unclear>ru</unclear>kkum Iṭaiyaṉ <unclear>cīki</unclear>ṭṭaṉ k<unclear>ā</unclear>ṟāyilum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ kāṟā<unclear>yi</unclear>l vākaiyum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakka<unclear>ṭa</unclear>va ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="45">4 <g type="numeral">10</g> 5</num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi <unclear>tiri</unclear>puvaṉamāte<unclear>vi</unclear>pperaṅkāṭi Irukkum Iṭaiyaṉ maṉanilai potu<unclear>va</unclear>ṉukku Aṭutta Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉuk<unclear>ku</unclear> Iva<unclear>ṉ</unclear> tāṉum Iva<unclear>ṉ</unclear> Aṭ<unclear>ai</unclear>kuṭi Ivaṉuṭaṉpiṟanta maṉani<unclear>lai</unclear> perumāṉum ciṟṟappaṉ ma<unclear>ka</unclear>ṉ puṉavāyi<unclear>l pa</unclear>ṇ<unclear>ṭi</unclear>taṉum Ivvaṅkāṭi Irukkum Iṭaiyaṉ cātta
<lb n="26" break="no"/>ṉ taṇakkaṉum Ivvaṅkāṭi Irukkum Iṭaiyaṉ nā<unclear>ka</unclear>ṉ Araṅkaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="46">4 <g type="numeral">10</g> 6</num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi <hi rend="grantha">rāja</hi>vi<hi rend="grantha">dyādhara</hi>pperunteruvil Irukkum Iṭaiyaṉ piṭāraṉ catturuvukku Aṭut<unclear>ta</unclear> Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ catturu ciyārūrum catturu piṭāraṉum tañcāvūrppuṟampaṭi cūra<hi rend="grantha">śikhāma</hi>ṇipperun<unclear>t</unclear>eruvil Irukkum Iṭaiyaṉ kā<unclear>ri</unclear> nakkaṉum <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu Eriyūrnāṭṭu viṇ<unclear>ṇa</unclear>ṉeriyāṉa mummaṭicoḻanallūr Irukkum Iṭaiyaṉ Āyiravaṉ <unclear>pi</unclear>ṭāraṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="47">4 <g type="numeral">10</g> 7</num>*]</hi> nittaviṉotavaḷanā<unclear>ṭ</unclear>ṭuppāmpuṇikkūṟṟattuppāmpuṇi Irukkum Iṭaiyaṉ vempaṉ <unclear>ta</unclear>ccaṉukku Aṭutta Āṭu to<unclear>ṇ</unclear>ṇūṟṟāṟiṉāl tiru<unclear>vi</unclear>ḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ taccaṉ <unclear>kara</unclear>mpaṉum Uṭaṉpiṟanta vempaṉ <unclear>vaṭu</unclear>kaṉum<note type="uncertaiṉposition" n="442-2">The ṭu is peculiar and looks like ṟā</note> 
<lb n="27"/>vempaṉ <unclear>pi</unclear>ravāka<unclear>ṉu</unclear>m Uṭaṉpiṟantāṉ makaṉ vaṭukaṉ vempaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="48">4 <g type="numeral">10</g> 8</num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi koṅkavāḷār Aṅkāṭi Irukkum Iṭaiyaṉ tiruvaṭi tāḻikku Aṭutta Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivvaṅkāṭi Irukkum <unclear>Iṭaiya</unclear>ṉ E<unclear>ṉ</unclear>pāṉ tukkaiyaṉum tañcāvūrppuṟampaṭi tiripuvaṉamātevipperaṅkāṭi Irukkum Iṭaiyaṉ nārāyaṇaṉ pakkaṉum tañcāvūrppuṟampaṭi paṉmaiyārteruvil Irukkum Iṭaiyaṉ cāttaṉ poṉṉaṉum vaṭakarai<hi rend="grantha">rājendrasiṁha-</hi> vaḷanāṭṭuppoykaināṭṭu <hi rend="grantha">gaṇḍarādityacca</hi>tu<hi rend="grantha"><unclear>r</unclear>vvedimaṅgala</hi>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ pu<unclear>ka</unclear>ḻaṉ tiruvaṭiyum _<note n="443-1">The of āṭa looks like ṭu.</note> Āṭavallāṉāl nicatam Aḷa<unclear>kkakkaṭava ney Uḻak</unclear>ku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="49">4 <g type="numeral">10</g> 9</num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi Uyyakk<unclear>oṇṭāṉterinta tirumañ</unclear>caṉattār<unclear>veḷattu Irukkum Iṭ</unclear>aiyaṉ Aṇukkaṉ viḷakkaṉukku Aṭutta Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruvi
</p>

<p>28 ḷakku oṉṟiṉukku ivaṉ tāṉum ivaṉ aṭaikuṭi ivaṉuṭaṉpiṟanta aṇukkaṉ kaḷariyum aṇukkaṉ araṅkaṉum aṇukkaṉ kāriyum aṇukkaṉ celvaṉum āṭavallāṉāl nicatam aḷakkakkaṭa[va] ney uḻakku <g type="ddanda">.</g>— <hi rend="grantha">[<num value="50">5 <g type="numeral">10</g></num>*]</hi> nittaviṉotavaḷanāṭṭu nallūrnāṭṭu p[e]ruṅkaṟ[ai] iru[kkum] iṭaiyaṉ [ma]ḻapāṭi pūvaṭikku aṭutta āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku oṉṟi[ṉukku i]vaṉ tāṉum ivaṉ aṭaikuṭi ivaṉuṭaṉpiṟanta maḻapāṭi vāñciyapperaiyaṉum maḻapāṭi maḻavaṉum maḻapāṭi coḻaṉum vaṭakarai<hi rend="grantha">rājendrasiṁha</hi>vaḷanāṭṭu miṟaikkūṟṟattu <hi rend="grantha">brahmade</hi>ya<hi rend="grantha">m</hi> kāmaravalli [iru]kkum iṭaiyaṉ kuṭṭaṉ aiyāṟaṉum [ā]ṭavallāṉāl nicatam [aḷakkakkaṭava ney uḻakku <g type="ddanda">.</g>—] <hi rend="grantha">[<num value="51">5 <g type="numeral">10</g> 1</num>*] r[ā]jarāja</hi>vaḷanāṭṭu poyiṟ[kūṟṟattu]kkoṟṟamaṅ[ka]lattu irukkum i[ṭaiyaṉ] [paṭṭa ?]ṉ tevaṉukku aṭutta āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku o-</p>

<p>
<lb n="29" break="no"/>ṉṟiṉukku Ivaṉ <unclear>t</unclear>āṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉpiṟanta paṭṭaṉ kuruntaṉum paṭṭaṉ kuṉṟaṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ Amaraṉ kā<unclear>ri</unclear>yum Innāṭṭu pā<unclear>c</unclear>cil Irukkum Iṭaiyaṉ Ū<unclear>ra</unclear>ṉ piramaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney <unclear>U</unclear>ḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="52">5 <g type="numeral">10</g> 2</num>*]</hi> nittaviṉotavaḷanāṭṭu veṇṇikkūṟṟattu <hi rend="grantha">śrī</hi>pūti Irukkum Iṭaiyaṉ cūra<unclear>ṉ E</unclear>ḻunūṟṟuvaṉukku Aṭutta Āṭu toṇṇū<unclear>ṟṟāṟi</unclear>ṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ Eḻunūṟṟuvaṉ nakkaṉum Eḻunūṟṟuvaṉ Ūtāri<unclear>yu</unclear>m Uṭaṉpiṟanta cūraṉ kāriyum Uṭaṉpiṟan<unclear>t</unclear>āṉ makaṉ kāri Eḻunūṟṟuvaṉum Āṭa<unclear>va</unclear>llāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney [uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="53">5 <g type="numeral">10</g> 3</num>*]</hi> <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> <hi rend="grantha">[rājarāja</hi>vaḷanāṭṭu veṭṭi ?]yārpaṭaivīṭṭu Irukkum Iṭaiyaṉ cup<unclear>pi</unclear>raṉ tiruvaṭikaḷukku Aṭutta Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku I<unclear>vaṉ tā</unclear>ṉum Ivaṉ
<lb n="30"/>Aṭ<unclear>ai</unclear>kuṭi Ivaṉ makaṉ tiruvaṭi centaṉum tiruvaṭi Amarapucaṅkaṉum Itteruvil Iru<unclear>k</unclear>kum Iṭaiyaṉ kumiḻi pakaiyaṉum nittaviṉotavaḷanāṭṭu kāntāranāṭṭu vi<unclear>c</unclear>aiyālaiyaccaruppetimaṅkalattu Irukkum Iṭaiyaṉ cāttaṉ kolaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="54">5 <g type="numeral">10</g> 4</num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi <hi rend="grantha">rājarājabrahmamahārājan</hi> Aṅkāṭi Irukkum Iṭaiyaṉ karantai kā<unclear>va</unclear>ṉukku Aṭutta Āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭai<unclear>ku</unclear>ṭi Ivaṉ makaṉ kāvaṉ ka<unclear>ra</unclear>ntaiyuñciṟṟappaṉ makaṉ maḻapāṭi ceramāṉum Iv<unclear>va</unclear>ṅkāṭi Irukkum Iṭaiyaṉ pūmi <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> miyaṉum ta<unclear>ñcāvūrppuṟampaṭi</unclear> U<unclear>ttamacīli</unclear>yārveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ kuruṭaṉ kuḷavaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakka<unclear>ṭa</unclear>va ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="55">5 <g type="numeral">10</g> 5</num>*] pāṇḍyakulāśani-</hi> vaḷa<unclear>nāṭṭu Ā</unclear>rkkāṭṭukkū
</p>

<p>31 ṟṟattu <hi rend="grantha">brahmade</hi>yañcantiralekaippiṭākai narikkuṭicceri irukkum iṭaiyaṉ āṇūr karuvūrkku aṭutta āṭu toṇṇūṟṟāṟiṉāl tiruviḷak[ku] oṉṟiṉukku ivaṉ [tā]ṉum ivaṉ a[ṭ]aikuṭi ivaṉ ciṟṟappaṉ makaṉ māṇi kūttaṉum māṇi vīracoḻaṉum ciṟ[ṟap]paṉ makaṉ ulakaṉ tevaṉum [na]ṉmāmaṉ pā[la]ṉ cūṟṟiyum āṭa[va]llāṉāl nicatam aḷakkakkaṭava ney uḻakku <g type="ddanda">.</g>— <hi rend="grantha">[<num value="56">5 <g type="numeral">10</g> 6</num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi uyyakkoṇṭāṉterinta tirumañcaṉattā[rve]ḷattu irukkum iṭaiyaṉ cūraṉ amaraṉukku aṭutta pacu nāṟ[pa]tteṭṭiṉāl tiruviḷakku oṉṟiṉukku ivaṉ tāṉum ivaṉ [a]ṭaikuṭi ivaṉ naṉmāmaṉ cūraṉ pūcalum ivveḷattu irukkum i[ṭai]yaṉ ārūr pa • • • [ivveḷattu ?] [irukkum] iṭaiyaṉ paṭ[ṭa]ṉ taḷiyaṉum <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>niva[ḷa]nāṭṭu puṉṟiṟkūṟṟattuccāttamaṅkalattu irukkum iṭ[ai]yaṉ araiyaṉ [tā]ḻiyum āṭavallā[ṉā]l nica-</p>

<p>
<lb n="32" break="no"/>tam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="57">5 <g type="numeral">10</g> 7</num>*]</hi> nittaviṉotavaḷanāṭṭukk<unclear>ān</unclear>tāranāṭṭu Iravikulamāṇikkanallūr Irukkum Iṭaiyaṉ Eḻunūṟṟuvaṉ kūtta<unclear>nu</unclear>kku Aṭutta pacu <unclear>n</unclear>āṟpat<unclear>teṭṭi</unclear>ṉāl tiru<unclear>vi</unclear>ḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ ciṟṟappaṉ nak<unclear>ka</unclear>ṉārūrum ciṟṟappaṉ makaṉ <unclear>I</unclear>raṇi kaṇṇiyum Uṭaṉ<unclear>pi</unclear>ṟantāṉ makaṉ Eṟaṉ Eḻunūṟṟuvaṉum ciṟṟappaṉ makaṉ pū<unclear>va</unclear>ṭi tirumaḻalaiyum Āṭavallāṉāl <unclear>ni</unclear>catam Aḷakkakkaṭa<unclear>va</unclear> ney Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="58">5 <g type="numeral">10</g> 8</num>*] rājarāja</hi>vaḷanāṭṭukkīḻaveṅkaināṭṭu <hi rend="grantha">pāṇḍyakulā</hi>ntakanallūr Iru<unclear>k</unclear>kum Iṭaiyaṉ ciṟiyāṉ cūṟṟikku Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉā<unclear>l</unclear> tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ cū<unclear>ṟṟi</unclear> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> <unclear>cū</unclear>ṟṟi <unclear>ka</unclear>ṇṇa<unclear>ṉum U</unclear>ṭaṉpiṟanta ciṟiyāṉ Ā<unclear>rū</unclear>rum <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭṭu po<unclear>yi</unclear>ṟkūṟṟattu ciṟuku<unclear>ḷa</unclear>ttūr Irukkum Iṭaiyaṉ puḷi<unclear>ya</unclear>ṉ cūṟṟiyum Āṭavallāṉāl nica<unclear>ta</unclear>m Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="59">5 <g type="numeral">10</g> 9</num>*]</hi>
</p>

<!--<h4><hi rend="italic">Second Section</hi>.<note n="444-1">In the original, this section is engraved by the side of the first, but is separated from it by a floral device.</note> </h4>-->

<p>
<lb n="33"/>tañcāvūrppuṟampaṭi <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> Aṅkāṭi Irukkum Iṭaiyaṉ Irāmaṉ marutaṉukku Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉu<unclear>ṭa</unclear>ṉpiṟanta Irāmaṉ <unclear>va</unclear>ḷavaṉum Uṭaṉpiṟantāṉ makaṉ [āccaṉ Irā ?]maṉum <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭṭu <hi rend="grantha">kṣatri</hi>ya<hi rend="grantha">śikhā<unclear>ma</unclear></hi>ṇi<unclear>pura</unclear>ttirukkum Iṭaiyaṉ Uḻak<unclear>ka</unclear>ṉ vaṭṭilum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkak<unclear>kaṭava</unclear> ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="60">6 <g type="numeral">10</g></num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi Uyyakkoṇṭāṉteri<unclear>nta</unclear>tirumañcaṉattārveḷattirukkum Iṭai<unclear>ya</unclear>ṉ
</p>

<p>34 [pa]ṉaiyaṉ ta[ṉiyāṉu]kku aṭutta pacu nāṟ[pat]teṭṭiṉāl tiruviḷakku oṉṟiṉukku ivaṉ tāṉum ivaṉ aṭaikuṭi tañcāvūr uḷḷālaicc[ā]liya[t]teruvil irukkum iṭaiya[ṉ] • • • • •<note n="444-2">The gap represented by these ten dots must have been occupied in the original by about 30 letters.</note> m <hi rend="grantha">pāṇḍyakulā[śa]</hi>nivaḷanāṭṭukkiḻceṅkiḷināṭṭu maṅ[kalanallūr] iruk[kum] iṭaiyaṉ [k]āri [pa]ṉai[ya]ṉum āṭavallāṉāl nicatam aḷakkak[kaṭava] ney uḻakku [<g type="ddanda">.</g>—] <hi rend="grantha">[<num value="61">6 <g type="numeral">10</g> 1</num>*] pāṇḍya[ku]lāśa</hi>nivaḷanāṭṭu eriyūrnāṭṭukkaruvukal[valla]ttu irukkum iṭaiyaṉ kovaṉ ūra[ṉu]-</p>

<p>
<lb n="35"/>kku <unclear>Aṭu</unclear>tta pa<unclear>cu n</unclear>āṟpatteṭṭiṉāl tiru<unclear>vi</unclear>ḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum I<unclear>va</unclear>ṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉpiṟanta kovaṉ vaiyku<unclear>nta</unclear>ṉum kova<unclear>ṉ</unclear> <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> <unclear>ṭi</unclear>yum Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>Ū</unclear>raṉ cūṟṟiyum <unclear>Āṭaval</unclear>lāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney U[ḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="62">6 <g type="numeral">10</g> 2</num>*] <unclear>pā</unclear>ṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭukkīḻcūtināṭṭu vaṭa<unclear>v</unclear>āyiṭattirukku<unclear>m</unclear> I<unclear>ṭ</unclear>aiyaṉ m<unclear>ā</unclear>ṟaṉ [kaṭṭi ?]<unclear>kku A</unclear>ṭutta <unclear>pa</unclear>cu nāṟ<unclear>pa</unclear>tteṭṭiṉāl tiruviḷakku O<unclear>ṉ</unclear>ṟiṉukku Ivaṉ t<unclear>ā</unclear>ṉum Ivaṉ <unclear>A</unclear>ṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ kaṭṭi koṇaiyum Uṭaṉpiṟanta māṟaṉ vaṭukaṉum
<lb n="36"/>I<unclear>v</unclear>vūr I<unclear>ruk</unclear>kum Iṭaiyaṉ t<unclear>e</unclear>vaṉ kāri<unclear>yum</unclear> Āṭavallāṉā<unclear>l ni</unclear>catam Aḷakka<unclear>kka</unclear>ṭa<unclear>va</unclear> ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="63">6 <g type="numeral">10</g> 3</num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu mī<unclear>yp</unclear>oḻināṭṭukko[yilnallūr ?] Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>c</unclear>āttaṉ [kaṇṇikku A?]ṭutta <unclear>pacu</unclear> nā<unclear>ṟ</unclear>patteṭṭi<unclear>ṉāl</unclear> tiruviḷak<unclear>ku O</unclear>ṉṟi<unclear>ṉukku I</unclear>vaṉ t<unclear>ā</unclear>ṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivvūr Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>taṉiya</unclear>ṉ maṟavaṉum I<unclear>nnāṭṭu</unclear> puṉ ṟi<unclear>ṟkū</unclear>ṟṟattu vīraikkuṭi Irukkum Iṭaiyaṉ koḷi ko<unclear>yilu</unclear>m <hi rend="grantha">rājarāja</hi>va<unclear>ḷan</unclear>āṭṭu <unclear>pa</unclear>ṉṟiyūrnāṭṭu perumuḷḷūr Irukkum Iṭaiyaṉ kilāti
</p>

<p>37 ra[ṉ o]ṟṟiyum āṭa[va]llāṉāl nicatam aḷakkakkaṭava ney uḻak[ku <g type="ddanda">.</g>—] <hi rend="grantha">[<num value="64">6 <g type="numeral">10</g> 4</num>*]</hi> nittaviṉotava[ḷanā]ṭṭu [ā]vūrkkūṟṟattuppaṭṭattu irukkum iṭaiyaṉ aiy[yāṟaṉ ?] • • • kku aṭutta pacu nāṟpatt[e]ṭṭiṉāl [tiruviḷakku oṉṟiṉukku] ivaṉ [tāṉum i]vaṉ a[ṭ]aikuṭi ivvūr irukkum iṭaiyaṉ vi[ḷa]vaṉ uttamaṉum ivvūr irukkum iṭ[aiya]ṉ [maṇṭai ?] aiyyāṟaṉu[m] ivvūr irukku[m iṭai]yaṉ āccaṉ [a]ṇṇāmalaiyum āṭavallāṉāl nicatam aḷak[kak]kaṭa[va ne]y uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g>— <hi rend="grantha">[<num value="65">6 <g type="numeral">10</g> 5</num>*] pāṇḍyakulā[śa]</hi>nivaḷanāṭṭukkīḻcūtināṭṭu [n]āvalūr i-</p>

<p>
<lb n="38" break="no"/>rukkum I<unclear>ṭai</unclear>yaṉ ta<unclear>ḷi</unclear>yaṉ Araṅkaṉukku Aṭutta pacu nāṟpatt<unclear>e</unclear>ṭṭiṉāl tiruvi<unclear>ḷakku O</unclear>ṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi <unclear>In</unclear>nāṭṭuppu<unclear>ṉṟiṟkūṟṟattu ma</unclear>ḻaiyūr Irukkum <unclear>I</unclear>ṭaiyaṉ [paṭṭaṉ ?] t<unclear>e</unclear>vaṉum <unclear>Iv</unclear>vūr Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>poṟṟāḻi tū</unclear>tuvaṉum tañcāvūr<unclear>ppu</unclear>ṟampaṭi <hi rend="grantha">rāja</hi>vi<hi rend="grantha">dyādha<unclear>ra</unclear></hi>pperu<unclear>n</unclear>teruvil Irukkum Iṭaiyaṉ kaṇiccaṉ nāka<unclear>ṉu</unclear>m Ā<unclear>ṭa</unclear>vallāṉā<unclear>l ni</unclear>catam Aḷakkakkaṭava ne<unclear>y</unclear> Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="66">6 <g type="numeral">10</g> 6</num>*]</hi> nittaviṉo<unclear>tavaḷa</unclear>nāṭṭu nal<unclear>lūr</unclear>nāṭṭupperuṅkaṟai Irukku<unclear>m</unclear> Iṭaiyaṉ <unclear>paca</unclear>ṅkaṉ ciṅkaṉukku Aṭutta pacu n<unclear>ā</unclear>
<lb n="39" break="no"/>ṟpatteṭṭi<unclear>ṉā</unclear>l tiru<unclear>vi</unclear>ḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉpiṟanta pica<unclear>ṅka</unclear>ṉ pāṇṭaṉum Uṭaṉpiṟantā<unclear>ṉ</unclear> ma<unclear>kaṉ</unclear> <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ma <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> yum Innāṭṭu <hi rend="grantha">brahmad[e</hi>ya<hi rend="grantha">m] [rājake ?]saricca</hi>[ tu<hi rend="grantha">rvvedimaṅgala</hi>ttu] p<unclear>piṭā</unclear>kai mā<unclear>ṅ</unclear>kuṭi Irukkum Iṭaiyaṉ ku[ṟa ?]kkaḷaṉ paṭṭaṉum <hi rend="grantha">rājendra</hi>ciṅka<unclear>vaḷa</unclear>nāṭṭu miṟ<unclear>ai</unclear>kkūṟṟa<unclear>ttuk</unclear>kāmara<unclear>va</unclear>lli<hi rend="grantha">[cca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedimaṅ]gala</hi>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ marutaṉ nakkaṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava <unclear>n</unclear>ey Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="67">6 <g type="numeral">10</g> 7</num>*] pā<unclear>ṇḍyakulā</unclear>śa</hi>nivaḷanāṭṭu Eriyū<unclear>r</unclear>nāṭṭukkaru<unclear>vu</unclear>kal<unclear>va</unclear>llattu Irukkum Iṭaiyaṉ Ūri kurun=taṉuk<unclear>ku</unclear> A<unclear>ṭu</unclear>tta pacu nāṟpatteṭṭiṉā
<lb n="40" break="no"/>l tiruviḷa<unclear>kku O</unclear>ṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum <unclear>Ivaṉ</unclear> Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉpiṟanta Ūri ko[ṇṭiyum ?] <unclear>Ivaṉ ciṟṟa</unclear>ppaṉ Ūraṉ paṭṭaṉum Ivvūr Irukkum Iṭaiya<unclear>ṉ</unclear> ku<unclear>ṉṟaṉ</unclear> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> <unclear>ṉum</unclear> Āṭavallāṉā[l nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="68">6 <g type="numeral">10</g> 8</num>*]</hi> <unclear>nit</unclear>ta<unclear>viṉotavaḷanāṭṭu</unclear>ka<unclear>kānt</unclear>āranāṭṭu vicaiyālaiya<hi rend="grantha">cca</hi>tu<hi rend="grantha"><unclear>r</unclear>vvedimaṅgala</hi>ttu Irukku<unclear>m</unclear> Iṭaiyaṉ kam<unclear>pa</unclear>ṉ kavaṭikku <unclear>Aṭutta</unclear> pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum <unclear>I</unclear>vaṉ Aṭaikuṭi I<unclear>va</unclear>ṉuṭaṉpiṟantāṉ ma<unclear>ka</unclear>ṉ Erevayaṉārūrum Arumoḻite<unclear>va</unclear>vaḷa<unclear>n</unclear>āṭṭu Aḷa<unclear>n</unclear>āṭṭu <unclear>ce</unclear>m<unclear>pi</unclear>yaṉmā
<lb n="41" break="no"/><unclear>t</unclear>e<hi rend="grantha">[vicca</hi>tu<hi rend="grantha">]<unclear>r</unclear>vvedimaṅgala</hi>ttu Irukkum Iṭaiyaṉ koṟṟaṉ maḻalaiyum Iv<unclear>vūr</unclear> Irukkum Iṭaiyaṉ ko<unclear>ṟṟa</unclear>ṉ kāñcaṉum tañcāvūr<unclear>p</unclear>puṟa<unclear>m</unclear>paṭi <unclear>Uyyakkoṇṭāṉ</unclear>terintatiruma<unclear>ñcaṉattārveḷattu Irukkum</unclear> I<unclear>ṭaiya</unclear>ṉ <unclear>tāḻi kāḷi</unclear>yum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="69">6 <g type="numeral">10</g> 9</num>*]</hi> tañ<unclear>c</unclear>āvūr<unclear>p</unclear>puṟampaṭi <hi rend="grantha">rājarāja</hi>tteri<unclear>ntap</unclear>ā<unclear>ṇ</unclear>ṭittirumañcaṉattārveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ cāttaṉ Am<unclear>pala</unclear>ttukku <unclear>A</unclear>ṭutta Erumai <unclear>E</unclear>ṭṭiṉālum Āṭu nāṟ<unclear>pa</unclear>tteṭṭi<unclear>nālu</unclear>n<unclear>tiru</unclear>viḷa<unclear>k</unclear>ku Oṉṟi<unclear>nuk</unclear>ku I<unclear>va</unclear>ṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi I
<lb n="42" break="no"/><unclear>v</unclear>veḷattu Irukku<unclear>m</unclear> Iṭaiyaṉ taḷiyaṉ vīraṭṭaṉum <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷa<unclear>nāṭṭu</unclear>ppuṉṟiṟkūṟṟattu <unclear>vi</unclear>rai<unclear>k</unclear>kuṭi Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>t</unclear>āḻi maḻa<unclear>pāṭi</unclear>yum Innāṭṭu mīyp[oḻināṭṭu ?] <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> <unclear>Irukkum Iṭaiyaṉ kaḷappāḷaṉ</unclear> puṉṟiṟkāriyum Āṭavallā<unclear>nā</unclear>l nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻak[ku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="70">7 <g type="numeral">10</g></num>*]</hi> tañcā<unclear>vū</unclear>r<unclear>p</unclear>puṟampaṭi U<unclear>ttama</unclear>cīliyārveḷa<unclear>ttu Irukkum</unclear> Iṭaiyaṉ kāri maḻapāṭikku Aṭutta <unclear>Erumai</unclear> Eṭ<unclear>ṭiṉā</unclear>lum Āṭu nāṟpatteṭṭiṉālu<unclear>n</unclear>tiruviḷakku Oṉṟiṉu<unclear>kku Ivaṉ</unclear> tāṉum Ivaṉ Aṭ<unclear>ai</unclear>kuṭi Ivaṉuṭaṉpiṟanta kāḷi A
<lb n="43" break="no"/><unclear>ṇu</unclear>kkaṉu<unclear>m</unclear> Ivveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ kāri cūṟṟiyum <hi rend="grantha"><unclear>Abhi</unclear>m[ā</hi>na<hi rend="grantha">]bhūṣa</hi>ṇatterinta v<unclear>e</unclear>ḷattu Iruk<unclear>ku</unclear>m Iṭaiyaṉ tiruvaṉ ma<unclear>l</unclear>laṉum Ā<unclear>ṭava</unclear>llāṉāl nicata<unclear>m</unclear> Aḷa[kkakkaṭava ney Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="71">7 <g type="numeral">10</g> 1</num>*]</hi> <unclear>Uyyakkoṇṭār</unclear>vaḷan<unclear>ā</unclear>ṭṭuppā<unclear>mpūr</unclear> nāṭṭuttirukkuṭamūkkil Irukkum Iṭaiyaṉ Āccaṉ <unclear>ci</unclear>t<unclear>ti</unclear>raku[tta ?]ṉukku Aṭutta Eru<unclear>m</unclear>ai Iraṇṭiṉālum Āṭu <unclear>Eṇpa</unclear>ttunālināluntiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉuṭaṉpi<unclear>ṟa</unclear>nta Āccaṉ <unclear>mo</unclear> <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ṉum Āccaṉ Arumoḻiyum Āccaṉ tūtuvaṉum <hi rend="grantha">pāṇḍyaku</hi>
<lb n="44" break="no"/><hi rend="grantha">lāśa</hi><unclear>ni</unclear>vaḷanāṭṭu Eyiṉāṭṭu Aṭṭu<unclear>ppa</unclear>ḷḷiniyamattu Irukkum Iṭai<unclear>ya</unclear>ṉ <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ṇiṭai perumpuḷiyum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="72">7 <g type="numeral">10</g> 2</num>*]</hi> tañcāvūr<unclear>ppu</unclear>ṟam<unclear>paṭi Āṉaikkaṭuv</unclear>ārteruvi<unclear>l Irukkum I</unclear>ṭaiyaṉ Aṉṉakaiyaṉ cū<unclear>ṟṟikku</unclear> A<unclear>ṭu</unclear>tta <unclear>Eru</unclear>mai Eṭṭiṉālum Āṭu nāṟpatteṭṭiṉālu<unclear>n</unclear>tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi Ivaṉ makaṉ cūṟṟi tiruvetiyum cūṟṟi moṭaṉum <hi rend="grantha">pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu Ārkkāṭṭukkūṟṟattuppūtikuṭi Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>maḻa</unclear>pāṭi
<lb n="45"/>cīkiṭṭaṉum Ivvūr Irukkum Iṭai<unclear>ya</unclear>ṉ <unclear>na</unclear>kkaṉ nārāyaṇaṉu<unclear>m</unclear> Āṭava<unclear>l</unclear>lāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney U<unclear>ḻa</unclear>kku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="73">7 <g type="numeral">10</g> 3</num>*]</hi> <unclear>ta</unclear>ñcāvūrppuṟampaṭittiri<unclear>puva</unclear>ṉamātevi<unclear>ppe</unclear>raṅkāṭi Irukkum <unclear>Iṭaiyaṉ</unclear> ti[ruvaṭi ku ?]<unclear>ṟu</unclear>kkaḷaṉu<unclear>kku A</unclear>ṭutta <unclear>Erumai nā</unclear>li<unclear>ṉālu</unclear>m <unclear>Āṭu</unclear> E<unclear>ḻu</unclear>pattiraṇṭiṉāluntiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ tāṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi I<unclear>va</unclear>ṉ makaṉ kuṟuk<unclear>kaḷaṉ</unclear> <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> Ivvaṅkāṭi Irukkum Iṭaiyaṉ vaṭukaṉ maḻalaiyum Ivvaṅkāṭi Irukkum Iṭaiyaṉ <unclear>mū</unclear>rk<unclear>ka</unclear>ṉ Aiy<unclear>y</unclear>āṟaṉum Āṭa<unclear>va</unclear>llā
<lb n="46" break="no"/>ṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney <unclear>Uḻa</unclear>kku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="74">7 <g type="numeral">10</g> 4</num>*]</hi> tañcāvūrppuṟampaṭi <hi rend="grantha">rājarājabrahma<unclear>ma</unclear>hārāja<unclear>n</unclear></hi> Aṅkāṭi Irukkum <unclear>I</unclear>ṭaiyaṉ kaṇattāṉ p<unclear>e</unclear>ṟṟāṉukku Aṭutta Āṭu toṇ<unclear>ṇūṟ</unclear>ṟāṟiṉāl <unclear>tiru</unclear>viḷa<unclear>kku</unclear> Oṉṟiṉu<unclear>k</unclear>ku Ivaṉ tāṉum <unclear>Ivaṉ Aṭai</unclear>kuṭi <unclear>tañcāvū</unclear>rppu[ṟampaṭi maṭaippaḷḷi ?] teruvil Irukkum Iṭaiyaṉ<unclear>cā</unclear>ttaṉ <unclear>kaṇ</unclear>ṭarāccaṉum <hi rend="grantha"><unclear>p</unclear>āṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu kiḷiyūrnāṭṭu<unclear>p</unclear>paḷ <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> ṭi koyilum tañcāvūrppuṟampaṭi Arumoḻitevatterintatirupparikalattārveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ paṭ<unclear>ṭa</unclear>
<lb n="47" break="no"/>ṉ pū<unclear>va</unclear>ṭiyum Āṭavallāṉāl <unclear>ni</unclear>catam Aḷakkakkaṭava n<unclear>e</unclear>y Uḻakku [<g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="75">7 <g type="numeral">10</g> 5</num>*]</hi> nittaviṉota<unclear>vaḷanā</unclear>ṭṭu vīracoḻavaḷanāṭṭu kamukaṉ<unclear>cen</unclear>taṉkuṭi Irukkum Iṭ<unclear>aiya</unclear>ṉ <unclear>maṇṇai</unclear> vem<unclear>pa</unclear>ṉukku Aṭutta <unclear>Ā</unclear>ṭu toṇṇūṟṟāṟiṉā<unclear>l</unclear> tiruvi<unclear>ḷakku</unclear> Oṉ<unclear>ṟi</unclear>ṉukku I<unclear>vaṉ</unclear> tāṉum I<unclear>va</unclear>ṉ Aṭai<unclear>kuṭi Ivaṉu</unclear>ṭaṉ<unclear>piṟa</unclear>nta <unclear>maṇṇai</unclear> nāraṇaṉum <unclear>ma</unclear>ṇṇai pa<unclear>ṭṭa</unclear>ṉum Āṭavallāṉāl nicatam Aḷakkak<unclear>ka</unclear>ṭava ne[y Uḻakku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>] <hi rend="grantha">[<num value="76">7 <g type="numeral">10</g> 6</num>*] <unclear>pāṇḍya</unclear>kulāśa</hi>nivaḷanāṭṭuppuṉṟiṟkūṟṟattu cāttamaṅkalattu Iru<unclear>k</unclear>kum Iṭaiyaṉ tīymai <unclear>m</unclear>ālaikku Aṭutta pacu
<lb n="48"/>nāṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku <unclear>O</unclear>ṉṟiṉukku Ivaṉ t<unclear>ā</unclear>ṉum Ivaṉ Aṭaikuṭi tañcāvūrppuṟampaṭi Uy<unclear>ya</unclear>kkoṇṭā<unclear>ṉ</unclear>terintatirumañcaṉattārveḷattu Irukkum Iṭaiyaṉ [kaṇ ?]ṭaṉ paṉaiyaṉum Ā<unclear>ṭaval</unclear>lāṉāl ni<unclear>ca</unclear>tam Aḷakka<unclear>kkaṭa</unclear>va ne<unclear>y Uḻa</unclear>kku <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="77">7 <g type="numeral">10</g> 7</num>*] rājendra</hi><unclear>ci</unclear>ṅkava<unclear>ḷan</unclear>āṭṭu maṇṇināṭṭu Iṭavai<unclear>yi</unclear>rukkum Iṭai<unclear>ya</unclear>ṉ cū<unclear>ṟṟi</unclear> puka<unclear>ḻa</unclear>ṉukku Aṭutta pacu nāṟpatte<unclear>ṭ</unclear>ṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Iva<unclear>ṉ</unclear> tāṉum Ivaṉ Aṭ<unclear>ai</unclear>kuṭi Ivaṉ tamappaṉ pukaḻaṉ cūṟṟiyum Uṭaṉ piṟanta cūṟṟi
<lb n="49"/>karumāṇikkamum Āṭavallāṉā<unclear>l</unclear> nicatam Aḷakkakkaṭava n<unclear>e</unclear>y Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="78">7 <g type="numeral">10</g> 8</num>*] pāṇḍyakulāśa</hi>nivaḷanāṭṭu puṉṟilkūṟṟattu maḻaiyūr Irukkum Iṭaiyaṉ cāta<unclear>ta</unclear>ṉ kuṇamaṭikku Aṭutta pacu nāṟpatteṭṭiṉāl tiruvi<unclear>ḷakku</unclear> Oṉṟiṉukku Iva<unclear>ṉ</unclear> tāṉum Ivaṉ <unclear>A</unclear>ṭaiku<unclear>ṭi</unclear> Ivaṉ makaṉ kuṇamaṭi vempaṉum <unclear>U</unclear>ṭaṉpiṟanta cāttaṉ k<unclear>ā</unclear>ḷiyum Ā<unclear>ṭava</unclear>llāṉāl nicatam Aḷakkakkaṭava ney Uḻakku <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> <hi rend="grantha">[<num value="79">7 <g type="numeral">10</g> 9</num>*]</hi> nittaviṉotavaḷanāṭṭu veṇṇikkūṟṟattuppūvaṇūr Irukkum Iṭaiyaṉ kuruntaṉ marutaṉukku Aṭutta pacu n<unclear>ā</unclear>ṟpatteṭṭiṉāl tiruviḷakku Oṉṟiṉukku Ivaṉ
</p>

<p>50 tāṉum ivaṉ aṭaikuṭi uṭaṉpiṟanta kuruntaṉ paṭṭaṉum uṭaṉpiṟantāṉ makaṉ taccaṉ kaṇapuravaṉum naṉmac[cu]ṉaṉ v[e]ṇkāṭaṉ kaṇṭaṉum āṭavallāṉāl [ni]catam aḷakkakkaṭava ney [uḻa]kku [<g type="ddanda">.</g>—] <hi rend="grantha">[<num value="80">8 <g type="numeral">10</g></num>*]</hi></p>

<note n="446-1">The translation of the first two lines of this inscription, which also contain the first portion of paragraph 3, is given on p. 250 f. above.</note> 

<p>3. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Śūṟṟi Pākkaraṉ</hi>, residing in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">[Gāndha]rva-teru</hi>, outside<note n="446-2">I think puṟampaṭi means ‘outside’ as opposed to uḷḷālai ‘inside’ which occurs in ll. 16 and 34 of this inscription and in ll. 15, 34, 62 and 90 of No. 95 below. The former probably refers to suburbs situated outside the limits of the city. The streets and bazars which are mentioned in this and other inscriptions with the word <hi rend="italic">purambaḍi</hi> preceding their names might have formed one suburb of the town.</note> <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents (<hi rend="italic">aḍaikuḍi), (viz</hi>.) his uterine brothers <hi rend="bold">Śūṟṟi Nāraṇaṉ</hi> and <hi rend="bold">Śūṟṟi Śīrāḷaṉ; Śōlai Kuravaṉ</hi>, the son of (<hi rend="italic">his</hi>) father's younger brother; and the shepherd <hi rend="bold">Tāṛi Nettāṉaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Paṛuvūr</hi> in <hi rend="bold">Vaḍagarai-Kuṉṟa-kūṟṟam</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Uttuṅgatuṅga-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>4. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Āṉai Śāttaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Peruṅgaṟai</hi> in <hi rend="bold">Nallūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Āṉai Śelvaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Piramaṉ Śeyyavāymaṇi</hi>, living at <hi rend="bold">Kundavainallūr</hi> in <hi rend="bold">Karambai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Paramaṉ Paṭṭaṉ</hi>, living in the same village; and the shepherd <hi rend="bold">Āchchaṉ Nakkaṉ</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>5. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Paṉaiyaṉ Teṟṟi</hi>, residing in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Maḍaippaḷḷi-teru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Paṉaiyaṉ Veṇgāḍaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Koṉṟai Nīlaṉ</hi>, living in the same street; the shepherd <hi rend="bold">Ūraṉ Vēmbaṉ</hi>, living in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Rājavidyādha-</hi> <hi rend="bold">rapperunderu</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Nīlaṉ Aṅgāḍi</hi>, living at <hi rend="bold">Kāvanūr</hi> in <hi rend="bold">Mīśeṅgiḷi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vāḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>6. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Nakkaṉ Pūdi</hi>, residing at <hi rend="bold">Kiḷḷikuḍi</hi> in <hi rend="bold">Mīśeṅgiḷi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Nakkaṉ Tūduvaṉ</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother's son <hi rend="bold">Kāḷi Nakkaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Maruvūr Araiyaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Uttamaśīliyār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Śuvaraṉ Aṉandaṉ</hi>, living in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Vīraśōṛapperunderu</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>7. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Ūra[ṉ] Nāṭṭāṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Koṟṟamaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Poyiṟ-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Ūraṉ Marudaṉ, Ūraṉ Kōṇai</hi> and <hi rend="bold">[Ūraṉ] Kuṉṟaṉ</hi>; and <hi rend="bold">Pūdi Tiruvaṉ</hi>, the son of his father's elder brother, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>8. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Vaḍugaṉ Kaṇavadi</hi>, residing in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Vīraśōṛapperunderu</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Vaḍugaṉ Piśaṅgaṉ</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother's son <hi rend="bold">Piśaṅgaṉ Śūṟṟi; Vēmbaṉ • • • • • </hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Pūdi [Aḍi]gaḷ</hi>, living at <hi rend="bold">Teṅgambūṇḍi</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Satyāśrayakulakāla-chaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Rājarājavaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>9. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Māyāṉ Śūṟṟi</hi>, residing in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">[Vi]lligaḷ-teru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Śūṟṟi Tūduvaṉ</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother <hi rend="bold">Māyāṉ Ūraṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Nīṅgānilai Kūṉaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Pirambil</hi> in <hi rend="bold">Ārkkāṭṭu-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśanivaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kaṇichchaṉ Tirumalai</hi>, living in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Rājavidyādharapperunderu</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) urakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>10. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Araṭṭaṉ Tiruvaḍigaḷ</hi>, residing in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Maḍaippaḷḷi-teru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Araṭṭaṉ Śandaṉ</hi>, and <hi rend="bold">Araṭṭaṉ Nāgaṉ</hi>, (<hi rend="italic">his</hi>) cousin (<hi rend="italic">naṉmachchuṉaṉ)</hi><note n="447-1">According to Winslow's Tamil Dictionary naṉmaittuṉaṉ means “a male cousin, properly son of a maternal uncle or aunt, nallammāṉ putalvaṉ.”</note> <hi rend="bold">Aṇṇa Kāma[ḍi]yaṉ</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kuraṅgaṉ Tēvaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Ōdavēli</hi> in <hi rend="bold">Ārkkāṭṭu-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśanivaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>11. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Ālattūr Uṛavaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">[Pāchchil]</hi> in <hi rend="bold">Poyiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) <hi rend="bold">Uṛavaṉ Toṅgaṉ</hi> and <hi rend="bold">Uṛavaṉ Mūppaṉ</hi>, younger brothers of his father; <hi rend="bold">Śēndaṉ Śākkūr</hi>, the son of (<hi rend="italic">his</hi>) father's elder brother; and the shepherd <hi rend="bold">Taṇṇālaṉ Vaṉṉi</hi>, living at <hi rend="bold">Kōṭṭūr</hi> in <hi rend="bold">Neṉmali-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Arumoṛidēva-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>12. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Kāri Śāttaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Koṟṟamaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Pōyiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Śāttaṉ Kāri</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brothers <hi rend="bold">Kāri Śāttaṉ</hi> and <hi rend="bold">Kāri Kaṭṭi</hi>; and <hi rend="bold">Veṭṭi Kāri</hi>, son of (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>13. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Nakkaṉ [Śāttaṉ]</hi>, residing at <hi rend="bold">Abhimānabhūshaṇa-terinda-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers, <hi rend="bold">Nakkaṉ Kumaraṉ, Nakkaṉ Nakkaṉ</hi> and <hi rend="bold">Nakkaṉ Kaṇḍaṉ</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Śiṅgaṉ Paramaḍi</hi>, living at <hi rend="bold">Kōyilnallūr</hi> in <hi rend="bold">Mīśeṅgiḷināḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>14. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Nakkaṉ Araiyaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Perumbulivāy</hi>, surrounded by <hi rend="bold">Iḷambulivāy</hi> in <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) <hi rend="bold">Kuruḍaṉ Kaṇavadi</hi>, younger brother of his father; <hi rend="bold">Amaraṉ Mūvaraiyaṉ</hi>, [son] of (<hi rend="italic">his</hi>) father's elder brother; (<hi rend="italic">his</hi>) maternal uncle (<hi rend="italic">naṉmāmaṉ</hi>) <hi rend="bold">Araiyaṉ Kaḍuvūr</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Ēṟaṉ Maṇṇi</hi>, living at <hi rend="bold">Maṅgalanallūr</hi> in <hi rend="bold">Kīrśeṅgiḷi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>15. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Araiyaṉ Tūduvaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Perumbulivāy</hi>, surrounded by <hi rend="bold">Iḷambulivāy</hi> in <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>,— he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Araiyaṉ Uṟaiyūraṉ, Araiyaṉ Śaḍaiyaṉ</hi> and <hi rend="bold">A[raiya]ṉ Tāṉṟi</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Āmāyil Vīraṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Uppūr</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Raṭṭakulakāla-chaturvēdimaṅgalam</hi>, a <hi rend="italic">brahmadēya</hi> in <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>16. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Tāṛi Ā[chcha]ṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍār-terinda-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Mūttatāṛi Kuppai, Iḷaiyatāṛi Kuppai</hi>, and <hi rend="bold">Tāṛi Kuruḍaṉ</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kāri Ēṟaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍār-terindatirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>17. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Paṛiyaṉ Kumaraṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Koṭṭaiyūr</hi> in <hi rend="bold">Veṇṇi-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>, —he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Paṛiyaṉ Koṭṭai, Paṛiyaṉ Irāmaṉ</hi> and <hi rend="bold">Paṛiyaṉ Araṅgaṉ</hi>; and (<hi rend="italic">his</hi>) maternal uncle (<hi rend="italic">naṉmāmaṉ</hi>) <hi rend="bold">Kaṇattāṉ Vēḷadaraiyaṉ</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>18. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Śāttaṉ Kaḷari</hi>, residing at <hi rend="bold">Rājavidyādharanallūr</hi> in <hi rend="bold">Kīṛvēṅgai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Kaḷari • • ṟaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kāri Kaṇḍaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Śundaraśōṛanallūr</hi> in <hi rend="bold">Kīṛvēṅgai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Nakkaṉ Paṭṭaṉ</hi>, living in the same village; and the shepherd <hi rend="bold">Eṉbāṉ Kāḍaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Nambaṉkārai</hi> in the same <hi rend="italic">nāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>19. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Vēmbaṉ Āchchaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Kamugañjēndaṉkuḍi</hi> in <hi rend="bold">Vīraśōṛa-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">Vaṇṇakkaṉ Paṉaṅgāḍaṉ</hi>, living in the same village; the shepherd <hi rend="bold">Nakkaṉ Śūraṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Pāchchil</hi> in <hi rend="bold">Poyiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Nakkaṉ Araiyaṉ</hi>, living in the same village; and the shepherd <hi rend="bold">Kurundaṉ Tāṉṟi</hi>, living in the same village; have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>20. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Viḷakkaṉ Aṇukkaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terinda-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) <hi rend="bold">Puliyūr Śēri</hi>, son of his father's elder brother; (<hi rend="italic">his</hi>) cousin <hi rend="bold">Aiyāṟaṉ Taḷiyaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Parāntakaṉ Araṅgaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Aṛagiyaśōṛapuram</hi> in <hi rend="bold">Poyiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kaṇḍaṉ Karuvēlaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Śāttamaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Puṉṟiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>21. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Śeṭṭi Nā • • • </hi> residing at <hi rend="bold">Kuṟukkai</hi> in <hi rend="bold">Kīṛśūdi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśanivaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Śeṭṭi Kāḍaṉ; Nannaṉ Nīlaṉ</hi>, son of (<hi rend="italic">his</hi>) father's younger brother; the shepherd <hi rend="bold">Paṭṭaṉ Eṭṭi</hi>, living at <hi rend="bold">Vaḍavāyiḍam</hi> in the same <hi rend="italic">nāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kūḍal Kāri</hi>, living at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terinda-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>22. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Tēvaṉ Araṅgaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Kōyilnallūr</hi> in <hi rend="bold">Mīypoṛi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his sons <hi rend="bold">Araṅgaṉ Śāttaṉ</hi> and <hi rend="bold">Araṅgaṉ Śēndaṉ; Śāttaṉ Amaraṉ</hi>, son of (<hi rend="italic">his</hi>) father's younger brother; and the shepherd <hi rend="bold">Śāttaṉ Nāgaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Vaḍavāyiḍam</hi> in <hi rend="bold">Kīṛśūdi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of the same <hi rend="italic">nāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>23. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Tēvaṉ Nāraṇaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Koṟṟamaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Poyiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Tēvaṉ Uṛavaṉ</hi> and <hi rend="bold">Tēvaṉ Paṭṭaṉ; Paṭṭaṉ Kuṉṟaṉ</hi>, son of (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother; and the shepherd <hi rend="bold">Nakkaṉ Muṉṉūṟṟuvaṉ</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>24. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Tāṛi Kuḷavaṉ</hi>, [residing at <hi rend="bold">Koṟṟamaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Poyiṟkūṟṟam</hi>], (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Tāṛi Poṉṉakkaṉ, Tāṛi Tēvaṉ</hi> and <hi rend="bold">Tāṛi Kuṉṟaṉ</hi>; and <hi rend="bold">Kāri Āchchaṉ</hi>, (<hi rend="italic">his</hi>) father's younger brother, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>25. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Tiruvūṟal Nakkaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Perumbulivāy</hi>, surrounded by <hi rend="bold">Iḷambulivāy</hi> in <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>,— he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Tiruvūṟal Śūṟṟi</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kaṛaṉi Śuvaraṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Tirubhuvaṉam</hi><note n="449-1">See note 2 on p. 440 above.</note> in <hi rend="bold">Pulivala-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of the same <hi rend="italic">nāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Śuva • • • </hi> living in the same village; and the shepherd <hi rend="bold">Kurundaṉ Vēmbaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Śāttamaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Puṉṟiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>26. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Śurumbaṉ Kāḷi</hi>, residing at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terinda-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">Kurundaṉ Muṉaippagai</hi>, living in the same <hi rend="italic">vēḷam</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Pagaiyaṉ Tiṟalaṉ</hi>, living in the same <hi rend="italic">vēḷam</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Pagaiyaṉ Kāḷi</hi>, living in the same <hi rend="italic">vēḷam</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Śāttaṉ Śiṟukoḷḷi</hi>, living at <hi rend="bold">Peruñ[jōlai]</hi> in <hi rend="bold">Paṉaṅgāṭṭu-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>27. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Kumaraṉ Śaṅgaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Karuvugalvallam</hi> in <hi rend="bold">Eriyūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśanivaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Kumaraṉ Śūṟṟi, Kumaraṉ Irāmaṉ</hi> and <hi rend="bold">Kumaraṉ Paṉaiyaṉ</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Taṇṇālaṉ Vaigundaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Viṇṇaṉēri</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Mummaḍiśōṛanallūr</hi> in the same <hi rend="italic">nāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>28. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Maṛapāḍi Paṭṭaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Koṟṟamaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Śuṇḍaimūlai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśanivaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Maṛapāḍi • • kaṉṟi</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Vaḍugaṉ [Pāṇ]ḍaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Kāṭṭiñāṛal</hi> in <hi rend="bold">Mīyvaṛi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of the same <hi rend="italic">nāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Śūṟṟiyaṉ Maṛapāḍi</hi>, living in the same village; and the shepherd <hi rend="bold">Māyāṉ Śūṟṟi</hi>, living in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Śāliyatteru</hi>, within <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>29. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Tēvaṉ Ariñjavaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Virāṟkuḍi</hi> in <hi rend="bold">Mīśeṅgiḷi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>,— he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Tēvaṉ Makki</hi> and <hi rend="bold">Tēvaṉ Pūṅgāvaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Eṛuvaṉ Ēmaḍi</hi>, living in the same village; and the shepherd <hi rend="bold">Śūraṉ Nāṭṭāṉ</hi>, living at <hi rend="bold">[Uyyakkoṇḍāṉ-terinda]-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>30. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Irāśiṅgaṉ Muppaḷi</hi>, residing at <hi rend="bold">Tribhuvanamādēvippēraṅgāḍi</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother's son <hi rend="bold">Tiruvaḍigaḷ Tattai</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Nilāvi Āvaraṅgāḍaṉ</hi>, living in the same <hi rend="italic">aṅgāḍi</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Nilāvi Poṟkāri</hi>, living in the same <hi rend="italic">aṅgāḍi</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kāḍaṉ Nilāvi</hi>, living in the same <hi rend="italic">aṅgāḍi</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>31. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Araṅgaṉ Śīrāḷaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Tribhuvanamādēvippēraṅgāḍi</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Araṅgaṉ Ma • • ; [Āyira]vaṉ Śuppiraṉ</hi> and <hi rend="bold">[Āyiravaṉ] Nāgaṉ</hi>, the sons of (<hi rend="italic">his</hi>) father's younger brother; and the shepherd • • • • • • • • , living in the same <hi rend="italic">aṅgāḍi</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>32. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Puñjai Śāttaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Śiṟṟiṉavār</hi> in <hi rend="bold">Muḍichchōṛa-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his sons <hi rend="bold">Śāttaṉ Irāmaṉ</hi> and <hi rend="bold">Śāttaṉ Ēṟaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Araṅgaṉ Maṉandāṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Kōṭṭūr</hi> in <hi rend="bold">Neṉmali-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Arumoṛidēva-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Viḷavaṇ Kaliyaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Paṭṭam</hi> in <hi rend="bold">Āvūr-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>33. From the forty-eight cows assigned to the shepherd A <hi rend="bold">maraṉ Karuvūr</hi>, residing at <hi rend="bold">Peṇḍaḍuga[la]m</hi> in <hi rend="bold">Vīraśōṛa-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>, —he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Karuvūr Amaraṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Paṭṭaṉ Maṛapāḍi</hi>, living at <hi rend="bold">Jayaṅgoṇḍaśōṛanallūr</hi> in <hi rend="bold">Kīṛvēṅgai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>; the shephered <hi rend="bold">Śūṟṟi Vēmbaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Tirukkuḍamūkkil</hi> in <hi rend="bold">Pāmbūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) [of <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍār-vaḷanāḍu</hi>]; and the shepherd <hi rend="bold">Kaliyāḷaṉ • • </hi> living at <hi rend="bold">Kuḷappāḍu</hi> in <hi rend="bold">Vīraśōṛa-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>34. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Amudaṉ Kuñjiraṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Tiruttēvaṉkuḍi</hi> in <hi rend="bold">Miṟai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājēndraśiṅga-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">Paṟpanābaṉ Veṇgāḍaṉ</hi>, living in the same village; the shepherd <hi rend="bold">Pagaiyaṉ Paṭṭaṉ</hi>, living in the same village; the shepherd <hi rend="bold">Kēśaṉ<note n="451-1">See note 3 on p. 441 above.</note> Śūṟṟi</hi>, living at <hi rend="bold">Kaḷḷūr</hi> in the same <hi rend="italic">nāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Āṉai Araiyaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Āyirattaḷi</hi> in <hi rend="bold">Ārkkāṭṭu-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>35. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Vēmba[ṉ] • • </hi>, residing at <hi rend="bold">Kīṛppūṇḍi</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Lōkamahādēvi-chaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Veṇṇikūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Vēmbaṉ Kaṇavadi</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) nephew (<hi rend="italic">naṉmarumagaṉ</hi>) <hi rend="bold">Śēri Śeruvaḍai</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) nephew <hi rend="bold">Kuruḍaṉ Nāgaḍi</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kaliyaṉ Paramaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Kaṇṇikuḍi</hi> in <hi rend="bold">Ēmappēr-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>36. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Āchchaṉ Tāṛi</hi>, residing at <hi rend="bold">Kāṭṭañāṛal</hi> in <hi rend="bold">Mīypoṛi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Āchchaṉ Vidiyaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kāḍaṉ Pūdi</hi>, living at <hi rend="bold">Karuvugalvallam</hi> in <hi rend="bold">Eriyūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of the same <hi rend="italic">nāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kāḍaṉ Aṟunūṟṟuvaṉ</hi>, living in the same village; and the shepherd <hi rend="bold">Aṇukkaṉ Śiṟṟēmaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Viraikkuḍi</hi> in <hi rend="bold">Puṉṟiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of the same <hi rend="italic">nāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>37. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Kāri Śūṟṟi</hi>, residing at <hi rend="bold">Kuṟukkai</hi> in <hi rend="bold">Kīṛśūdi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Kāri Kuḷavaṉ</hi> and <hi rend="bold">Kāri • pāṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Nakkaṉ Śāttaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Peruṅgōḷūr</hi> in <hi rend="bold">Paṉaṅgāṭṭu-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of the same <hi rend="italic">nāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Iḷaiyāṉ Śāttaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Paṉṟiyūr</hi> in <hi rend="bold">Paṉṟiyūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>38. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Vēmbaṉ Eṉbāṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Kshatriyaśikhāmaṇipuram</hi> in <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Vēmbaṉ Āṉai</hi> and <hi rend="bold">Vēmbaṉ Kaḷari</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) father's younger brother <hi rend="bold">Āṉai Śūṟṟi</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Śīlaṉ Karuvūr</hi>, living at <hi rend="bold">Talaivāymaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Kīṛvēṅgai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>39. From the forty-eight cows assigned [to] the shepherd <hi rend="bold">Kuḷavaṉ Tirumuṟ[ṟam],</hi><note n="452-1">See note 4 on p. 441 above.</note> residing at <hi rend="bold">Jayaṅgoṇḍaśōṛanallūr</hi> in <hi rend="bold">Kīṛvēṅgai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarājavaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Kuḷavaṉ Śāttaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Nāṟalūr Karuviḍai</hi>, living in the same village; the shepherd <hi rend="bold">Nakkaṉ Ārūr</hi>, living at <hi rend="bold">Pāchchil</hi> in <hi rend="bold">Poyyiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of the same <hi rend="italic">nāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Muṉaiyaṉ Ārūr</hi>, living at <hi rend="bold">Paṛaṅguḷam</hi>, a hamlet (<hi rend="italic">piḍāgai</hi>) of <hi rend="bold">Uppūr</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Raṭṭakulakāla-chaturvēdimaṅgalam</hi> in the same <hi rend="italic">nāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>40. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Māṟaṉ Puvanimāṇikkam</hi>, residing at <hi rend="bold">Uttamaśīliyār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his sons <hi rend="bold">Māṇikkaṉ Māṟaṉ</hi> and <hi rend="bold">Māṇikkaṉ Aṇṇāmalai; Tāṛi Paṉaiyaṉ</hi>, the son of (<hi rend="italic">his</hi>) father's elder brother; and (<hi rend="italic">his</hi>) nephew <hi rend="bold">Nakkaṉ Ariyāṉ</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>41. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Mūlaṉ Aṇukkuḍi</hi>, residing at <hi rend="bold">Uttamaśīliyār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Aṇukkuḍi Paṭṭaṉ</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) nephew <hi rend="bold">Vaṇṇakkaṉ Tēvaṉ</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) nephew <hi rend="bold">Kāri Kaḷvaṉ</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">[Kaśa]vaṉ Taḷiyaṉ</hi>, living in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Āṉaiyāṭkaḷ-teru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>42. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Nakkaṉ Śūṟṟi</hi>, residing at <hi rend="bold">Uttamaśīliyār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Śūṟṟi Vēmbaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Nīlakaṇḍaṉ Nariyaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Viraikkuḍi</hi> in <hi rend="bold">Puṉṟiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Nariyaṉ Tāṛi</hi>, living in the same village; and the shepherd <hi rend="bold">Paṉaiyaṉ Śaṇḍaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Abhimānabhūshaṇa-terinda-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>43. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Śūraṉ Ūraṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terinda-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother's son <hi rend="bold">Śōṛaṉ Kuppai</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother's son <hi rend="bold">Paṉaiyaṉ Kaḷakkuḍi</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Karambai Nakkaṉ</hi>, living in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Āṉaikkaḍuvār-teru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Naraṉ Tiruvaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Ka[ra]chchēri</hi> in <hi rend="bold">Poyiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>44. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Eṛuvaṉ Tāṛi</hi>, residing at <hi rend="bold">Kiḷḷikuḍi</hi> in <hi rend="bold">Mīśeṅgiḷi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother's son <hi rend="bold">Kaṇavadi Śīrāmaṉ</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother's son <hi rend="bold">Kaṇṇaṉ Kaliyaṉ</hi>; the shepherd • • <hi rend="bold">Śīkāḷi</hi>, living at <hi rend="bold">Rājarājapuram</hi> in <hi rend="bold">Nallūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Piraṇḍai Paṭṭaṉ</hi>, living in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Jayaṅgoṇḍaśōṛapperunderu</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>45. From the ninety-six ewes assigned to the shepherd <hi rend="bold">Nakkaṉ Tēvaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Iraikkuḍi</hi> in <hi rend="bold">Vaḍagarai-Kuṉṟa-kūṟṟam</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Uttuṅgatuṅga-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his sons <hi rend="bold">Tēvaṉ Aḍavi</hi> and <hi rend="bold">Tēvaṉ Nāraṇaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Śīkiṭṭaṉ Kāṟāyil</hi>, living at <hi rend="bold">Kuṭṭimaṅgalam</hi>, the southern hamlet of <hi rend="bold">Jananātha-chaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Muḍichchōṛa-nāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kāṟāyil Vāgai</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>46. From the ninety-six ewes assigned to the shepherd <hi rend="bold">Maṉanilai Poduvaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Tribhuvanamādēvippēraṅgāḍi</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Maṉanilai Perumāṉ; Puṉavāyil Paṇḍitaṉ</hi>, the son of (<hi rend="italic">his</hi>) father's younger brother; the shepherd <hi rend="bold">Śāttaṉ Taṇakkaṉ</hi>, living in the same <hi rend="italic">aṅgāḍi</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Nāgaṉ Araṅgaṉ</hi>, living in the same <hi rend="italic">aṅgāḍi</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>47. From the ninety-six ewes assigned to the shepherd <hi rend="bold">Piḍāraṉ Śatturu</hi>, residing in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Rājavidyādharapperunderu</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his sons <hi rend="bold">Śatturu Śīyārūr</hi> and <hi rend="bold">Śatturu Piḍāraṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kāri Nakkaṉ</hi>, living in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Śūraśikhāmaṇipperunderu</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Āyiravaṉ Piḍāraṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Viṇṇaṉēri</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Mummaḍiśōṛanallūr</hi> in <hi rend="bold">Eriyūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>48. From the ninety-six ewes assigned to the shepherd <hi rend="bold">Vēmbaṉ Tachchaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Pāmbuṇi</hi> in <hi rend="bold">Pāmbuṇi-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>.—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Tachchaṉ Karambaṉ</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brothers <hi rend="bold">Vēmbaṉ Vaḍugaṉ</hi> and <hi rend="bold">Vēmbaṉ Piravāgaṉ</hi>; and (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother's son <hi rend="bold">Vaḍugaṉ Vēmbaṉ</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>49. From the ninety-six ewes assigned to the shepherd <hi rend="bold">Tiruvaḍi Tāṛi</hi>, residing at <hi rend="bold">Koṅgavāḷār-aṅgāḍi</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">Eṉbāṉ Tukkaiyaṉ</hi>, living in the same <hi rend="italic">aṅgāḍi</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Nārāyaṇaṉ Pakkaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Tribhuvanamādēvippēraṅgāḍi</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Śāttaṉ Poṉṉaṉ</hi>, living in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Paṉmaiyār-teru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjavūr</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Pugaṛaṉ Tiruvaḍi</hi>, living at <hi rend="bold">Gaṇḍarāditya-chaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Poygai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Vaḍagarai-Rājēndrasiṁha-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>50. From the ninety-six ewes assigned to the shepherd <hi rend="bold">Aṇukkaṉ Viḷakkaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terinda-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Aṇukkaṉ Kaḷari, Aṇukkaṉ Araṅgaṉ, Aṇukkaṉ Kāri</hi> and <hi rend="bold">Aṇukkaṉ Śelvaṉ</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>51. From the ninety-six ewes assigned to the shepherd <hi rend="bold">Maṛapāḍi Pūvaḍi</hi>, residing at <hi rend="bold">Peṟuṅgaṟai</hi> in <hi rend="bold">Nallūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Maṛapāḍi Vāñjiyappēraiyaṉ, Maṛapāḍi Maṛavaṉ</hi> and <hi rend="bold">Maṛapāḍi Śōṛaṉ</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kuṭṭaṉ Aiyāṟaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Kāmaravalli</hi>, a <hi rend="bold">brahmadēya</hi> in <hi rend="bold">Miṟai-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Vaḍagarai-Rājēndrasiṁhavaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>52. From the ninety-six ewes assigned to the shepherd <hi rend="bold">[Paṭṭa]ṉ Tēvaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Koṟṟamaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Poyiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Paṭṭaṉ Kurundaṉ</hi> and <hi rend="bold">Paṭṭaṉ Kuṉṟaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Amaraṉ Kāri</hi>, living in the same village; and the shepherd <hi rend="bold">Ūraṉ Piramaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Pāchchil</hi> in the same <hi rend="italic">nāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>53. From the ninety-six ewes assigned to the shepherd <hi rend="bold">Śūraṉ Eṛunūṟṟuvaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Śrī-Pūdi</hi> in <hi rend="bold">Veṇṇi-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his sons <hi rend="bold">Eṛunūṟṟuvaṉ Nakkaṉ</hi> and <hi rend="bold">Eṛunūṟṟuvaṉ Ūdāri</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother <hi rend="bold">Śūraṉ Kāri</hi>; and <hi rend="bold">Kāri Eṛunūṟṟuvan</hi>, the son of (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>54. From the ninety-six ewes assigned to the shepherd <hi rend="bold">Śuppiraṉ Tiruvaḍigaḷ</hi>, residing at <hi rend="bold">[Veṭṭi]yār-Paḍaivīḍu</hi> in • • <hi rend="bold">[Rājarāja-vaḷanāḍu]</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his sons <hi rend="bold">Tiruvaḍi Śēndaṉ</hi> and <hi rend="bold">Tiruvaḍi Amarapuśaṅgaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kumiṛi-Pagaiyaṉ</hi>, living in the same street; and the shepherd <hi rend="bold">Śāttaṉ Kōlaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Vijayālaya-chaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Kāndāra-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>55. From the ninety-six ewes assigned to the shepherd <hi rend="bold">Karandai Kāvaṉ</hi>, residing in <hi rend="bold">Rājarāja-Brahma-mahārājaṉ-aṅgāḍi</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Kāvaṉ Karandai; Maṛapāḍi Śēramāṉ</hi>, the son of (<hi rend="italic">his</hi>) father's younger brother; the shepherd <hi rend="bold">Pūmi. miyaṉ</hi>, living in the same <hi rend="italic">aṅgāḍi</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kuruḍaṉ Kuḷavaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Uttamaśīliyār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>56. From the ninety-six ewes assigned to the shepherd <hi rend="bold">Āṇūr Karuvūr</hi>, residing at <hi rend="bold">Narikkuḍichchēri</hi>, a hamlet of <hi rend="bold">Śandiralēgai</hi>, a <hi rend="italic">brahmadēya</hi> in <hi rend="bold">Ārkkāṭṭu-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) <hi rend="bold">Māṇi Kūttaṉ</hi> and <hi rend="bold">Māṇi Vīraśōṛan</hi>, the sons of his father's younger brother; <hi rend="bold">Ulagaṉ Tēvaṉ</hi>, the son of (<hi rend="italic">his</hi>) father's younger brother; and (<hi rend="italic">his</hi>) maternal uncle (<hi rend="italic">naṉmāmaṉ</hi>) <hi rend="bold">Pālaṉ Śūṟṟi</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>57. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Śūraṉ Amaraṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terinda-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his maternal uncle <hi rend="bold">Śūraṉ Pūśal</hi>, the shepherd <hi rend="bold">Ārūr</hi>• • • • living in the same <hi rend="italic">vēḷam</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Paṭṭaṉ Taḷiyaṉ</hi>, living in [the same <hi rend="italic">vēḷam</hi>]; and the shepherd <hi rend="bold">Araiyaṉ Tāṛi</hi>, living at <hi rend="bold">Śāttamaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Puṉṟiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>58. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Eṛunūṟṟuvaṉ Kūttaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Iravikulamāṇikkanallūr</hi> in <hi rend="bold">Kāndāra-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his father's younger brother <hi rend="bold">Nakkaṉ Ārūr; Iraṇi Kaṇṇi</hi>, the son of (<hi rend="italic">his</hi>) father's younger brother; (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother's son <hi rend="bold">Ēṟaṉ Eṛunūṟṟuvaṉ</hi>; and <hi rend="bold">Pūvaḍi Tirumaṛalai</hi>, the son of (<hi rend="italic">his</hi>) father's younger brother, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>59. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Śiṟiyāṉ Śūṟṟi</hi>, residing at <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāntakanallūr</hi> in <hi rend="bold">Kīṛvēṅgai-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his sons <hi rend="bold">Śūṟṟi • • • , Śūṟṟi Kaṇṇan</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother <hi rend="bold">Śiṟiyāṉ Ārūr</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Puḷiyaṉ Śūṟṟi</hi>, living at <hi rend="bold">Śiṟukuḷattūr</hi> in <hi rend="bold">Poyiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<!--<h4><hi rend="italic">Second Section</hi>.</h4>-->

<p>60. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Irāmaṉ Marudaṉ</hi>, residing at • • • • • aṅgāḍi, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Irāmaṉ Vaḷavaṉ</hi>, (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother's son <hi rend="bold">[Āchchaṉ Irā]maṉ</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Uṛakkaṉ Vaṭṭil</hi>, living at <hi rend="bold">Kshatriya śikhāmaṇipuram</hi> in <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>61. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Paṉaiyaṉ Taṉiyāṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terinda-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd • • • • • living in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Śāliyatteru</hi>, within <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>; • • • • •<note n="455-1">The name and description of another dependent of Paṉaiyaṉ Taṉiyāṉ appear to be completely lost in the gap; see note 2 on page 444 above.</note> and the shepherd <hi rend="bold">Kāri Paṉaiyaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Maṅgalanallūr</hi> in <hi rend="bold">Kīṛśeṅgili-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>62. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Kōvaṉ Ūraṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Karuvugalvallam</hi> in <hi rend="bold">Eriyūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>,— he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Kōvaṉ Vaigundaṉ</hi> and <hi rend="bold">Kōvaṉ • • ḍi</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Ūraṉ Śūṟṟi</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>63. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Māṟaṉ [Kaṭṭi]</hi>, residing at <hi rend="bold">Vaḍavāyiḍam</hi> in <hi rend="bold">Kīṛśūdi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśaṉi-vaḷanāḍu</hi>,— he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Kaṭṭi Kōṇai</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother <hi rend="bold">Māṟaṉ Vaḍugaṉ</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Tēvaṉ Kāri</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>64. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Śāttaṉ [Kaṇṇi]</hi>, residing at <hi rend="bold">Kō[yilnallūr]</hi> in <hi rend="bold">Mīypoṛi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>,— he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">Taṉiyaṉ Maṟavaṉ</hi>, living in the same village; the shepherd <hi rend="bold">Kōḷi Kōyil</hi>, living at <hi rend="bold">Vīraikkuḍi</hi> in <hi rend="bold">Puṉṟiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of the same <hi rend="italic">nāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kilādiraṉ Oṟṟi</hi>, living at <hi rend="bold">Perumuḷḷūr</hi> in <hi rend="bold">Paṉṟiyūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājarāja-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>65. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Ai[yāṟaṉ]</hi>• • • residing at <hi rend="bold">Paṭṭam</hi> in <hi rend="bold">Āvūr-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">Viḷavaṉ Uttamaṉ</hi>, living in the same village; the shepherd <hi rend="bold">[Maṇḍai] Aiyāṟaṉ</hi>, living in the same village; and the shepherd <hi rend="bold">Āchchaṉ Aṇṇāmalai</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>66. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Taḷiyaṉ Araṅgaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Nāvalūr</hi> in <hi rend="bold">Kīṛśūdi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">[Paṭṭaṉ] Tēvaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Maṛaiyūr</hi> in <hi rend="bold">Puṉṟiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of the same <hi rend="italic">nāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Poṟṟāṛi Tūduvaṉ</hi>, living in the same village; and the shepherd <hi rend="bold">Kaṇichchaṉ Nāgaṉ</hi>, living in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Rājavidyādharapperunderu</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacared lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>67. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Piśaṅgaṉ Śiṅgaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Peruṅgaṟai</hi> in <hi rend="bold">Nallūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>,— he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Piśaṅgaṉ Pāṇḍaṉ</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother's son • • • • and the shepherd <hi rend="bold">Ku[ṟ]akkaḷaṉ Paṭṭaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Māṅguḍi</hi>, a hamlet of <hi rend="bold">[Rājakē]sari-chaturvēdimaṅgalam</hi>, a <hi rend="italic">brahmadēya</hi> in the same <hi rend="italic">nāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Marudaṉ Nakkaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Kāmaravallichaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Miṟai-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājēndraśiṅgavaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>68. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Ūri Kurundaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Karuvugalvallam</hi> in <hi rend="bold">Eriyūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, —he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Ūri Ko[ṇḍi]; Ūraṉ Paṭṭaṉ</hi>, his father's younger brother; and the shepherd <hi rend="bold">Kuṉṟaṉ</hi>• • living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>69. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Kambaṉ Kavaḍi</hi>, residing at <hi rend="bold">Vijayālaya-chaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Kāndāra-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother's son <hi rend="bold">Erēvayaṉ Ārūr</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Koṟṟaṉ Maṛalai</hi>, living at <hi rend="bold">Śembiyaṉmādēvichaturvēdimaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Aḷa-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Arumoṛidēva-vaḷanāḍu</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Koṟṟaṉ Kāñjaṉ</hi>, living in the same village; and the shepherd <hi rend="bold">Tāṛi Kāḷi</hi>, living at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terinda-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>70. From the eight she-buffaloes and forty-eight ewes assigned to the shepherd <hi rend="bold">Śāttaṉ Ambalam</hi>, residing at <hi rend="bold">Rājarāja-terinda-Pāṇḍi-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">Taḷiyaṉ Vīraṭṭaṉ</hi>, living at the same <hi rend="italic">vēḷam</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Tāṛi Maṛapāḍi</hi>, living at <hi rend="bold">Viraikkuḍi</hi> in <hi rend="bold">Puṉṟiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Kaḷappāḷaṉ Puṉṟiṟkāri</hi>, living at • • • • in <hi rend="bold">Mīy[poṛi-nāḍu]</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of the same <hi rend="italic">nāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>71. From the eight she-buffaloes and forty-eight ewes assigned to the shepherd <hi rend="bold">Kāri Maṛapāḍi</hi>, residing at <hi rend="bold">Uttamaśīliyār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brother <hi rend="bold">Kāḷi Aṇukkaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Kāri Śūṟṟi</hi>, living at the same <hi rend="italic">vēḷam</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Tiruvaṉ Mallaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Abhimānabhūshaṇaterinda-vēḷam</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>72. From the two she-buffaloes and eighty-four ewes assigned to the shepherd <hi rend="bold">Āchchaṉ Śittiraku[tta]ṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Tirukkuḍamūkkil</hi> in <hi rend="bold">Pāmbūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍār-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Āchchaṉ Mō • ṉ, Āchchaṉ Arumoṛi</hi> and <hi rend="bold">Āchchaṉ Tūduvaṉ</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">• • ṇiḍai Perumbuḷi</hi>, living at <hi rend="bold">Aṭṭuppaḷḷi-Niyamam</hi> in <hi rend="bold">Eyināḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>73. From the eight she-buffaloes and forty-eight ewes assigned to the shepherd <hi rend="bold">Aṉṉagaiyaṉ Śūṟṟi</hi>, residing in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">Āṉaikkaḍuvār-teru</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his sons <hi rend="bold">Śūṟṟi Tiruvēdi</hi> and <hi rend="bold">Śūṟṟi Mōḍaṉ</hi>; the shepherd <hi rend="bold">Maṛapāḍi Śīkiṭṭaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Pūdikuḍi</hi> in <hi rend="bold">Ārkkāṭṭu-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Nakkaṉ Nārāyaṇaṉ</hi>, living in the same village, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>74. From the four she-buffaloes and seventy-two ewes assigned to the shepherd <hi rend="bold">Ti[ruvaḍi Ku]ṟukkaḷaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Tribhuvanamādēvippēraṅgāḍi</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Kuṟukkaḷaṉ • • • • • </hi>; the shepherd <hi rend="bold">Vaḍugaṉ Maṛalai</hi>, living in the same <hi rend="italic">aṅgāḍi</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Mūrkkaṉ Aiyyāṟaṉ</hi>, living in the same <hi rend="italic">aṅgāḍi</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>75. From the ninety-six ewes assigned to the shepherd <hi rend="bold">Kaṇattāṉ Peṟṟāṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Rājarāja-Brahma-mahārājaṉ-aṅgāḍi</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">Śāttaṉ Kaṇḍarāchchaṉ</hi>, living in (<hi rend="italic">the street called</hi>) <hi rend="bold">[Maḍaippaḷḷi]-teru</hi>, [outside] <hi rend="bold">Tañjāvūr, • • • ḍi Kōyil • • • • • Kiḷiyūr-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>; and the shepherd <hi rend="bold">Paṭṭaṉ Pūvaḍi</hi>, living at <hi rend="bold">Arumoṛidēva-terinda-tirupparigalattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>76. From the ninety-six ewes assigned to the shepherd <hi rend="bold">Maṇṇai Vēmbaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Kamugaṉśēndaṉkuḍi</hi> in <hi rend="bold">Vīraśōṛa-vaḷanāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōdavaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his uterine brothers <hi rend="bold">Maṇṇai Nāraṇaṉ</hi> and <hi rend="bold">Maṇṇai Paṭṭaṉ</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>77. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Tīymai Mālai</hi>, residing at <hi rend="bold">Śāttamaṅgalam</hi> in <hi rend="bold">Puṉṟiṟkūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>,— he himself and his dependent, (<hi rend="italic">viz.</hi>) the shepherd <hi rend="bold">[Kaṇ]ḍaṉ Paṉaiyaṉ</hi>, living at <hi rend="bold">Uyyakkoṇḍāṉ-terinda-tirumañjaṉattār-vēḷam</hi>, outside <hi rend="bold">Tañjāvūr</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>78. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Śūṟṟi Pugaṛaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Iḍavai</hi> in <hi rend="bold">Maṇṇi-nāḍu</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Rājēndraśiṅga-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his father (<hi rend="italic">tamappaṉ</hi>) <hi rend="bold">Pugaṛaṉ Śūṟṟi</hi>; and (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother <hi rend="bold">Śūṟṟi Karumāṇikkam</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>79. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Śāttaṉ Kuṇamaḍi</hi>, residing at <hi rend="bold">Maṛaiyūr</hi> in <hi rend="bold">Puṉṟil-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Pāṇḍyakulāśani-vaḷanāḍu</hi>,—he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.</hi>) his son <hi rend="bold">Kuṇamaḍi Vēmbaṉ</hi> and (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother <hi rend="bold">Śāttaṉ Kāḷi</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

<p>80. From the forty-eight cows assigned to the shepherd <hi rend="bold">Kurundaṉ Marudaṉ</hi>, residing at <hi rend="bold">Pūvaṇūr</hi> in <hi rend="bold">Veṇṇi-kūṟṟam</hi>, (<hi rend="italic">a subdivision</hi>) of <hi rend="bold">Nittavinōda-vaḷanāḍu</hi>,— he himself and his dependents, (<hi rend="italic">viz.) (his</hi>) uterine brother <hi rend="bold">Kurundaṉ Paṭṭaṉ</hi>; (<hi rend="italic">his</hi>) uterine brother's son <hi rend="bold">Tachchaṉ Kaṇapuravaṉ</hi>; and (<hi rend="italic">his</hi>) cousin (<hi rend="italic">naṉmachchuṉaṉ</hi>) <hi rend="bold">Veṇgāḍaṉ Kaṇḍaṉ</hi>, have to supply (<hi rend="italic">one) uṛakku</hi> of ghee per day, for one sacred lamp, by the <hi rend="bold">Āḍavallāṉ</hi> (<hi rend="italic">measure</hi>).</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 2.94 by <bibl><ptr target="bib:Venkayya1913_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Emmanuel Francis.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Venkayya1913_01"/>
			<citedRange unit="page">436-457</citedRange>
			<citedRange unit="item">94</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
