<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 7.197: original edition by K.V. Subrahmanya Aiyer</title>
				<title type="alt">No. 197. (A.R. No. 29 of 1901). IN THE SAME PLACE.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv07p0i0197</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="kan-Latn" rendition="class:kannada maturity:undetermined">

<p>
<lb n="1"/><note n="91-1">This line is in continuation of the last line of the previous</note>mattamāprauḍhadēvarāyamahārāyaru samastarājyamaṁ
<lb n="2"/>pratipālisuva kāladalli Avara Ājñādhārakarumappa gaṇapaṇnoḍeyaru maṁgalūra rājyavanāḷutti¨rddaśakava¨rṣa 1373 neya prajāpatisaṁvatsarada vaiśākha suddhasaptami bṛhaspativāradalu tribhuvanacūḍāmaṇicaityālayada mukha
<lb n="3" break="no"/>maṁṭapamaṁ sakalajanamanōnayanābhirāmamumatyāśca¨ryyakaramu mappaṁtu māḍisidarābhavyajanaṁgaḷāreṁdoḍe <g type="ddanda">.</g> kakkedēvaruseṭṭiyarāda caḷaseṭṭiyarige bhāge 1 sēnāpatiyarige bhāge 1 ceṁñana dēvatiseṭṭiyarige bhāge 1 beṭṭekēriya śāṁti
<lb n="4" break="no"/>seṭṭiyarige bhāge 1 maḍe kāṁtuseṭṭiyarige bhāge 1 Eḍa maiṁdi seṭṭiyarige bhāge 1 bāṇasi maiṁdiseṭṭiyarige bhāge 1 Āḷvanāraṇaseṭṭiyarige bhāge 1 kuḍelu Uttamaseṭṭiyarige bhāge 1 heggaḍe dēvaruseṭṭiyarige bhāge 1 jayamaiṁdise 
<lb n="5" break="no"/>ṭṭiyara Aḷiyaṁdirugaḷige bhāge 1 kājava dēvaruseṭṭi seṭṭi guṁmaṭaseṭṭigaḷige bhāge 1 nōṭada cauḷiseṭṭi cadura cauḷiseṭṭigaḷige <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> bhaṁḍāri kāmadēvaseṭṭi kakke kāmaṇaseṭṭigaḷige bhāge 1 nārāviya maiṁdiseṭṭige bhāge 1 Ā jiri
<lb n="6" break="no"/>kōṭiseṭṭige bhāge 1 bhaṁgabrahmuseṭṭige bhāge 1 kurikāra dēvaruseṭṭi koṁḍe dēvatyaṇaseṭṭigaḷige bhāge 1 pe¨rghghaḍe pāṁḍiseṭṭige bhāge 1 naṁda kujiṁbiseṭṭiyara Aḷiyaṁdirugaḷige bāge 1 kakke dāsaseṭṭiyara Aḷiyaṁdi
<lb n="7" break="no"/>rugaḷige bhāge 1 seṭṭi paradēsaseṭṭiyara Aḷiyaṁdirugaḷige bhāge 1 pūṁja hosabuseṭṭi caUṭa dēvaruseṭṭigaḷige bhāge 1 Irali brahmadāsaseṭṭi Irali dēvaruseṭṭigaḷige bhāge 1 birumaṇa Adhikārige bhāge 1 nārāviya padumaṇase
<lb n="8" break="no"/>ṭṭi kājava birumaṇaseṭṭigaḷige <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> nā śāṁtiseṭṭiyarige <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> kuḍelu bālēṁduseṭṭige bhāge 1 bāṇasi pai<unclear>cha</unclear>seṭṭige bhāge 1 kājava cauḷiseṭṭige bhāge 1 maleya Ādiyaṇnaseṭṭige bhāge 1 beṭṭekēriya va¨rddhamānaseṭṭige bhāge 1
<lb n="9"/>nelli dēvaruseṭṭige bhāge 1 naṁda birumaṇaseṭṭige bhāge 1 Olepāḍiya dēvaruseṭṭige bhāge 1 beṭṭekēriya kōṭiseṭṭige bhāge 1 sēnapadēvaruseṭṭi maṁjaseṭṭigaḷige bhāge 1 kōvāri dēvaruseṭṭi Ātana Aḷiya kudure nēmaṇaseṭṭigaḷige bhāge 1 Aḍiya
<lb n="10" break="no"/>ṁta pāṁḍiseṭṭi Ātana Aḷiya seṭṭi kāṁtaṇaseṭṭigaḷige bhāge 1 <unclear>na</unclear>reya kaḍaṁbuseṭṭi seṭṭi mahēśvaraseṭṭigaḷige bhāge 1 naṁda dēvaruseṭṭi Avana Aḷiya Ūjō kāṁtaṇnaseṭṭigaḷige bhāge 1 koṁ<unclear>ḍa</unclear> kāṁtaṇaseṭṭige bhāge 1 sālisa śāṁtiseṭṭige bhāge 1
<lb n="11"/>beṁgaḍukada hosabuseṭṭige bhāge Oṁdu 1 kurikāra cauṁḍiseṭṭiya Aḷiya caUṭa kōṭēśvaraseṭṭige bhāge 1 kutyāra bālidēvaseṭṭi Avana taṁma Āḷva dēvaruseṭṭigaḷige bhāge 1 seṭṭi kōṭēśvaraseṭṭi Avana Aḷiya suḷḷa brahmuseṭṭigaḷige bhāge 1
<lb n="12"/>Amēca kāṁtuseṭṭitige bhāge 1 bāṇasi dēvaruseṭṭiya sose ka¨rpporoseṭṭitige bhāge 1 bhaṁḍāri nēmaṇnaseṭṭi cenniseṭṭiyavara tāyi bāle mudduseṭṭitige bhāge 1<note n="92-1">There is a blank space for about twenty-five letters after this.</note>
<lb n="13"/><note n="92-2">There is a blank space for about eight syllables in the beginning</note>hittila kuṁḍiseṭṭiya Aḷiyaṁdiru maḷta padumiseṭṭi Avara taṁma seṭṭi dēvaruseṭṭigaḷige bhāge 1 hittila kuṁḍiseṭṭiya Aḷiya caUṭa dēvaruseṭṭiga bhāge 1 mudduseṭṭitiya maga seṭṭi mā¨rkkaṁḍaseṭṭige <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 
<lb n="14"/>Eḷameya nā<unclear>na</unclear>reṁgaseṭṭige bhāge 1 ĀIri nāraṇaseṭṭige bhāge 1 nōṭada maṁjaṇnaseṭṭiya makkaḷu nōṭada dēvaruseṭṭi nōṭada kēśavaseṭṭigaḷige bhāge 1 taṁmiseṭṭiya maga <unclear>ma</unclear>lluseṭṭige bhāge 1 Uḷḷiri kāṁtaṇnaseṭṭiya makkaḷu Uḷḷiri brahmaṇnaseṭṭi
<lb n="15"/>Uḷḷiri Āluseṭṭigaḷige bhāge 1 seṭṭi kōṭiyaṇnaseṭṭige bhāge 1 Uḷḷiya paraduseṭṭiya Aḷiya para<unclear>du</unclear> brahmaseṭṭige bhāge 1 [<g type="ddanda">.</g>]
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 7.197 by <bibl><ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1932_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1932_01"/>
			<citedRange unit="page">91-92</citedRange>
			<citedRange unit="item">197</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
