<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 23.301: original edition by G.V. Srinivasa Rao</title>
				<title type="alt">No. 301. (A.R. No. 301 of 1907.) Tiruviḍaimarudūr, Kumbhakonam Taluk, Tanjavur District Mahāliṅgasvāmi temple—on the same wall Vikrama-Chōḷa: year 4: 1120-21 A.D.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv23p0i0301</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>The introduction commences with the words <hi rend="italic">Pūmālai miḍaindu.</hi> The inscription registers an order of the king, conveyed through the <hi rend="italic">Tirumandiravōlai</hi> (Royal Secretary) Madhurāntaka-Paravaināṭṭu-Mūvēndavēḷāṉ, and the <hi rend="italic">uḷvari</hi> executed by 7 other <hi rend="italic">puravuvari</hi> officers, granting ten <hi rend="italic">vēli</hi> of land in five different plots as tax-free <hi rend="italic">dēvadāna</hi>, for the requirements of worship and offerings to God Kulōttuṅga-Chōḷīśvaramuḍaiya-Mahādeva, consecrated by Svāmidēvar Śrīkaṇṭha-Śiva for the merit of (the king's predecessor) Kulōttuṅga-Chōḷa I, at Mangalakkuḍia hamlet of Śōḻamārttāṇḍa-chaturvēdimaṅgalam in Maṇṇi-nāḍu a subdivision of Virudarājabhayaṅkara-vaḷanāḍu. Of this land, 8 <hi rend="italic">vēli</hi> and odd is said to have formed part of a <hi rend="italic">dēvadāna</hi> originally belonging to the temple at Vīṅgunīr-tirutturutti. The total yield from the lands was 1525 <hi rend="italic">kalam</hi> of paddy including 1000 <hi rend="italic">kalam</hi> by way of <hi rend="italic">kāṇikkaḍan</hi> at the rate of a hundred <hi rend="italic">kalam</hi> on every <hi rend="italic">vēli</hi> of land.</p>						

						<p>The teacher Śrīkaṇṭha-Śiva was possibly the same as, if not a predecessor to, Śrīkaṇṭha-Śambu the father of Sōmēśvara the royal preceptor of Kulōttuṅga-Chōḷa III, who performed the consecration ceremony of the God at Tribhuvanam temple built by his disciple (<hi rend="italic">vide An. Rep.</hi> 1908, Part II, para 64).</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī</hi> <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied> pūmālai miṭaintu poṉmālai tikaḻap pāmālai malintu parumaṇit tāḻpuyat tirunilamaṭantaiyoṭu <hi rend="grantha">ja</hi>yamakaḷiruppat taṉvarai mārpantaṉateṉap peṟṟut tirumakaḷorutaṉiyiruppak kalaimakaḷ coṟ ṟiṟampuṇarnta kaṟpiṉaḷāki viruppoṭu ṉāvakat tiruppat ticaitoṟu n=tikiriyoṭu ceṅkol naṭappa Akila puvaṉamuṅ kavippator putumati pol veṇkuṭai mimicai niḻaṟṟak karuṅkali yoḷittu vaṉpilat tiṭaik kiṭappa kuḷattiṭait teluṅkavimaṉ vilaṅkalmicai yeṟa
<lb n="2" break="no"/>vuṅ kaliṅkapūmiyaik kaṉaiyeri parukavum Aimpaṭaipparuvattu vempaṭai tāṅki veṅkaimaṇṭalat tāṅkiṉitiruntu vaṭaticai <unclear>ya</unclear>ṭippaṭuttaruḷi teṉṟicait tarumamun=tavamun=tānamun=taḻaippa vetamum meymaiyu māti yukampoṟ ṟalaittalaic ciṟappavantaruḷi veṟkarum porpuliyāṉai pārt tivar cūṭa niṟaimaṇi makuṭam muṟaimaiyiṟ cūṭu<supplied reason="omitted">m</supplied> maṉṉuyir<supplied reason="omitted">k</supplied> kellā miṉṉuyirt tāypolt taṉṉoḷi parappit taṉittaṉi pārttu maṇmuḻutuṅ kaḷippa maṉuneṟi vaḷarttu taṉkoyiṟ koṟṟa vācalpuṟa
<lb n="3" break="no"/>ttu maṇiṉāvoṭuṅka muraicukaḷ muḻaṅka vicaiyamum pukaḻum melme loṅkac <unclear>ceḻiyar veñcuram pukac</unclear> ceralar kaṭalpuka Aḻitaru ciṅkaṇa rañci neñcalamarak kaṅkar tiraiyiṭak kaṉṉaṭar ven=tiṭak koṅka rotuṅkak koṅkaṇar cāya maṟṟum Etticai maṉṉarun=ta<hi rend="grantha"> nta</hi>makkaraṇeṉat tirumalaṟ cevaṭi yurimaiyi liṟaiñcit tollai yeḻulakan toḻu ceḻit toṉṟiya mullai vāṇakai mukkokkiḻāṉaṭi yumaiyoṭu caṅkara ṉimaiyat ticaiyt tiruntaṉaṉeṉap porun=ti yuṭaniruppa Āṅkavaṉ makiḻuṅ kaiyop
<lb n="4" break="no"/>pākiya ke <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> tilatantiyākapatākai purikuḻal maṭappiṭip punitakuṇavaṉitai tiripuvaṉamuḻutuṭaiyāḷiva n=tiruvaḷḷattaruḷu muḻutuṭaiyāḷeṉa vuṭa ṉiruppac cempoṉ vira<hi rend="grantha">siṁhāsa</hi>nattu mukkokkiḻānaṭikaḷoṭum viṟṟirun=taruḷiya kopparakecaripa<hi rend="grantha">tma</hi>rāṉa <hi rend="grantha">tribhu</hi>vaṉacca<hi rend="grantha">kra</hi>varttikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>vi<hi rend="grantha">kra</hi>macoḻa<hi rend="grantha">de</hi>vaṟku yāṇṭu nālāvatu Uṭaiyār <hi rend="grantha">svā</hi>mi<hi rend="grantha">de</hi>var <hi rend="grantha">śrī</hi>ka<hi rend="grantha">ṇṭhaśi</hi>var Uṭaiyār viruta<hi rend="grantha">rājabha</hi>yaṅkaravaḷanāṭṭu ma
<lb n="5" break="no"/>ṇṇināṭṭuc coḻamāttāṇṭaccaruppetimaṅkalattup piṭākai maṅ kalakkuṭi nilattu Eḻun=taruḷuvitta kulottuṅkacoḷi<hi rend="grantha">śva</hi>ramuṭaiya <hi rend="grantha">mahā de</hi>vaṟku veṇṭum niman=taṅkaḷukku Iṟuppatāka <hi rend="grantha">śrī</hi>vi<hi rend="grantha">kra</hi>macoḻa <hi rend="grantha">de</hi>vaṟku yāṇṭu nālāvatumutal patiṟṟuveli nilam Iṟaiyili <hi rend="grantha">de</hi>va tānamāka Iṭṭukkuṭukkat tiruvāymoḻin=taruḷināreṉṟu tiruman=ti tiraōlai pūṇṭiyūruṭaiyānāṉa maturān=takap paravaināṭṭumuven=ta veḷān Eḻuttiṭṭa ceyyumpaṭippa
<lb n="6" break="no"/>ṭiyum puravuvari tiṇaikkaḷanāyakam maṇalūrkiḻavaṉum paṉṟimaṅkalamuṭai yāṉum peḻaikuṭaiyāṉum puravuvarit tiṇaikkaḷattu mukaveṭṭi nākaṉ koṟṟaṉum Ulakaveḷāṉu<supplied reason="omitted">m</supplied> komuḻāṉum kuḷattuḻāṉum Eḻuttiṭṭa Uḷvarippaṭiyum kulottuṅkacoḻanallūrentu n=tiru nāmattāl yāṇṭu nālāvatu Orrūrākak kūṭṭi Ittevaṟkut teva tāṉam Iṟaiyiliyiṭṭa viṅkuniṟ tirutturutti tantirukkaṟṟaḷi ma<hi rend="grantha">hā</hi> tevarai Iṟaiyilimāṟiṉa kuṟukkainā
<lb n="7" break="no"/>ṭṭuk kaṭalaṅkuṭiyāṉa kaṅkaikoṇṭacoḻaccaruppetimaṅkalattuk kaḷanilam Eṭṭeonpatumā mukkāṇiyum nilaṅkalantavāṟṟāl Aṭaitta paṭi In nilattukkuk kiḻakkut tuṇṭappaṭṭa nilam Oṉṟaraiyum kiḻ pāṟkellai virutarā<hi rend="grantha">jabha</hi>yaṅkaravāykkālukku meṟkum tenpāṟ kellai Ivvūr nilattukku vaṭakkum melpāṟkellai Ivvūr nilat tukkuk kiḻakkum vaṭapāṟkellai Ivvūr nilattukku teṟkum Āka nilam Oṉṟaraiyum nikki nilam
<lb n="8"/>Āṟemukkāle nālumāmukkāṇikkuk kiḻapāṟkellai tiruveḻvikku<unclear>ṭi</unclear> maṇavāḷanampi Ūrkkiḻiṟaiyilikkum maṭappuṟattukkum Ivvūr nilat tukku meṟkum tenpāṟkellai kāvirimaṅkalamāṉa maturāntakaccarup petimaṅkalattār vāykkālukku vaṭakkum melpāṟkellai villiya nallūrāṉa puvalokamāṇikkac caruppetimaṅkalattār kiḻellaik kuk kiḻakkum vaṭapāṟkellai kaṇṭiyūrār Ellai vāykkālukkut te
<lb n="9" break="no"/>ṟkum Ivvicaitta perunāṉkellaikku naṭuvupaṭṭa nilam Āṟemukkāle nālumāmukkāṇiyum Āka nilam Eṭṭe Oṉpatumā mukkāṇiyiṉāl nellu ṉāṉūṟṟaṟupattoru kalane Aiñkuṟuṇi Irunāḻiyum nallāṟ ṟūrnāṭṭup puvalokamāṇikkac caruppetimaṅkalattuk kaḷa Iṭṭa nilam Oṉṟaraiye kāṇiyum nilaṅkalantavāṟṟāl Aṭaittapaṭi In nilattut tenkaṇṭattuk kiḻakkaṭaiyac caṇaveli nilattil meṟ kaṭaiya nilam Araiye muṉṟumā
<lb n="10" break="no"/>kkāṇiyum Itan meṟku nila mukkālum Innilattil kuṟainta nilattāl nilavopāti nilam Iraṇṭumāvum Āka nilam Oṉṟaraiye kāṇiyiṉāl nellu Aṟupattirukalaṉe yirutūṇi Iruṉāḻiyum Āka nilam patiṟṟu veliyiṉāl nellu Aiññūṟṟirupattaiñ kalaṉe mukkuṟuṇiṉāṉāḻi Ippaṭi tavira veli Oṉṟukkuk kāṇikkaṭan nellu nūṟṟukkalamāka Iṟaikaṭṭiṉaṉellu Āyira <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> ttāṇṭa caruppetimaṅkalattup piṭākai maṅkalakkuṭi nilattu Uṭaiyār <hi rend="grantha">svā</hi>mi
<lb n="11" break="no"/><hi rend="grantha">de</hi>var <hi rend="grantha">śrī</hi>ka<hi rend="grantha">ṇṭhaśi</hi>var Eḻuntaruḷuvitta kulottuṅkacoḷi<hi rend="grantha">śva</hi>ramuṭaiya ma<hi rend="grantha">hāde</hi>vaṟku tiruppaṭimāṟṟu Uḷḷiṭṭu veṇṭum nimantaṅkaḷukku Iṟuppatāka tevatāṉam Iṟaiyiliyāyiṟṟu <g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g><g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g><g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g> <g ref="sym:tam-pillaiyarCuli" type="punctuation"> <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> </g>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 23.301 by <bibl><ptr target="bib:SrinivasaRao1979_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:SrinivasaRao1979_01"/>
			<citedRange unit="page">207-209</citedRange>
			<citedRange unit="item">301</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
