<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 23.309: original edition by G.V. Srinivasa Rao</title>
				<title type="alt">No. 309. (A.R. No. 309 of 1907.) Tiruviḍaimarudūr, Kumbhakonam Taluk, Tanjavur District Mahāliṅgasvāmi temple—on the west wall of the first prākāra Kōnērinmaikoṇḍān: year 21 </title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv23p0i0309</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>This belongs also very probably to <hi rend="bold">Kulōttuṅga Chōḷa III</hi> to judge by the names of signatories at the end. It is dated in the 180th day of the year, and seems to register the royal order converting into tax free <hi rend="italic">dēvadāna</hi>, some lands at Rājarājanallūr in Arumoḻidēva-vaḷanāḍu which were till then being enjoyed only as <hi rend="italic">tirunāmattukkāṇi</hi> by the temple and as <hi rend="italic">maḍappuṟa-iṟaiyili</hi> by a <hi rend="italic">maṭha</hi> by name Rājagambhīraṉ-maḍam at Ulagamuḻuduḍai-chaturvēdimaṅgalam in Kulōttuṅgaśoḻavaḷanāḍu. Of the 4(1/2) <hi rend="italic">vēli</hi> and odd of land thus converted 3 <hi rend="italic">vēli</hi> and odd was assigned to the temple, 1 <hi rend="italic">vēli</hi> to Āḷuḍaiya-Nambi for worship and the balance (a <hi rend="italic">mā</hi> and odd) to Āḷuḍaiya-Piḷḷaiyār as <hi rend="italic">archanā bhōga.</hi></p>						

						<p>Besides these some other lands are also mentioned as being converted into <hi rend="italic">dēvadāna-iṟaiyili</hi>, and these are stated to be situated in Irumarabundūya-Perumāḷchaturvēdimaṅgalam in Tiruvaḻundūr-nāḍu a division of Jayaṅgoṇḍaśōḻa-vaḷanāḍu. The exact nature of the connection between these two sets of lands and the transaction is not clear because of some lacunae in each of the first few lines.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> tribhu</hi>vaṉac cakkaravatti koṉeriṉmaikoṇṭāṉ Uyyak koṇṭār vaḷanāṭṭu Uṭaiyār tiruviṭaimarutuṭaiyār koyiṟ patipātamulap paṭṭuṭaip pañcācāriyat tevarkaṉmikkum <hi rend="grantha">śrī</hi>mā<hi rend="grantha">h<supplied reason="omitted">e</supplied> śva</hi>rakkaṇkāṇi ceyvārkaḷukkum <hi rend="grantha">śrī</hi>kāriyañ ceyvāṉukkum Iṉṉāṭṭu Irumarapuntūyaperumāḷc caruppetimaṅkalattoṭum putuvūrā <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> 
<lb n="2"/>ṉotaccaruppetimaṅkalattuniṉṟum kūṭiṉa nilattu Ittevar tevatāṉa Iṟaiyiliyāy māṟikkūṭiṉa nilam nāle muṉṟumākkāṇi Araik kāṇikkiḻ mummāvaraikkum <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻavaḷanāṭṭut tiru vaḻuntūrnāṭṭu Irumarapuntūyaperumāḷc caruppetimaṅkalattoṭum maruttuvakkuṭiyil niṉṟuṅkū <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> 
<lb n="3"/>ṭuttu Ittevar tevatāṉa Iṟaiyiliyāy māṟikkūṭṭiṉa nilam Oṉṟe Orumāvaraikkum vikkiramacoḻaṉ pūcaṅkuṭiyilniṉṟum kūṭiṉa nilat tukku Ikkoyil Āḷuṭaiyapiḷḷaiyārkku Aṟcaṉāpoka Iṟaiyili yāṉa nilattu māṟikkūṭṭiṉa nilam Oṉṟemukkāle Orumā mukkāṇik kiḻ Oṉpatumā <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> 
<lb n="4"/>Āḷuṭaiyanampikku Aṟcaṉāpoka Iṟaiyiliyāṉa nilattu māṟik kūṭṭiṉa nilam mukkāle Orumā mukkāṇi Araikkāṇikkiḻ muntirikaik kiḻaraiye Orumāvukkum paṟṟuk kokkak kulottuṅkacoḻavaḷa nāṭṭuk kaṇavatiakaram Ulakamuḻutuṭaiccaruppetimaṅkalattu rā<hi rend="grantha">ja ga</hi>mpirar maṭattukku Arumoḻi tevavaḷanāṭ
<lb n="5" break="no"/>ṭu rā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>nallūril maṭappuṟa I<supplied reason="omitted">ṟ</supplied>aiyiliyāka nilam <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> Ittevar tirunāmattukkāṇi<unclear>y</unclear>āṉa nilam nālaraiye muṉṟumāviṉkiḻ Eṭṭu mā mukkāṇiyum maṭappuṟa Iṟaiyili māṟi In nilattile It tevarkku muṉṟe nālumā nilam tevatāṉa Iṟaiyiliyākavum Āḷuṭaiya nampikku veli nilamum Āḷuṭaiyapiḷḷaiyā<supplied reason="omitted">r</supplied>kku paṟṟu
<lb n="6" break="no"/>kku Okka Iṭaveṇṭum nilattukku Uṭalāka Oṉpatumāvi<unclear>ṉ kiḻ Eṭ</unclear>ṭu mā mukkāṇi nilamum Aṟcaṉāpoka Iṟaiyiliyākavum Iṭakkaṭava tākac colli Ippaṭi kaṇakkilum Iṭṭukkoḷḷakkaṭavarkaḷāka variyilā<supplied reason="omitted">r</supplied>kkum varikkukkūṟu ceyvārkaḷukkum coṉṉom Innilam Irupattoṉṟāvatumutal Ippaṭi
<lb n="7"/>tevatāṉa Iṟaiyiliyum Aṟcaṉāpoka Iṟaiyiliyumākak kaikkoḷḷap paṇṇuka Eḻutiṉāṉ tirumantiraolai neṟiyuṭaiccoḻa muventa veḷāṉ Ivai cetiyarāyaṉ Eḻuttu Ivai k<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>liṅkarā<supplied reason="omitted">ya</supplied>ṉ Eḻuttu Ivai viḻuppātarāyaṉ Eḻuttu Ivai kāṅkeyarāyaṉ Eḻuttu yāṇṭu <num value="21">2 <g type="numeral">10</g> 1</num> ḷ <hi rend="grantha">[<num value="180"><g type="numeral">100</g> 8 <g type="numeral">10</g></num>] svastiśrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 23.309 by <bibl><ptr target="bib:SrinivasaRao1979_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:SrinivasaRao1979_01"/>
			<citedRange unit="page">217-218</citedRange>
			<citedRange unit="item">309</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
