<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 23.287: original edition by G.V. Srinivasa Rao</title>
				<title type="alt">No. 287. (A.R. No. 287 of 1907.) Tiruviḍaimarudūr, Kumbhakonam Taluk, Tanjavur District Mahāliṅgasvāmi temple—in the same place Vikrama-Chōḷa: year 4: 1120-21 A.D.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv23p0i0287</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>The introduction commences with the words <hi rend="italic">Pūmālai miḍaindu.</hi> The inscription registers a gift of three <hi rend="italic">mā</hi> and odd of vacant land situated on the north wing of the Māḷigaitteru (Street) at Tiruviḍaimarudūr by the <hi rend="italic">Nagarattār</hi> of the place, for meeting the expenses of the big annual festival in the temple. Taxes like <hi rend="italic">śilvari</hi> and <hi rend="italic">peruvari</hi> due on the land were to be met out of the amount deposited in the temple for the purchase of a site for a <hi rend="italic">maṭha</hi> for the <hi rend="italic">māhēśvaras</hi>, by a native of Iḷaṅgārikuḍi in Pērāvūr-nāḍu.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī</hi> <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> pūmālai miṭaittu poṉmālai <unclear>tika</unclear>ḻap pāmālai mala<supplied reason="omitted">r</supplied> ntu paru<supplied reason="omitted">ma</supplied>ṇittiraḻ<unclear>puya</unclear>ttirunilamaṭantaiyoṭu <hi rend="grantha">je</hi>yamakaḷ puyat tiṉ maraimārvaṉ tanateṉap peṟṟut tirumakaḷ Orutaniyiruppak kalai <unclear>makaḷ coṟṟiṟam</unclear> puṇarn<supplied reason="omitted">ta</supplied> kaṟppi<unclear>ṉaḷā</unclear>ki viruppoṭu nāvakat ti<supplied reason="omitted">ru</supplied>ppat ti<unclear>cai</unclear>to<unclear>ṟu tekiriy</unclear>oṭu ceṅko<supplied reason="omitted">l</supplied> naṭappa Akila puvaṉamum kavippator putumatipol veṇkuṭaimimicai niḻaṟṟak karuṅkali mayāṉattu vaṉpalattiṭaik kaṭappa kuḷattiṭait teluṅ kavimaṉ vilaṅka micaiyeṟavuṅ kaliṅkapūmiyaik kaṉa(na)le<unclear>ri paruka</unclear>vum Aympaṭaipparuvattu vempaṭaitā
<lb n="2" break="no"/>ṅki vantaruḷi veṅkaimaṇṭalat tāṅkinitiruttu vaṭaticai Aṭipaṭuttaruḷi teṉṟicait tarumamum tavamum tānamum taḻaippa vetamum me<supplied reason="omitted">y</supplied>m maiyum Ātiyula<supplied reason="omitted">ka</supplied>mpolt talaiciṟappa vantaruḷi velakkarum poṟpuliyāṇai pa <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> maṇimakuṭam muṟaimaiyiṟ cūṭi maṉṉuyir<supplied reason="omitted">k</supplied> kellām Iṉṉuyirt tāypol kaṇṇoḷi parappi maṇ<unclear>mu</unclear>ḻutuṅ kaḷippa maṉuneṟi vaḷarttu tan koyil koṟṟa<unclear>vāca</unclear>lppuṟattu maṇināvoṭuṅka muracukiṉamu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> <unclear>vic</unclear>aiyamum <unclear>pu</unclear>kaḻum melmeloṅ kac ceḻiyar veñcuram pukac ceralar kaṭalpuka
<lb n="3"/>Aḻitaru ciṅkaḷarañci neñcalamarak kaṅka<unclear>r ti</unclear>ṟaiyiṭak kaṉnaṭar veṉ niṭak koṅkarotuṅkak koṅkaṇar cāya maṟṟum Etticaimaṉ na(ṉa)ruṉ taṉtamakkaraṇeṉa tirumalarc cevaṭi U<unclear>ri</unclear>maiyi liṟaiñcit to <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> vāṇicai mukkokkiḻānaṭi Umaiyoṭum caṅkaraṉ Imaiyat ticaiyat tiruntaṉaneṉap porunti yuṭani<unclear>ru</unclear>ppa Āṅkavaṉ makiḻum kaṅkaiyoppākiya terivaiyartilataṉ tiyākapatākai purikulam maṭap piṭi puṉita<unclear>kuṇavanitai</unclear> tiripuvaṉamuḻutuṭaiyāḷivaṉ tiruvuḷḷat taruḷ muḻu<unclear>tu</unclear>muṭaiyāḷeṉa vuṭani<supplied reason="omitted">ṟ</supplied>p
<lb n="4" break="no"/>pac cempoṉ vira<hi rend="grantha">siṁhāsa</hi>nattu mukkokkiḻānaṭikaḷoṭum viṟṟirun taruḷiya kopparakecaripa<hi rend="grantha">nma</hi><unclear>rā</unclear>ṉa <hi rend="grantha">tribhu</hi>vana<hi rend="grantha">cakra</hi>va<supplied reason="omitted">r</supplied>ttikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>vi<hi rend="grantha">kra</hi>ma coḻa<hi rend="grantha">de</hi>vaṟku yāṇṭu nālāvatu Uyyakkoṇṭā<supplied reason="omitted">r</supplied>vaḷanāṭṭut tiraimūrnāṭṭu Uṭaiyār tiruviṭaimarutuṭaiyār tevatāṉam nakaram tiruviṭaimarutu nakarattom Uṭaiyār tiruviṭaimarutuṭaiyār mūla viruttikar ca<hi rend="grantha">ṇḍeśvarade</hi>varkku nāṅkaḷ peruntiruvā <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> nāṅkaḷ Iṟai yili ceytukuṭutta <unclear>na</unclear>tta nilattukku piramāṇam paṇṇikkuṭutta pa<unclear>ri</unclear>cāvatu Ūril māḷikai
<lb n="5" break="no"/>tteruvil vaṭaciṟakil nilam 3pa<hi rend="grantha">3ma</hi> Innilam muṉṟumā mukkāṇikkum kiḻpāṅkellai Ālantūruṭaiyān kaṇavati tevan maṉaikku meṟku<unclear>n</unclear> tenpāṟkellai teruvukku vaṭakku melpāṟkellai Uṭaiyār tiru vuṭaimarutuṭaiyār tirukkopuram <hi rend="grantha">rājentra</hi>coḻa n=tiruvācalil niṉṟun teṟkunokki nakaratteru veṟappona teruvukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai Uṭaiyār tiruviṭaimarutuṭaiyār teva<unclear>tāṉamāṉa</unclear> tiruviṭaimarutumā<unclear>ṉa</unclear>karam Irunta maṉaikku teṟkkum vaṭakkil taḷic ceriyil te
<lb n="6" break="no"/>nciṟakil vāniḷat talaiveli Ellaikkut teṟkum Āka Ivvicainta peru nāṉkellaiyuḷ naṭuvupaṭṭa nattanilam 3pa<hi rend="grantha">3ma</hi> Innilam muṉṟumāmuk kāṇiyum Immulaviruttiyar <hi rend="grantha">caṇḍeśvarade</hi>vaṟkku kiḻa<unclear>kki</unclear>lum <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> mākak kuṭuttu Iṟaiyiliyataiyañ ceytu kuṭutta paricāvatu Iṉ nāṭ ṭup perāvūrnāṭṭu Iḷaṅkārikuṭi Iḷaṅkārikuṭaiyārāṉa tevaṉ <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> mā<hi rend="grantha">heśva</hi>raṟku peru
<lb n="7" break="no"/>ntiruvāṭṭiyeṉṉum perāl <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> tirumaṭattukku maṉaikoḷḷa Uṭaiyār tiruviṭaimarutuṭaiyār <hi rend="grantha">śrī</hi> paṇṭārattu Oṭukkiṉa vitattāril nāṅkaḷ koṇṭa kācu <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> Ikkācu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> <unclear>Aympat</unclear>tañcum Āvaṇakka<supplied reason="omitted">ḷi</supplied>yai kaic <unclear>cellak</unclear>koṇṭu Innilam muṉṟumā mukkāṇiyālum vanta peruvari cilvari Eppeṟpaṭṭatum nāṅkaḷe Iṟuk<unclear>ka</unclear> Immulaviruttikar <hi rend="grantha">caṇḍe śvarade</hi>vaṟku Iṟaiyili<unclear>ya</unclear>taiyañ ceytukuṭuttom tiruviṭaimarutu nakarattom nakaram paṇikka <unclear>nakara</unclear>kkaṇakku <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> laneccūr
<lb n="8" break="no"/>ruṭaiy<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>n marutamāṇikkam pavaḻakkuṉṟineṉ Ivai Enneḻuttu māṅkuṭaiyān Āṭavalāṉ cotiviḷakkaṉ <hi rend="grantha">sajñai</hi>yātanamaikku Āṉaiccūruṭaiyān marutamāṇikkam pavaḻakkuṉṟineṉ Ivai Eṉ<unclear>ne</unclear> ḻuttu Uṭaiyār tiruviṭaimarutuṭaiyār koyilukku <hi rend="grantha">śrī</hi> kāriyañ ceykiṟa koṇṭaluṭaiyāneṉ Ivai Eṉneḻuttu Ik koyil civa<hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇaṉ kaucikan periyāḻvāneṉ Ivai Enneḻuttu Ippaṭikku Ivai paṇṇaiyūrkiḻavan tevaṉ maṇavāḷaneṉ Ivai Eṉneḻuttu Ip
<lb n="9" break="no"/>paṭi Aṟiveṉ Ik koyilil civa<hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇan marukatāyaṉ maruntu Uyyaṉinṟāṭuvān Eḻuttu Ippaṭi Aṟiven poṉna nampiyāna Ari tā<unclear>ra</unclear>maṅkalamuṭaiyāneṉ Ivai Eṉneḻuttu Ippaṭi Aṟiveṉ vās<hi rend="grantha">ude</hi>van periyānāna veṇkūruṭaiyāṉ Eḻuttu <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 23.287 by <bibl><ptr target="bib:SrinivasaRao1979_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:SrinivasaRao1979_01"/>
			<citedRange unit="page">197-198</citedRange>
			<citedRange unit="item">287</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
