<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 23.90: original edition by G.V. Srinivasa Rao</title>
				<title type="alt">No. 90. (A.R. No. 90 of 1907.) Kalliḍaikkuṟichchi, Ambasamudram Taluk, Tirunelveli District Nāgēśvaram-Uḍaiyār temple—on the south wall of the central shrine Māṟavarman Vikrama-Pāṇḍya: year 7+4</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv23p0i0090</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>This inscription begins with the historical introduction <hi rend="italic">Tirumagaḷ Jayamagaḷ</hi> etc. The initial date of the king has been surmised to be A.D. 1269-70 in the <hi rend="italic">Annual Report</hi> for 1917, Part II, para 10. It will be seen however from Nos. 91 and 97 below that this Vikrama-Pāṇḍya has to be placed about a century earlier, and that he was very likely the predecessor of Jaṭāvarman Kulaśēkhara who ascended the throne in A.D. 1190. He is referred to in No. 83 of 1927 a record of the latter from Tirunelveli as <hi rend="italic">Periya-Nāyanār.</hi></p>						

						<p>The present epigraph registers a sale by the <hi rend="italic">Mahā-sabhā</hi> of Rājarāja-chaturvēdimaṅgalam, of 6(1/2) <hi rend="italic">mā</hi> of land at Maṟappaṟṟu Elivāram to the temple of Nilaiyuḍaiya-Pāṇḍiya-Īśvarmuḍaiyār at Kallaḍaikkuṟichchi. The price of the land seems to have been fixed at 13 <hi rend="italic">kāśu</hi>, to be paid to the assembly on behalf of the temple by one Vīṟṟirundāṉ Pūvandaṉ of Koṭṭaiyūr. The reason for this is stated to be that the land did not get the benefit of the first (head) flow of the irrigation water, while that advantage probably went to the individual mentioned. Reference is made to the exclusion from this transaction, of a land measuring 3 <hi rend="italic">vēli</hi> which had been gifted to the temple of Grāmarāja-Viṇṇagar-Emberumāṇ.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī</hi> <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied> tirumakaḷ ceyamakaḷ tiruppuyat tiruppa porukaṭalāṭai nila makaḷ puṇara kaṭavuḷ meruvil kayal viḷaiyāṭa vaṭapulamaṉṉavar vantaṭi paṇiya
<lb n="2"/>ṉemivaraicūḷ neṭunila muḻuvatum tarmaveṇkuṭai ṉiḻal taḻaippa ceṅ kol naṭappa karuṅkali turantu vetavitiyil ṉitinilavac ceraṉu vaḷavaṉun tiṟai kuṇantiṟaiñca viramum pukaḻu mika naṉi viḷa
<lb n="3" break="no"/>ṅka natipperuñcaṭaimuṭinātaṉ cūṭiya matikkulan tikaḷ maṇimuṭi cūṭi viḷaṅkiya maṇiyaṇi viraciṅkācaṉattu viṟṟiruntaruḷiya ko māṟapaṉma rāṉa tiripuvaṉaccakkaravarttikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>vikkiramapāṇṭiyate<supplied reason="omitted">va</supplied>ṟkiyā 
<lb n="4" break="no"/>ṇṭu Eḻāvatiṉ Etir nālāmāṇṭu <hi rend="grantha">simha</hi>nāyiṟṟu muḷḷināṭṭu pirama teyam <hi rend="grantha">śrī</hi> rā<hi rend="grantha">jarājaca</hi>tu<hi rend="grantha">rvedi</hi>maṅkalattu <hi rend="grantha">mahāsabhai</hi>yom Ivvūr teṉpiṭākai kallaṭaikkuṟicciyi<supplied reason="omitted">l</supplied> nilaiyuṭaiya pāṇṭiya Ī
<lb n="5" break="no"/>ccuramuṭaiyāṟku viṟṟukkuṭutta nilamāvatu teṉpiṭākai maṟappaṟṟil Elivārattil Ivar paḻampaṟṟil nilattukku cer paḻampaṟṟu Ellai yāvatu kiḻellai paṭṭaṇacuvāmi Uḻutuvarukiṟa nilattil teṉvaṭal peruvarampuk
<lb n="6" break="no"/>ku meṟkum teṉellai cāttanūr peruṅkālukku vaṭakkum melellai Iḷaṅkāvaikku nirpāykiṟa vā<supplied reason="omitted">y</supplied>ttalai paḻaṅkālukku kiḻakku vaṭa Ellai Ikkālukku teṟkum Innāṉkellaikkuṭpaṭṭa paḻa
<lb n="7" break="no"/>m paṟṟu Uvapacu-m muṉpu kirāma rā<hi rend="grantha">ja</hi>viṇṇakar Emperumāṉukku tāṉap piramāṇam paṇṇikkuṭutta nilam muveli nikki Innilam Aṟumā varaiyum meṉākkiṉa maramum kiṇokkiṉa kiṇaṟum Uṭpaṭa viṟṟuk kuṭutto<supplied reason="omitted">m</supplied>
<lb n="8"/>ma<hi rend="grantha">hāsabhai</hi>yom nilaiuṭaiya pāṇṭiya Īccuramuṭaiyāṟku Ipparicu viṟṟukkuṭutta Innilattukku <hi rend="grantha">sabhai</hi>yār Aruḷicceyya Ippaṭi talai kaṭai nir viḻātatāl Accu 2 Āka tarappaṭiyāl vanta Accu <num value="13"><g type="numeral">10</g> 3</num> Ivvaccu pa
<lb n="9" break="no"/>tiṉmuṉṟukkum vilaipporuṭ celavarattu maṟappaṟṟu kuṟappaṟṟu kārā<supplied reason="omitted">ṇ</supplied>mai kaiykkoḷḷa kaṟpūravilaikku Eṉṟa Accu tiruvāyk keḻviyum Uḷvariyum koṭuvantavarkaḷ kuṭiviṭai niṉṟa cituṅkap pallavaraiyar
<lb n="10"/>Aṭaippil Āyiravaṟkum karumāṇikkappallavaraiya raṭaippil Āyiravaṟku vākaiyaṟai nāya<supplied reason="omitted">ṉ</supplied> Uḷḷiṭṭārvacam niyokappaṭi koṭṭaiyūr viṟṟiruntāṉ pūvantaṉ taraviṉpaṭi Ivvaccu patiṉmuṉṟum kuṭu
<lb n="11" break="no"/>ppittu Innilattukku Ituve vilaiolaiyum poruḷ cilavolaiyum Āva tākavum Ituallatu veṟuvilaimā<supplied reason="omitted">va</supplied>ṟuti poruṭcilavolai kāṭṭa vum kāṇavum kaṭamaiyiṉṟi vilaikkuṟa viṟṟup poruḷaṟak koṇṭu viṟṟu
<lb n="12"/>vilaippiramāṇam paṇṇikkuṭuttom <hi rend="grantha">śrī</hi>i<hi rend="grantha">rājarājaca</hi>tu<hi rend="grantha">rvedi</hi> maṅkalattu <hi rend="grantha">mahāsabhai</hi>yo<hi rend="grantha">m</hi> nilaiuṭaipāṇṭiya Īccuramuṭaiyārkku Ippaṭik kivai koṭṭaiyūr viṟṟiruntā<supplied reason="omitted">ṉ</supplied>pūvantaṉ Eḻuttu Ippaṭik kivai
<lb n="13"/>vaṅkippuṟattu ciṅkappirāṉ Eḻuttu Ippaṭik kivai tirupputtūr Aracu tirumalai comāci Eḻuttu Ippaṭikkivai tirukkaṭavūr <hi rend="grantha">śrīkṛṣṇa</hi>n karu māṇikka<supplied reason="omitted">t</supplied>tiṉ Eḻuttu Ippaṭikkivai Ema<unclear>ppe</unclear>ṟṟūr terpoliya niṉṟāṉ kaṇṇapaṭṭaṉ comāci Eḻuttu
<lb n="14"/>Ippaṭikkivai Iḷaṅkokkuṭi cuntarattoḻuṭaiyāṉ tirumayāṉatarmaṉ Eḻuttu Ivai parāntūr <hi rend="grantha">śrīkṛṣṇa</hi>n Eḻuttu Ippaṭikkivai puḷḷamaṅ kalattu Eccavarākaṉ Eccamutti<supplied reason="omitted">yi</supplied>ṉ Eḻuttu Ippaṭikkivai tirunal lūr tirumāliruñcolai nārāyaṇaṉ
<lb n="15"/>Uttiraciṉaṉ Eḻuttu Ippaṭikkivai tiruveḷḷaṟai civatevaṉ <hi rend="grantha">śrī</hi>kaiyi lāyamuṭaiyāṉ Eḻuttu Ippaṭikkivai pāppārkuṟicci tāmotaraṉ Āḷkoṇṭavilli Eḻuttu Ippaṭikkivai kurovi cātavetaṉ makaṉ <hi rend="grantha">śrī</hi>mātavaṉ Eḻuttu Ivar
<lb n="16" break="no"/>kaḷ paṇikka vilaippiramāṇam Eḻutiṉeṉ koṭṭaiyūr viṟṟiruntā<supplied reason="omitted">ṉ</supplied> pūvantaṉ Eḻuttu Ippaṭikkivai koṟṟaṅkuṭaiyāṉ Eḻuttu Ippaṭik kivai pattaṅki Eccamutti Eḻuttu niṉṟatevaṉ tillai kuttaṉāṉa teṉnavaṉ Ācāriyaṉ Eḻuttu <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 23.90 by <bibl><ptr target="bib:SrinivasaRao1979_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:SrinivasaRao1979_01"/>
			<citedRange unit="page">53-54</citedRange>
			<citedRange unit="item">90</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
