<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 23.300: original edition by G.V. Srinivasa Rao</title>
				<title type="alt">No. 300. (A.R. No. 300 of 1907.) Tiruviḍaimarudūr, Kumbhakonam Taluk, Tanjavur District Mahāliṅgasvāmi temple—on the same wall Rājakēsari Kulōttuṅga-Chōḷa I: year 27: 1197-98 A.D.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv23p0i0300</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>The inscription begins with the <hi rend="italic">praśasti Pugaḻ śūḻnda</hi> etc. It records a gift of 60 sheep for a perpetual lamp in the temple, by one Gaṅgaikoṇḍaśōḻa-Muṉaiyadaraiyar on behalf of Kōṭṭūruḍaiyār Araiya••••• of Nenmali-nāḍu a district in Arumoḻidēvā-vaḷanāḍu. A lamp-stand weighing 118-1/2 <hi rend="italic">palam</hi> is said to have been presented for this purpose, by the shepherd who received the sheep and agreed to measure out an <hi rend="italic">uḻakku</hi> of ghee every day by the liquid measure known as <hi rend="italic">Ēkanāyakaṉ</hi> evidently after the king's surname.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī</hi> <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> pukaḻ cū<supplied reason="omitted">ḻ</supplied>te puṇari Akaḻ cūḻnta puviyil ponnemi yaḷavum tannemi naṭappa viḷaṅku <hi rend="grantha">ja</hi>yamakaḷai Iḷaṅkopparuvattu cakkarakoṭṭattu vikkiramattoḻilāṟ putumaṇam puṇarntu matuvarai Īṭṭam vayirākarattu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> rmuṉai kon=taṉvācar tātaṉamiriya vāḷuṟai kaḻittu toḷvali kāṭṭi <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> varaniṟutti vaṭaticai vākaicūṭi teṉṟicai temaru kamala
<lb n="2" break="no"/>ppūmakaḷ potumaiyum naniyāṭai nannipāvai taṉimaiyum tavirntu punitaṟtirumaṇi makuṭam Urimaiyiṟ <unclear>cūṭi</unclear> taṉnaṭi Iraṇṭum taramuṭi yāka tonnilaventar cūṭiya muṉṉai manuvāṟu perukki kaliyāṟu vaṟuppa ceṅkol ticaitoṟuñ cella veṇkuṭai Irunilaviḷākam me<unclear>t</unclear>eṉātu Irunila veṇṇilāt tikaḻa Orutaṉi meruvil puli viḷaiyāṭa vārka<unclear>ḻala</unclear>
<lb n="3" break="no"/>ntarattu pūpālar tiṟaiviṭu kañcorikaḷuṟu maṟaikippa vilaṅkiya piṟkulap piṟaipol niṟpiḻaiyeṉṉuñ colle Etirk koṭiṟṟallatu taṉ kai villetirk koṭā vikkalan kallakar naṅkilituṭaṅki maṇalūr naṭuveṉa tuṅkapattiraipuka tu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> vvaṇum paṭṭa veṅkaḷuṟu viṭṭa tan māṉamuṅ kūṟiya viramum kiṭappa Eṟimalaikaḷu mutukuneḷippa Iḻin=ta natikaḷuṅ cuḻaṉṟuṭai
<lb n="4" break="no"/>n=toṭa viḻun=ta kaṭalkaḷum talaivirin tala<unclear>ṭik</unclear>kuṭaticai tannāḷukantu tāṉum tāṉaiyum pannāḷiṭṭam palapala mutukum payattetirmāṟi <hi rend="grantha">ja</hi>yapperun tiruvum paḻiyukantu kuṭutta pukaḻuñ celviyum vāḷāroṇkaṇ maṭantai yariṭṭam miḷātu kuṭutta veṅkari niraiyum kaṅkamaṇṭalamum ciṅkaṇa menṉum pāṇi Iraṇṭum Oruvicaik ko
<lb n="5" break="no"/>ṇṭu <unclear>ka</unclear>ṇya pukaḻḻoṭu pāṇṭimaṇṭala<unclear>ṅ</unclear> koḷa tiruviḷattaṭaittu poruparittāṅkalum varuparikulaṅkaḷum <unclear>cun</unclear>taravāri Uṭaittara vaṭa kaṭal teṉkaṭal paṭarvatupola tanperuñceṉaiyai Evi pañcavar <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> yaṉ <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> poykkaḷattañci veruvi neḷittoṭi Araṇeṉa pukka kāṭaṟ tuṭaittu nāṭṭappaṭuttu maṟṟavartammai vanacaratiriyu
<lb n="6" break="no"/>m moṟṟai veñcura meṟṟi koṟṟa vi<hi rend="grantha"><supplied reason="omitted">ja</supplied>yasta</hi>m<hi rend="grantha">bha</hi>m ticaitoṟum niṟutti muttiṉ calāpamum muttamiḻ potiyalum mattaveṅkari paṭumaiyyac cevaiyum kanniyum kaikoṇṭaruḷi teṉnāṭṭellai kāṭṭi kuṭamalai <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṭṭuc cāve<unclear>ṟ</unclear>ellām tanivicumpeṟṟa tanmāveṟiya varutaṉittalaivarai kuṟukalar kulaiya koṭṭāṟuṭpaṭa neṟitoṟum ni
<lb n="7" break="no"/>laikaḷ Iṭṭaruḷi maṟipuṉal kaliṅkamaṇṭalamum kaippaṭuttaruḷi ticai koḷāramum tiruppuyattalaṅkalum māramun tiyākamum viḷaṅka pār toḻa civaniṭat tumaiyeṉat tiṉacintāmaṇi puvanamuḻuṭaiyā ḷiruppa Avaḷuṭan kaṅkai viṟṟirunta maṅkaiyartilakam Eḻic<unclear>aiva</unclear>lapi Eḻulakamuṭaiyāḷ vāḻiyamarntinitiruppa vāḻiyum tiru<supplied reason="omitted">mā</supplied>lākattup piriyāta tiruveṉat tirumakaḷ tikaḻat tiyākavalli tarum Ulakuṭaiyāḷiru
<lb n="8" break="no"/>ppa marapinilpuvaṉa muḻutuṭaiyāḷoṭu<unclear>m vi</unclear>ra<hi rend="grantha">siṁhāsa</hi>nattu viṟṟirun taruḷiya kovirā<hi rend="grantha">ja</hi>ke<unclear>cari</unclear>va<hi rend="grantha">rmma</hi>[ rāṉa ca<hi rend="grantha">kra</hi>va] ttikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi> kolot tuṅkacoḻa<hi rend="grantha">de</hi>vaṟkku yāṇṭu <num value="27">2 <g type="numeral">10</g> 7</num><g type="dash"/>Āvatu <hi rend="grantha">ḷa</hi> Ulakuyyak<unclear>o</unclear>ṇṭa coḻavaḷanāṭṭut tiraimurnāṭṭu Uṭaiyār tiruviṭaimarutuṭai yārkku tirunun=tāviḷakku Eriya Arumoḻi tevavaḷanāṭṭu nenmali nāṭṭuk koṭṭūr koṭṭūruṭaiyārāṉa Araiya <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ḻin=taruḷa kaṅkai koṇṭaco
<lb n="9" break="no"/>ḻa muṉaiyataraiyar Uṭaiyārkku tirunon=tāviḷakku Eriya viṭṭa Āṭu <num value="60">6 <g type="numeral">10</g></num> Ivvāṭu Aṟupatum cā<supplied reason="omitted">vā</supplied>muvāp perāṭā<unclear>kak k</unclear>aikoṇṭu Ekanāyakaṉāl nicatam Uḻakku ney can=tirāttival Aṭṭakkaṭavarāka kaikkoṇṭa maṉṟāṭi Ārūr <unclear>k</unclear>oḻampan It tirunon=tāviḷakku Eriya Iṭṭat tiruviḷakku Onṟiṉāl niṟai nūṟṟorupatteṇpalavarai Ippaṭikku Ivai koyiṟkkaṇakku koṟṟamaṅkalamuṭaiyān Arumoḻi p<unclear>oṟ</unclear>kāriyeṉ Enneḻuttu
<lb n="10"/>Ivai <hi rend="grantha">śrī</hi>mā<hi rend="grantha">heśvara</hi> kaṅkāṇi <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 23.300 by <bibl><ptr target="bib:SrinivasaRao1979_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:SrinivasaRao1979_01"/>
			<citedRange unit="page">206-207</citedRange>
			<citedRange unit="item">300</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
