<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 24.223: original edition by H. K. Narasimhaswamy</title>
				<title type="alt">No. 223. (A.R. No. 18 of 1936-37.) NORTH WALL OF THE FOURTH PRĀKĀRA, OPPOSITE THE MUDALĀḺVĀR SHRINE.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv24p0i0223</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Registers a tax-free gift of 700 <hi rend="italic">mā</hi> of land to 208 <hi rend="italic">bhaṭṭas</hi> colonising the <hi rend="italic">agaram</hi> called <hi rend="bold">Kōdaṇḍarāma-chaturvēdimaṅgalam,</hi> newly founded and named after the king in Tiruvaraṅgam-Tiruppati in Viḷā-nāḍu, a sub-division of Pāṇḍikulapati-vaḷanāḍu on the southern-bank, and for offerings and worship of god Lakshmīnārāyaṇa-Perumāḷ consecrated in that colony. The record is dated in the <hi rend="bold">10th year and 184th day</hi> of Tribhuvaṉachakravartin Kōnērinmaikoṇḍān who may be identified with <hi rend="bold">Jaṭāvarman Sundara Pāṇḍya III</hi> who is well-known to have had the title <hi rend="bold">Kōdaṇḍarāma.</hi> The date of the record thus corresponds to <hi rend="bold">A.D. 1312.</hi></p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrīḥ <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> tribhu</hi>vana<hi rend="grantha">ccakra</hi>vatti koṉeriṉmai koṇṭāṉ teṉkarai pāṇṭi kulapati vaḷanāṭṭu viḷānāṭṭut tiruvaraṅkan tiruppatiyil nām vaitta Akaram kotaṇṭarāmac catu<hi rend="grantha">rve</hi>timaṅkalattu <hi rend="grantha">bhaṭṭa</hi>rkaḷukkum Ivvakarattu nāyanār <hi rend="grantha">lakṣmi</hi>nārāyaṇapperumāḷ koyilt tiruppati <hi rend="grantha">śrī</hi> vaiṣṇavarkaḷukkum rā<unclear>ca</unclear> rā<unclear>ca</unclear> vaḷanāṭṭu mel kūṟṟil Alakaṟai nāṭṭil cūriya tevanallūrk kaṭṭaḷaiyilum vi<hi rend="grantha">rarājentra</hi>coḻa nallūrk kaṭṭaḷaiyilum <hi rend="grantha">rājendra</hi> coḻanallūrk kaṭṭaḷaiyilum kulottuṅkacoḻanallūrk kaṭṭaḷaiyilum Oṉpatāvatu varaiyum kaḻintu ponta tevatā
<lb n="2" break="no"/>ṉam tiruviṭaiyāṭṭam paḷḷiccantam <hi rend="grantha">bhaṭṭa</hi>rkaḷ Iṟaiyili Aiyyaṉ pātti piṭāri viḷākam tukkai pāttiyum tirunārāyaṇapurattu nāyaṉār vetanāyakapperumāḷ tiruviṭaiyāṭṭattukkum Innāyaṉār koyil cūḻnta Akara <hi rend="grantha">bhaṭṭa</hi>rkaḷ Iṟaiyili kkum (m) kalveṭṭiṉapaṭi Uḷḷa nilamum nikki nikki niṉṟa nilattile Innāya ṉārkku Amutu paṭi cāttuppaṭi Uḷḷiṭṭu veṇṭum nitta nimantaṅkaḷukkum Uṭalāka paṅku pattukku nilam muppatu māvum <hi rend="grantha">bhaṭṭa</hi>rkaḷ per Irunūṟṟeṭṭukku per Oṉṟukku nilam muṉṟu māvāka nilam Aṟunūṟṟu I
<lb n="3" break="no"/>rupattu nālumāvum ve<hi rend="grantha">davṛ</hi>tti nilam paṉṉiraṇṭu māvum purāṇa <hi rend="grantha">vṛ</hi>tti nilam Āṟu māvum vai<hi rend="grantha">dyavṛ</hi>tti nilam muṉṟu māvum ya<hi rend="grantha">jñabhikṣai</hi>kku nilam pattu māvum <hi rend="grantha">grāmāṅgamā</hi>na pala paṇicey <hi rend="grantha">vṛtti</hi>nilam patiṉaiñcu māvum Āka nilam Eḻunūṟu māvum Innilattāl varum nattamum nattap payirum pattāvatu taimmātam mutal taṅkaḷukkup pūtāṉamākat tantom Iṉṉilam Eḻunūṟu māvum Innāḷ mutal kārum pacānamum maṟṟum koḻuntum Oru pūvum kaṭaippūvum mañcaḷiñci vāḻai kamuku puṉpayir maṟṟum Eṟpeṟpaṭṭa payirkaḷu
<lb n="4"/>m ceytu koṇṭu Aṉu<hi rend="grantha">bha</hi>vittup potavum Innilattāl varum kaṭamai Antarāyam kāriya Ārāycci nelvari ponvari kācu kaṭamai māvaṭai puṉpayir maṉai Iṟai cekkiṟai taṭṭoli tāṭṭārappāṭṭam Ērivari Iṉavari Iṭaivari maṉai vari Oḻukku nīr mīṉ pāṭṭam kāṇikkai kāttikaip paccai pañcu pili Olai Eḻuttu viṉiyokam vācalp peṟu Ilāñciṉaip peṟu Āṉaiccālai kutiraip panti Āḷttāḻvu taricut tāḻvu veṭṭi nirāṇi maṟṟum Eṟpeṟpaṭṭa Iṟaikaḷum Innāḷ mutal variyilār kaṇakkilum kaḻittu muṉṉuṭaiyārum paḻam pe<supplied reason="omitted">ya</supplied>rum mutalaṟat tavirttu muta 
<lb n="5" break="no"/>laṭaṅka Iṟaiyiliyākat tantom <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ippaṭikku Ivvolai piṭipāṭāka koṇṭu <hi rend="grantha">candrāditya</hi>vaṟ celvatāka kallilum cempilum veṭṭikkoṇṭu mutalaṭaṅka Iṟai yiliyāka Aṉupavittup potuka § Ivai miḻalaik kūṟṟattuk kiḻkūṟṟuc ceyyāṉa māṉa parā<hi rend="grantha">kra</hi>ma pāṇṭiya nallūr Ālainallūruṭaiyāṉ veṇṇeyk kūttaṉāṉa cuntarap pāṇṭiyap pallavarāyaṉeḻuttu § Ivai miḻalaik kūṟṟattu naṭuviṟ kūṟṟuk kuḷattūruṭaiyāṉ tirumāliruñcolai niṉṟāṉāṉa pallavarāya ṉeḻuttu § yāṇṭu <num value="10"><g type="numeral">10</g></num> nāḷ <hi rend="grantha"><num value="184"><g type="numeral">100</g> 8 <g type="numeral">10</g> 4</num> 2 tulyam § 1 §</hi>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 24.223 by <bibl><ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/>
			<citedRange unit="page">246-247</citedRange>
			<citedRange unit="item">223</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
