<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 24.122: original edition by H. K. Narasimhaswamy</title>
				<title type="alt">No. 122. (A.R. No. 33 of 1936-37.) IV PRĀKĀRA, NORTH WALL.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv24p0i0122</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Registers gift of land by purchase, by Śīr-Iḷaṅkōṉ Tirunāḍuḍaiyāṉ for feeding <hi rend="italic">Śrīvaishṇava</hi> pilgrims on new moon days and ten <hi rend="italic">Malayāṇa(ḷa) Brāhmaṇas</hi> during the Paṅguṉi festival. This gift is placed under the protection of the <hi rend="italic">Abhimānabhūshaṇar</hi> of the three <hi rend="italic">maṇḍalas.</hi> The record is dated in the <hi rend="bold">16th regnal year</hi> of the king.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> pūmālaimiṭaintu poṉmālai tikaḻntarap pāmālai malinta parumaṇit tiraḷ puyattirunilamaṭantaiyoṭu <hi rend="grantha">ja</hi>yamakaḷiruppat tan varai mārvan taṉateṉap peṟṟu<note n="153-1">The phrase ‘tirumakaḷoru taṉiyiruppa’ has been dropped.</note>k kalaimakaḷ coṟṟiṟam puṇarnta kaṟpiṉaḷāki viruppoṭu [ ṉā 
<lb n="2" break="no"/>vakattiruppa ticaitoṟum tikariyoṭu] ceṅkol naṭappa Akilapuvanamum kalippa tor putumatipola veṇkuṭai mimicai niṟpa karuṅkali Oḷittu vanpilattiṭai kkiṭappa kuḷattiṭait teluṅka vīmaṉ vilaṅkal mimicai yeṟavum
<lb n="3"/><unclear>kaliṅka pūmiyai kanaleri parukavum Ai</unclear>mpaṭaip paruvattu vempaṭai tāṅkiyum veṅkaimaṇṭalat tāṅkiṉitiruntu va<supplied reason="omitted">ṭa</supplied>ticai yaṭippaṭuttaruḷi teṉṟicai tarumamum tānamum tavamum taḻaippa vetamum meymmaiyu mātiyukam polat talaittalai ciṟappa
<lb n="4"/><unclear>vantaruḷi velaṟkarum porppuliyāṉai</unclear> pār<supplied reason="omitted">t</supplied>tivar cūṭa niṟai maṇi makuṭam muṟaimayiṟ cūṭi maṉṉuyiṟ kellām miṉṉuyir<supplied reason="omitted">t</supplied>tāy poṟṟaṇ Oḷi parap pit taṉittaṉi parattu maṇmuḻutu kaḷippa maṉu neṟi vaḷarttu taṉ koyiṟ koṟṟa vācaṟ
<lb n="5" break="no"/>[puṟattu maṇi nāvoṭuṅka muracukaḷ muḻaṅka vi<hi rend="grantha">jai</hi>ya]mum pukaḻum meṉmeloṅka vāḻi vāḻi mānilaṅ kākkat tirumaṇi poṟ ṟeṭṭeḻutu pattāṇṭu varumuṟai munne maṉṉavar cumantu tiṟai niraittuc corinta cempoṟk kaiyāl tan kulanāya
<lb n="6" break="no"/>kaṉ tāṇṭavam puriyum cempoṉ Ampalañcūḻ tirumāḷikaiyum kopura vācalil kūṭa cāḷamum Ulaku valaṅ koṇṭoḷi viḷaṅku nemi kulavarai Utaiyakuṉṟa moṭu <unclear>ni</unclear>ṉṟenap pacumpoṉm meyntu pala vaḷar piṭamum vicum
<lb n="7" break="no"/>poḷit taḻaippa viḷaṅkupoṉ mentu Irunilan taḻaippa Imaiyavar kaḷippap periya tirunāḷ perum per viḻāvennum Uyar puraṭṭāti Uttiraṭṭātiyil Ampala niṟaitta Aṟputak kūttar Inpar vāḻa Eḻuntaruḷuvataṟkut tirutterk koyil cemponimayattu parutiraḷ muttiṉ payilvaṭam parappi niṟaimaṇi māḷikai neṭun terviti tiruvaḷar perāl ceytu camaittaruḷi paimpo
<lb n="8" break="no"/>ṟ kuvitta parikalamutalāl cempoṟ kaṟpakattoṭu paricciṉṉamum Aḷavillātaṉa Oḷipeṟa vamaittup pattāmāṇṭu cittirait tiṅkaḷattam peṟṟa Ātittavārat tut tiru
<lb n="9"/>vaḷarpatiyil tiraiyo<hi rend="grantha">daśi</hi> pakkattu Iḷanaṉa palavum Initu camaittaruḷit taṉ Oru kuṭaik kiḻ taraṇi muḻutum taḻaippa ceḻiyar veñcuram puka ceralar kaṭal puka vaḻitaru ciṅkaṇarañci neñcalamara kaṅkar tiṟaiyiṭa kaṇṇaṭar
<lb n="10"/>ventiṭa koṅka rotuṅka koṅkaṇar cāya maṟṟetticai maṉnarun tantamak karaṇen tirumalar ceppi Urimaiyilaṟaiñci Āṅkavar cūḻuṅ kaṅkai yoppākiya terivaiyar tila<supplied reason="omitted">tam</supplied> tiyāka patākai purikuḻal maṭappiṭi
<lb n="11" break="no"/>puṉita kuṇavaṉitai puvaṉamuḻuvatuṭaiyāḷivaṉ tiruvuḷḷat taruḷu muḻutuṭai yāḷeṉa Uṭaniruppa neṭumālākattu piriyāteṉṟum mātar maṭamayil pūtalat tarun tati Araṇiya kaṟpiṟ taraṇimuḻutuṭaiyāḷivaṉ tirumaṇi mārvattaruḷuṭaniruppa cempo
<lb n="12" break="no"/>n vira<hi rend="grantha">siṅhāsa</hi>nattu puvaṉamuḻutuṭaiyāḷoṭum viṟṟiruntaruḷiya kopparakecari panmarāna tiripuvanacakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi> vikkiramacoḻatevaṟku yāṇṭu <num value="16"><g type="numeral">10</g> 6</num><g type="dash"/>vatu [<g type="ddanda">.</g>] pāṇṭikulācani vaḷanāṭṭu viḷānāṭṭu Akaram <hi rend="grantha">bra</hi>mmateyam <hi rend="grantha">śrī</hi>
<lb n="13" break="no"/>mummuṭic coḻac caruppetimaṅkalattu piṭākai Allūr viracoḻavatikku kiḻakku virarācentira vākkālukku teṟku Eṭṭāṅkaṇṇāṟṟu mutal tuṇṭattu kiḻ panaṅ kāṭṭu nari
<lb n="14" break="no"/><hi rend="grantha">sva</hi>ramuṭaiyār tiru<supplied reason="omitted">na</supplied>n=tavanattukkuk kiḻakku Allūr <unclear>kiṇaṟum</unclear> peruvaḻikku vaṭakku centiṟattu Iḷaiyanārāyaṇa paṭṭan mākāṇikku meṟku tiruvuṭkuṭi teva tāna<unclear>m</unclear> tevimacakkalu<unclear>kku</unclear> teṟ
<lb n="15" break="no"/>ku naṭuvuṭpaṭṭa nilamākāṇiyum Aḻakiya maṇavāḷap perumāḷaṭiyāril ciriḷaṅkon tirunāṭuṭaiyānen Ittevaṟku patinmunṟāvatum patinālāvatum Ivvūr muṟic ceṭṭu māta
<lb n="16" break="no"/>vapaṭṭan pakkalum puḷḷimaṅkalattu ciṅkappirānāna caṭakopa paṭṭan pakkalum Emmilicainta vilaipporuḷanṟ<unclear>ā</unclear>ṭu naṟkācu patinañcu Ikkācu patinañcu Iṭṭu tanmārttamā
<lb n="17" break="no"/>ka Ivviruvar pakkalum vilaikoṇṭu Amāvā<hi rend="grantha">si śrī</hi>vayiṣṇavarka(ā)ḷā<unclear>y</unclear> Apūrvi kaḷāyirukkum <hi rend="grantha">brā(rā)hma</hi>ṇarai<supplied reason="omitted">yum</supplied> Amutu ceyvikka<supplied reason="omitted">ka</supplied>ṭavatākavum paṅkunit tirunāḷ Aḻakiya maṇavāḷap perumā 
<lb n="18" break="no"/>ḷ Eḻuntaruḷum potu para<hi rend="grantha">deśi</hi>kaḷāyirukkum malaiyāḷa<hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇar nittam pattu <hi rend="grantha">śrī</hi> vayiṣṇavar Amutu ceyyak kaṭavatākavum Ipparicu Ivviraṇṭu tanmamum catirātitta<supplied reason="omitted">val</supplied> cellakkaṭavi
<lb n="19" break="no"/>tākavum Ittanmañ cellumiṭattu Innilam mākāṇikkum Ūr māvintavari Iṟuttu Itil mikutikoṇṭu muṟicceṭṭu mātavapaṭṭarai Amu<supplied reason="omitted">tu</supplied> ceyvikka kaṭavarāka Ippaṭi <hi rend="grantha">sa</hi>mmatittu kalve
<lb n="20" break="no"/>ṭṭuvittukkuṭutten Aḻakiyamaṇavāḷap perumāḷaṭiyāril ciriḷaṅkon tirunāṭuṭai yānen Itil mikitik kuṟaivuḷḷana Aḻakiyamaṇavāḷap perumāḷaṭiyā<unclear>r</unclear>k kaykkoḷare Ārāyntu kuṭukkakkaṭavarākavum Itu munṟuma
<lb n="21" break="no"/>ṇṭalattu Apimāna <hi rend="grantha">bhūṣa</hi>ṇar Ira<hi rend="grantha">kṣai</hi>—
</p>

<p><hi rend="bold">KULŌTTUṄGA II.</hi></p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 24.122 by <bibl><ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/>
			<citedRange unit="page">153-155</citedRange>
			<citedRange unit="item">122</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
