<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 24.168: original edition by H. K. Narasimhaswamy</title>
				<title type="alt">No. 168. (A.R. No. 65 of 1892.) IV PRĀKĀRA, SOUTH WALL.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv24p0i0168</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Registers the gift of two pieces of land one of 6(1/2) <hi rend="italic">kōl</hi> and the other of 3(1/2) <hi rend="italic">kōl</hi> to Tiruppāṟkaḍaldāsar <hi rend="italic">alias</hi> Tirunāḍuḍaiyāḻvār for maintaining a garden in the former piece and using the latter for his own livelihood and to offer nine garlands for the merit of <hi rend="bold">Narasiṁha-Nāyaka,</hi> son of <hi rend="bold">Lāḍadēvaya-Nāyaka,</hi> a <hi rend="italic">Mahāvaḍḍavyāpāri</hi> (merchant) and other members of the family including his parents. The record is dated in the year opposite the <hi rend="bold">7th of Rājēndra Chōḻa</hi> who is given the epithet <hi rend="italic">Māma-Sōmīśvarapratikūla-kāladaṇḍa.</hi> The details of the date <hi rend="italic">viz.,</hi> <hi rend="bold">Vriśchika, śu. 5, Monday</hi> correspond to <hi rend="bold">A.D. 1254, November 16, Monday, 0.85,</hi> the <hi rend="italic">nakshatra</hi> was <hi rend="bold">Uttirāḍam. ·11</hi> and not Aśvati.</p>						

						<p>Published in <hi rend="italic">S.I.I.,</hi> Vol. IV, No. 512.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrīḥ <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> māma <hi rend="grantha">somīśvarapra</hi>ti<hi rend="grantha">kūlakāladaṇḍa</hi> tiripuvaṉaccakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">śrī rājendra</hi> coḻatevarkku yāṇṭu Eḻāvatiṉ Etirāmāṇṭu <hi rend="grantha">vṛ<unclear>ści</unclear>ka</hi>nāyaṟ<unclear>ṟu</unclear> <hi rend="grantha">pūrvapakṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">pañcami</hi>yum tiṅkaṭkiḻamaiyum peṟṟa <hi rend="grantha">Aśva</hi>tināḷ <hi rend="grantha">śrīmanmahā</hi>vaṭṭa viyāpāri <hi rend="grantha">lā</hi>ṭa<hi rend="grantha">de</hi>vayanāyakkaṉ makaṉ na<hi rend="grantha">rasiṅha</hi>
<lb n="2" break="no"/>nāyakkaṉ taṉakkum taṉ <hi rend="grantha">mā</hi>tā<hi rend="grantha">pi</hi>tākkaḷ Uḷḷiṭṭārkkum naṉṟāka <hi rend="grantha">śrī raṅga</hi>nā<hi rend="grantha">tha</hi>ṉukkut tirumālai cātti Aruḷat tirumālaippuṟamākat taṉ <hi rend="grantha">trttha</hi>m Iṭṭu vi<unclear>lai</unclear>koṇṭa tirunantavaṉamāvatu pāṇṭikulācaṉivaḷanāṭṭu viḷānāṭṭut tiruvaraṅkat tiruppati tirukkuṟaippaṟṟil peruvaḻikku
<lb n="3" break="no"/>t teṉṉoḻukil pullūrt tiruppālkkaṭal<hi rend="grantha">dāsa</hi>r makaṉ tirukkurukaippirāṉāṉa celvanampi pakkal vilaikoṇṭa tirunantavaṉattukku kiḻpāṟk<unclear>ellai</unclear> perumpuliyūr cipātappiccaṉ tirunantavaṉattukku meṟkum teṉpāṟkellai teṉ Āṟṟil niroṭu kālukku vaṭakkum melpāṟ
<lb n="4" break="no"/>kellai talaicceṅkāṭṭuttevapperumāḷ Amutiṉārutāyic cellanampi Aṉupavikkiṟa tirunantavaṉattukkuk kiḻakkum vaṭapāṟkellai meṟku <unclear>nok</unclear>kip pokiṟa peru vaḻikkut teṟkum Āka Icainta Innāṉkellaiyuḷ naṭuvuḷ paṭṭa kiḻmelkol Āṟaraiyil kiḻak
<lb n="5" break="no"/>kaṭaiya Iṟṟaināḷilum I<hi rend="grantha">dde</hi>vaṟku Iraṇṭāvatu nāḷilum vaṭavellai peruvaḻiyilum teṉ Ellai teṉ Āṟṟil niroṭukālilum <unclear>mi</unclear>kutikkuṟaivu Uḷḷaṭaṅka vilai koṇṭa kiḻmel kol <hi rend="grantha">3(1/2)</hi> Ikkol muṉṟaraiyum Inta Āṟaraikkolilum niṉṟa
<lb n="6" break="no"/>mutumaraṅkaḷil nilaviḻukkāṭu Opātiyum Ikkūṟu kol muṉṟaraiyil niṉṟa Iḷamaran teṅku mā nel<unclear>li</unclear> nāval Uḷḷiṭṭu meṉokkiṉa maramum kiṇokkiṉa kiṇaṟum <hi rend="grantha">bhāgāśra</hi><unclear>ya</unclear>ṅkaḷum maṟṟum Eppeṟpaṭṭa Urimaikaḷum Akappaṭa Ikkol muṉṟaraikkum Irupat<unclear>teṇ</unclear>ṇā 
<lb n="7" break="no"/>yiraṅkācu I<hi rend="grantha">nnarasiṅha</hi> nāyakkaṉ kuṭuttu vilai koṇṭamaiyil Ittirunantavaṉaṅkol muṉṟaraiyum <unclear>I</unclear>ttiruppālkaṭal<hi rend="grantha">dāsa</hi>r makaṉ tirunāṭuṭaiyāḻvārāṉa tiruppālkaṭal <hi rend="grantha">dāsa</hi>ṉ kaikkoṇṭu <hi rend="grantha">śrī raṅga</hi>nā<hi rend="grantha">tha</hi>ṉ tirumuṉpu nāḷ Oṉṟukku Ivaṉ Eṭukkum I<hi rend="grantha">nnarasiṅha</hi>nāyakkaṉ tiru
<lb n="8" break="no"/>mālai Oṉṟum Ivaṉ <hi rend="grantha">pi</hi>tā I<hi rend="grantha">dde</hi>vayanāyakkaṉ tirumālai Oṉṟum Ivaṉ <hi rend="grantha">bhāryy</hi>ai I<hi rend="grantha">nnarasiṅha</hi>nāyakkaṉ <hi rend="grantha">mā</hi>tā<hi rend="grantha"> sāma</hi>vāyi tirumālai Oṉṟum <hi rend="grantha">U<unclear>mma</unclear>vā</hi>yi tirumālai Oṉṟum ciriyavāyi tirumālai Oṉṟum I<hi rend="grantha">nnarasiṅha</hi>nāyakkaṉ <hi rend="grantha">bhāryy</hi>ai pommav<unclear>āyi</unclear> tirumālai Oṉṟum <hi rend="grantha">māde</hi>yanāyakkaṉ makaṉ <hi rend="grantha">sāraṅga</hi>
<lb n="9" break="no"/>nāyakkaṉ tirumālai Oṉṟum Ivaṉ tampi <hi rend="grantha">gaṅgādhara</hi>nāyakkaṉ tirumālai Oṉṟum <hi rend="grantha">gadādharade</hi>vaṉ tirumālai Oṉṟum Āka nāḷ Oṉṟukku Eṭukkum tirumālai Oṉpatum Iṟṟaināḷ mutal Ittirunāṭuṭaiyāḻvārāṉa tirupālkkaṭal<hi rend="grantha">dāsa</hi>ṉ <hi rend="grantha">śrī raṅga nātha</hi>ṉ tirumuṉpu Eṭuttuc cātti
<lb n="10" break="no"/>aruḷappaṇṇi Ittirunantavaṉaṅ kol muṉṟaraiyum taṉakku <hi rend="grantha">ji</hi>vita<hi rend="grantha">śeṣa</hi>mākak kaik koṇṭu Aṉupavikkak kaṭa<unclear>va</unclear>ṉākavum Ittirunantavaṉam Ivaṉ viṟṟal Oṟṟivaittal ceyyātoḻiyak kaṭavaṉākavum ceytāṉākil vilaiyum Oṟṟi<unclear>yu</unclear>m koṇṭa Avarka ḷukku <hi rend="grantha">so</hi>m Ākātoḻiyak kaṭavatākavum Ittiru
<lb n="11" break="no"/>nantavaṉattukkuk kaṭamai kuṭimai Uḷḷaṉavum Ittiruppālkaṭal <hi rend="grantha">dāsa</hi>ṉ tāṉe Iṟuttu Ippaṭi nāḷ Oṉṟukku Oṉpatāka vanta tirumālai Eṭuttuc cātti Aruḷap paṇṇakkaṭavaṉākavum Ippaṭi Ittirumālai Oṉpatum Eṭuttilaṉākil Ittirunanta vaṉam Ivaṉ Aṉupavan tavintu viṭavum <hi rend="grantha">śrī raṅga</hi>nā<hi rend="grantha">tha</hi>ṉukkut tirunāmattuk kāṇi yāka
<lb n="12" break="no"/><unclear>kka</unclear>ṭavatākavum Ippaṭikkuk kalveṭṭu <g type="ddanda">.</g>§
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 24.168 by <bibl><ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/>
			<citedRange unit="page">197-198</citedRange>
			<citedRange unit="item">168</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
