<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 24.61: original edition by H. K. Narasimhaswamy</title>
				<title type="alt">No. 61. (A.R. No. 124 of 1947-48.) III PRĀKĀRA, WEST WALL.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv24p0i0061</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Registers a sale of land in Viḷattūr-nāḍu under orders of <hi rend="bold">Nishadarājar,</hi> the <hi rend="bold">Śrīkāryam</hi> of the temple to <hi rend="bold">Ulaguyyakkoṇḍaruḷiṉa •••••</hi> <hi rend="italic">ya</hi> <hi rend="bold">Śembiyār alias Nēriyaṉ-Mādēvi, daughter of Pāṇḍiyaṉār</hi> for a garden to be raised in her name and for payment of specified amount of paddy to the temple from out of the produce. Dated in the <hi rend="bold">15th regnal year</hi> of the king.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> pukaḻ cū<supplied reason="omitted">ḻ</supplied>n=ta puṇaril Akaḻ cū<supplied reason="omitted">ḻ</supplied>n=ta puviyil ponṉemiyaḷavun tannemi naṭappa viḷaṅku <hi rend="grantha">ja</hi>yamakaḷai Iḷaṅkopparuvattuc cakkarakoṭṭattu <unclear>vikkira matto</unclear>ḻilāl putumaṇam puṇa<supplied reason="omitted">r</supplied>ntu matuvaraiyiṭṭam vayirākarattu vāri Ayar muṉaik kon=taḷa Araicar tan=taḷam Iriya <unclear>vāḷuṟai kaḻittu</unclear> toḷvali kāṭṭi poṟppari naṭātti kirttiyai niṟutti vaṭaticai vākai cūṭi tenṟicai temaru kamalap pūmakaḷ potumaiyum ponṉi Āṭaiyum naṉnilappāvaiyum
<lb n="2"/>(naṉilap pāvaiyum) tanimaiyum taviravantu punitaṟ tiru maṇimakuṭam <unclear>Urimai</unclear>yil cūṭi tanṉaṭi Iraṇṭum taṭamuṭiyākat tonṉila ventar cūṭa munṉai manuvāṟu peruka kaliyāṟu vaṟuppa ceṅkol ticaitoṟuñ cella veṇkuṭai Irunila viḷākam veṇkaṇun tenātu tiruniḻal veṇṇilāt tikaḻa Orutani meruvilp puliviḷaiyāṭa vārkaṭalttivān=tarattu pūpālar tiṟai viṭutan=ta kalañcorikaḷiṟu muṟai niṟppa vilaṅkiya tenṉavan karuntalai paruntalaittiṭa tanpo<unclear>n</unclear>
<lb n="3" break="no"/>ṉakar puṟattiṭai kiṭappa vinnā<unclear>ḷ piṟku</unclear>lap piṟaipol niṟppiḻai<unclear>yennu</unclear>ñ col letir koṭiṟṟallatu tan kai villetir <unclear>koṭā vikkalan kallatar</unclear> naṅkili tuṭaṅki <unclear>maṇavūr na</unclear>ṭuvenat tuṅkapattiraiyaḷavuṟṟu veṅkaṇum paṭṭa veṅkaḷiru viṭṭa tan mānamum kūṟiya viramum kiṭappa Eṟiṉa malaikaḷum mutuku neḷippu Iḻin=ta netikaḷuñ cuḻanṟuṭaintoṭa viḻun=ta kaṭalkaḷum talaivirittalamara ku<unclear>ṭ</unclear>ai ticai <unclear>tannāḷukantu tānum tāṉaiyum pannāḷiṭṭa</unclear> palapala mutukum <unclear>payan</unclear>
<lb n="4" break="no"/>tetir māṟi <hi rend="grantha">ja</hi>yapperuntiru<unclear>vum paḻi</unclear>yukantu kuṭutta pukaḻuñ cel<unclear>viyum</unclear> vāḷā viṭṭa maṭa<unclear>ntayariṭṭa mu</unclear> miḷātu kuṭutta ve<unclear>ṅkari niṟaiyum</unclear> kaṅkamaṇṭalamum ciṅkaṇam menṉum pāṇi Iraṇṭum Oru vicaik koṇṭu yīṇṭiya puka<unclear>ḻ</unclear>ḻoṭum pāṇṭi (maṇṭi) maṇṭalam koḷḷat tiruvuḷḷattuṭattu veḷḷa paruttaraṅkamum tantira vāriyum Uṭaittāy vantu vaṭa kaṭal ten kaṭal pāyvatu polat tan peruñ ceṉaiyai Ēvip pañcavar Ayvaraiyum po<unclear>ru</unclear> 
<lb n="5" break="no"/>ta(poruta) markkaḷattañci ve<unclear>runeḷit</unclear> toṭi Araṇenappukka kāṭaṟattuṭaittu nāṭaṭi <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> <hi rend="grantha">ja</hi>ya<hi rend="grantha">sta</hi>mpa nticaitoṟu niṟutti mut tin calāpamu muttamiḻp potiyilum veṅkaripaṭumaiyyac caiyyamum kanṉiyum kaik koṇṭaruḷi tenṉāṭ<supplied reason="omitted">ṭ</supplied>ellai kāṭṭiya kaṭal malai nāṭṭuḷḷa cāveṟellām tani vicum peṟa(ṟi) māveṟiya tan varutanit talaivaraik kurukular <unclear>kulaiyak</unclear> koṭ<unclear>ṭāṟuṭpa</unclear>ṭa neṟito
<lb n="6" break="no"/>ṟum <unclear>nilaikaḷḷiṭṭaruḷit tiram koḷ</unclear> vira<hi rend="grantha">siṅhāsa</hi>nantiriya viṭṭaruḷi poṅkoḷi yā<unclear>ramum tiruppu</unclear>yattalaṅkaḷum <unclear>pola viramum tiyākamum viḷaṅka pārmicai me</unclear> valar vaṇaṅka viṟṟirun=taruḷiya kovirā<hi rend="grantha">ja</hi>ke<hi rend="grantha">sa</hi>ripa<hi rend="grantha">nma</hi>rāna ca<hi rend="grantha">kra</hi>vattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>kolottu <unclear>ṅka coḻa</unclear><hi rend="grantha">de</hi>vaṟkku yāṇṭu <num value="15"><g type="numeral">10</g> 5</num> Āvatu Āḻvār tiruvaraṅka<hi rend="grantha">de</hi>vaṟkku <hi rend="grantha">śrī</hi> kāriyañ ceykiṟa Atikārikaḷ ni<hi rend="grantha">ṣa</hi>tarā<hi rend="grantha">ja</hi>r Evalpaṭi <hi rend="grantha">śrī</hi>vayiṣṇavavāriyam cempiyanmātevi Aḻakiya maṇavāḷanampiyum perumpuliyū<unclear>r tiru</unclear>
<lb n="7" break="no"/>vāykkulamuṭaiyā nampiyum coḻakulamāṇikkattu cirāma nampiyum varakūr ceṇpaka <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> nampiyum kāñcikkuṟi vaṭakopuramu <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> yum <hi rend="grantha">śrī</hi>vīra<supplied reason="omitted">nār</supplied>ā yaṇattu Āyanum <hi rend="grantha">śrī</hi>paṇṭāravāriyam Āritan tiruvāykkulamuṭaiyān cirākava<unclear>num</unclear> Āritan kurukaikāvalannu <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> n kecuvan taniiḷañciṅkamum kūttan tiruveṅkaṭamum kecuvan Aṟivāriyānum Ārāvamutu cirāmanum [ <hi rend="grantha">sabh</hi>ai] kkaṇakku perumpuṟakkaṭal vāmanaṉun periyakoyil piriyanum <hi rend="grantha">śrī vaiṣṇa</hi>vakaṇakku tiruva<unclear>raṅka</unclear> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="8"/>Ārā Amutāna patineṭṭu nāṭṭu <hi rend="grantha">śrī</hi>vayiṣṇavappiriyanum Ivvaṉaivom pāṇṭiyanār makaḷ Ulakuyyak(koyya) koṇṭaruḷina <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ce<unclear>m</unclear>piyārāna neriyan māteviyarkku tiru<supplied reason="omitted">na</supplied>n=tavanappuṟamāka Aṭuttuk kuṭutta <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> tirumaṭaip paḷḷi <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> nāṭṭu viḷattūr nāṭṭuk kaṟkuṭi nilam nūṟu <hi rend="grantha">samvassaram</hi> Utte<supplied reason="omitted">cappaṭi</supplied> payi<supplied reason="omitted">r</supplied> ceyya Uṇṇātāy kiṭan=ta nilattil kiḻpāṟ kellai cavam pokum vatikku meṟkum tenpāṟ kellai<note n="66-1">Below the line.</note>kolottuṅka coḻa viḷākattukku
<lb n="9" break="no"/>vaṭakkum mipāṟkkellai nititoṅka viḷākattukkum ki(ḻa)ḻai maṇṇi<unclear>lai</unclear>kkum <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> yan vāyk <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ku <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> nānkellaiyil Uṭpaṭṭa nila<unclear>t</unclear>til teṟk kaṭai(y)n=ta <supplied reason="omitted">ni</supplied>lam Araiyum Añcu <hi rend="grantha">sa</hi>mvaṟ<hi rend="grantha">sa</hi>rattil tiruttaṟa<unclear>t</unclear>ti <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Eṇkalamāka paḷḷikoṇṭān marakkā(lma)lāl Aḷakka<supplied reason="omitted">ka</supplied>ṭavomākavum Iṟai mikiti koṇṭu neriyanmāteviyār tiru<unclear>na</unclear>n=tavāna(ta)ttukku<unclear>p</unclear> paṇi ceyyum Āḷukku <hi rend="grantha">jī</hi>vitamāka Aṭuttukkuṭuttom tiruvācali<supplied reason="omitted">l</supplied> pon=ta<hi rend="grantha"/>
<lb n="10" break="no"/>kuṭimaiyum ceyyakkaṭavār Allātār Ākavum kāverikkulaiyum cennir veṭṭi <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> <hi rend="grantha">sabhai</hi>kaṇakku perumpūṟkkaṭal vāmanaṉāna poṟ koyil piriyan <unclear>Eḻuttu</unclear> Ippaṭikku Ivai <hi rend="grantha">śrī</hi>vaiyi<hi rend="grantha">ṣṇa</hi>va <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ttu Ippaṭi Aṟiven varakūr ceṇpakanārāyaṇa na<supplied reason="omitted">m</supplied>pi Eḻuttu Ippaṭi Aṟiven perumpuliyūr tiru <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> <unclear>ṭaiyā</unclear> nampi Eḻuttu Ippaṭi Aṟiven cempiyanmātevi Aḻakiya maṇavāḷa na<supplied reason="omitted">m</supplied>pi Eḻuttu Irākū
<lb n="11" break="no"/>kkuṇa vaṭakopuramuṭaiyān Eḻuttu coḻa kula māṇikkattil cirāmanampi Eḻuttu <hi rend="grantha">śrī</hi> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ttu Āritan kurukai kāvalan Ārā Amutin Eḻuttu Āritan tiruvāykkulamuṭaiyān <hi rend="grantha">śrī</hi>rākavan Eḻuttu Āritan kecuvan taniiḷañciṅkam Eḻuttu kūttan tiruveṅki<supplied reason="omitted">ṭa</supplied>m Eḻuttu kecuvan Aṟa <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Eḻuttu Ārā Amutu <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Eḻuttu Itu <hi rend="grantha">śrī vaiṣṇa</hi>vara<hi rend="grantha">kṣai</hi>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 24.61 by <bibl><ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/>
			<citedRange unit="page">65-66</citedRange>
			<citedRange unit="item">61</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
