<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 24.125: original edition by H. K. Narasimhaswamy</title>
				<title type="alt">No. 125. (A.R. No. 68 of 1936-37.) IV PRĀKĀRA, SOUTH WALL.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv24p0i0125</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Records the gift of a golden lamp-stand set with one ruby and an endowment of money for maintaining the lamp and for the supply of camphor, by Kōdai Ravivarmaṉ of Vēṇāḍu in Malai-nāḍu. The details of date, viz., <hi rend="bold">11th year, Vṛiśchika, śu. 5, Monday, Tiruvōṇam</hi> regularly correspond to A.D. 1156, <hi rend="bold">November 19, Monday,</hi> ·63; ·58.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> pūmaruviya tirumātum puvimātu <hi rend="grantha">je</hi>yamātum nāmaruviya kalaimātum pukaḻmātu nayantu pulka Arumaṟai vitineṟi Aṉaittun taḻaippa varumuṟai Urimai yaṇimuṭicūṭit tiṅkaḷ veṇkuṭait ticaik kaḷiṟeṭṭun taṅku taṉikkūṭan
<lb n="2" break="no"/>tāṉeṉa viḷaṅkap porukalip paṭṭikaic ceṅkol turappa voru katirāḻi puvi yaḷantuṭaṉvara villavar yiraṭṭar mi<unclear>na</unclear>var ciṅkaḷar pallavar nutaliyar pāttivar paṇiya Eṇṇaruṅ kaṟpil maṇṇaka<unclear>m</unclear> puṇa<unclear>r</unclear>ntu cempoṉ
<lb n="3"/>vīra<hi rend="grantha">si</hi>ṅṅā<hi rend="grantha">sa</hi>ṉattup puvaṉimuḻutuṭaiyara(ḷ)ḷoṭum viṟṟiruntaruḷiya kopparakecari paṟmarāṉa tiripuvaṉaccakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">śrīrāja rāja</hi>tevarkku yāṇṭu patiṉonṟāvatu miriccika nāyaṟṟu pū<hi rend="grantha">rva</hi>
<lb n="4" break="no"/>pa<hi rend="grantha">kṣa</hi>ttup pañcamiyum tiṅkaḷ kiḻamaiyum <unclear>pe</unclear>ṟṟa tiru<unclear>vo</unclear>ṇattiṉ nāḷ tiru varaṅkam periya koyilil tiruvaṭi vaḷavañ ceykiṟa tiruvaraṅkatā<hi rend="grantha">sa</hi>rum tiruppatiyil <hi rend="grantha">śrī</hi>vaiyiṣṇavarkaḷil pacalaip peri
<lb n="5" break="no"/>ya koyil tā<hi rend="grantha">sa</hi>rum kantāṭait tiruvaraṅkanārāyaṇa nampiyum kuravaicerit tiruvaraṅkavaḷḷalārum <hi rend="grantha">śrī</hi>vaiṣṇava vāriyañ ceykiṟa nālūṟ ciṅkappirā nampiyum vaṅkippuṟattu tiruvā<supplied reason="omitted">y</supplied>kkulattu Āḻvāṉum viranārāya
<lb n="6" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> vaṇṭuvarāpati ta <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> vaṭamaturaip piṟantāṉu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ci paṇ ṭārakkāriyam tiruvaraṅkattu <hi rend="grantha">sabhai</hi>yāril kevuṇṇiyaṉ tiruvaraṅkatevan Āḻkkoṇṭavilli paṭṭanum pāratāyan kecavaṉ puru<hi rend="grantha">ṣo</hi>ttama paṭṭanum poṟ paṇṭārikaḷ pāra
<lb n="7" break="no"/>tāyan tiruveṅkaṭavan Ananta nārāyaṇaṇum pāratā <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ṅkala cirāmannum <hi rend="grantha">śrī</hi> pākavata <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṇṭārikaḷ <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ṟavūr ca <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ḷḷaṟ kiramavitta num <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> kaṅkāṇi ceyvārkaḷil Arayan parāṅkuca nampiyum Āḻvān num koyiṟ kaṇakku tiruvaraṅkappiriyannum <unclear>Āka</unclear>
<lb n="8" break="no"/><unclear>iv</unclear>vaṉaivom malaināṭṭu veṇṇāṭṭu Aṭikaḷil <hi rend="grantha">śrī</hi> cikotai Iravipaṉman varak kāṭṭiṉa talaiyil Oru māṇikkam muttiṉ poṉṉil tirukkutti viḷakku Onṟu Itu Emperumāṉār Aruḷic ceyalpaṭiye kaikkoṇṭu Ittirunan
<lb n="9" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ḻakiyamaṇavāḷapperumāḷ tirumuṉpey tirununtāviḷakku Eriyak kaṭavatāka Ittiruviḷakku Eriyu(m)miṭattu tiruvaraṅka tevanāl nāḷ Onṟukku naṟuney nāḻiyāka nāḷ munnūṟṟu Aṟupattu Añcāka ney munnūṟṟu Aṟu pattaiyñ ñāḻiyum nāḷ Onṟukku kaṟpūram Iraṇ 
<lb n="10" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṭi Āka nāḷ munṉūṟṟu Aṟupattu Añcukkuk kaṟpūram muppattaṟu kaḻañ caraiyum Ippaṭi <hi rend="grantha">sa</hi>n<hi rend="grantha">trā</hi>tittavaṟ cellak kaṭavatākavum <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Itu cellumiṭattu ṉāṭṭile nilaṅkoṇṭu viṭumiṭattu nilaṅkaḷukku Aḻivu vanta potu Itu cellāte Oḻiyumeṉṟum <hi rend="grantha">śrī</hi> cipaṇṭārat
<lb n="11" break="no"/>te poṉṉāka Oṭukki <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ṉāl viruttiyāle celvatākavum pāttu tiruvaraṅkatevaṉāl naṟuney nāḻikkum kaṟpūram Iraṇṭu mañcāṭikkum kācu Oṉṟukku tiruvaraṅkatevaṉāl ney Eṇṇāḻi Ākavum kācu Oṉṟukkuk kaṟpūram Araik kaḻaiñcākavum Orāṇṭu nāḷ muṉṉūṟṟaṟupa
<lb n="12" break="no"/>ttu Añcukku veṇṭuṅ kācu <num value="633">6 <g type="numeral">100</g> 3 <g type="numeral">10</g> 3</num> Aṟunūṟṟu muppattu muṉṟum kācu Oṉpatekālukku Accu Oṉṟāka Accu <hi rend="grantha"><num value="68">6 <g type="numeral">10</g> 8</num>(1/4)</hi>vum Aṟupattu Eṭṭekāle Araik kālum <hi rend="grantha">śrī</hi> paṇṭāratte Ikkotai Iravipaṉmaṉukkāka Ippoṉṉiṉ tiruk kuttiviḷakkum Ivvaccum koṭu van
<lb n="13" break="no"/>ta patuvāy Anan=tanārāyaṇanum coḻama <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> vivā <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> t tiruvaraṅka tā<hi rend="grantha">sa</hi>num Iraṇaciṅka maṇavāḷanum Uḷḷiruppuk kaṇṭaṉ Iraviyum Aḻakiya maṇa vāḷapperumāḷ tiruppaḷḷit toṅkaluṭaiyārkaḷil ci kulacekarap pirammārāyanum Aṇiyaraṅkap pirammārāyanum Ivvaṉaivaraiyum ko
<lb n="14" break="no"/>ṇṭu Ittiruppatiyil muṉpu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> mamum <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> Emperumāṉār Aruḷic ceyalppaṭiye Ippon <hi rend="grantha">śrī</hi>paṇṭāratte Oṭukkivittuk koṇṭu viruttiyāle canti rātittavaṟ Ittiruviḷakkuc cellakkaṭavatāka naṭuviṟ tirumatiḷil nāṭaṟi pukaḻan tiruvācalile
<lb n="15"/>meṟkaṭaiya kalveṭṭivittom Ivvaṉaivom <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Itu <hi rend="grantha">śrī</hi> vaiṣṇava ra<hi rend="grantha">kṣai</hi><note n="159-1">Published in <hi rend="italic">Ep. Ind.,</hi> vol. XXXIII, pp. 159-62.</note><g type="ddanda">.</g>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 24.125 by <bibl><ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/>
			<citedRange unit="page">158-159</citedRange>
			<citedRange unit="item">125</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
