<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 24.261: original edition by H. K. Narasimhaswamy</title>
				<title type="alt">No. 261. (A.R. No. 362 of 1953-54.) WALL BEHIND THE ĀCHCHĀVAYYAṈ SHRINE, TO THE EAST OF MĒṬṬAḺAGIYA-ŚIṄGAR SHRINE.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv24p0i0261</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Partly covered up under the floor. Registers a gift of land for a <hi rend="italic">gōśāla (tirukkōśālaippuṟa-iṟaiyili)</hi> by one of the palace officers <hi rend="italic">(aṟaimaṉai-pradhāni)</hi> of Puttūr in Tuḷumaṇḍalam (name lost), for the welfare of the chief queen <hi rend="italic">(paṭṭattup-periyaraśi)</hi> Vijvala-Mahādēvī. The gift is said to have been approved by Jaṭāvarman Vikrama-Pāṇḍyadēva in the 4th year and 270th day of his reign at the instance of Aṇṇaṉ Vāṇādhirājar and the gift land seems to have formed part of Vikramapāṇḍya-chaturvēdimaṅgalam in Pāṇḍimaṇḍalam evidently named after the Pāṇḍya king. The title Jaṭāvarman is obviously a mistake for Māṟavarman since no Pāṇḍya king bearing the title Jaṭāvarman and the name Vikramapāṇḍya is known to have existed during this period. On the other hand, a Māṟavarman Vikramapāṇḍya is known to have commenced to rule from c. 1249 A.D., with whom this Vikramapāṇḍya may be identified.</p>						

						<p>The portion containing the regnal year of the king is lost. The details śu. 5, Monday, Tiruvōṇam, are insufficient for calculating the date of the record.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrīḥ sārvvabhauma śrīmatpra</hi>tā<hi rend="grantha">paccakra</hi>va<hi rend="grantha">rtti</hi>kaḷ pocaḷa <hi rend="grantha">śrī vīraso <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> </hi> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> yaṟṟu <hi rend="grantha">pūrvvapakṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">pañcami</hi>yum tiṅkaṭkiḻamaiyum peṟṟa tiruvoṇattunāḷ Aḻakiya maṇavāḷapperumāḷ tiru<hi rend="grantha">ssurabhi</hi>kaḷukku <hi rend="grantha">svastiśrīman mahā pra</hi>tā<hi rend="grantha">paccakra</hi>va<hi rend="grantha">rtti</hi>kaḷ pocaḷa <hi rend="grantha">śrī vīrasomīśvarade</hi>va<hi rend="grantha">ra</hi>car paṭṭattupperiyaraci vi<hi rend="grantha">jvalamahāde</hi>viyāṟkku
<lb n="2"/>naṉṟāka Ivar Araimaṉai<hi rend="grantha">pradhā</hi>nikaḷil tuḷumaṇṭalattu<unclear>p</unclear> puttūr kācu paṭavaḷa <gap reason="lost" quantity="12" unit="character"/> puṟamākap pāṇṭimaṇṭalattu Iṭuvittuttantavūrukku <hi rend="grantha">śrī</hi> koccaṭaipaṉmarāṉa<hi rend="grantha">tribhu</hi>vana<hi rend="grantha">ccakra</hi>vattikaḷ <hi rend="grantha">śrī vikramapāṇḍyade</hi>var tantaruḷiṉa tirumukappaṭi <hi rend="grantha">tribhu</hi>vana<hi rend="grantha">ccakra</hi>vatti koṉeriṉmaikoṇṭāṉ Aḻakiyamaṇavāḷap peru māḷ koyiṟ
<lb n="3"/>tiruppati <hi rend="grantha">śrī</hi>vaiṣṇavarkaḷukku Aḻakiyamaṇavāḷapperumāḷ tiru<hi rend="grantha">ssurabhi</hi>ka <gap reason="lost" quantity="15" unit="character"/> kkolum koṇṭu Iṭuvikkat teṉkaḷavaḻi nāṭṭu vi<hi rend="grantha">krama pāṇḍyacca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedimaṅgala</hi>m nāṉkellaikkuṭpaṭṭa nirnilamum karuñceyyum puṉ ceyyum nattamum toṭṭamum Uṭpaṭṭa nilattil paḻantevatāṉamum paḷḷiccantamum maṭap
<lb n="4"/>puṟamum vaḻinallūr Aḻakapperumāḷ viṇṇakaremperumāṉukkuk kār <gap reason="lost" quantity="15" unit="character"/> ṉanilamum tiruveḷḷāṉaiviṭaṅkar koyiṟ tampirāṭṭikku <unclear>k</unclear>ārāṇmai Uṭpaṭṭa tevatāṉa Iṟaiyiliyāṉa nilamum tevatāṉappaṇi cey<hi rend="grantha">vṛ</hi>ttippaṅku Irupatāl vanta nilamum nikki Uḷḷa nilam kaṭamaiyum Antarāyamum viṉiyokamum
<lb n="5"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ñcupili <hi rend="grantha">sandhi</hi>vi<hi rend="grantha">graha</hi>ppeṟum vācalpeṟum Ilāñ caṉappeṟum Araciravu <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> valum kutiraivariyum taṟiyiṟai taṭṭārappāṭṭam cekkiṟai yiṭaiyarvari yiṉavari poṉvariyum maṟṟum Epperpaṭṭaṉavum Uṭpaṭa
<lb n="6"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> kālum mutal virapāṇṭiyaṉāl nellu mukkalamum kuṟuvai viḷainta(ta)nilattukku muḻuvaricaiyil Oṉṟu mukkālum Aippacikkuṟuvai viḷainilattukku Oṉṟupātiyum tulāiṟaittu viḷainta nila
<lb n="7"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Oṉṟum Āka nālāvatu mutal tirukkocālaippuṟa Iṟaiyiliyāka Iṟuppatāka Iṭappeṟaveṇumeṉṟu Aṇṇaṉ vāṇā<hi rend="grantha">dhi</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>r namakkuccoṉṉamaiyil Aḻakiya maṇavāḷapperumāḷ
<lb n="8"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> kalam nāṉkellaikkuṭpaṭṭa nirnilamum karuñceyyum puṉceyyum nattamum toṭṭamum Uṭpaṭṭa nilattil paḻantevatāṉamum paḷḷic cantamum maṭappuṟamum vaḻinallūr Aḻaka
<lb n="9"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> kuk kārāṇmai Uṭpaṭṭa tevatāṉa Iṟaiyiliyāṉa nilamum tevatāṉap paṇicey<hi rend="grantha">vṛtti</hi>p paṅku Irupatāl vanta nilamum nikki Uḷḷa nilam kaṭamaiyum Antarāyamum viṉiyokamum ta <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> va
<lb n="10"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Iṟai taṭṭārappāṭṭam cekkiṟai Iṭaiyarvari Iṉavari poṉvariyum maṟṟum Epperppaṭṭaṉavu muṭpaṭa Ivvāṇṭu mutal tirukkocālai<unclear>puṟa</unclear> Iṟaiyiliyāka Iṟuppa <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ka <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> 
<lb n="11"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> cakkarapāṇinallūr Āṇṭapirāṉ paṭṭālakaṉāṉa pañcavatarayaṉeḻuttu 2 yāṇṭu <hi rend="grantha">4[§] <num value="170"><g type="numeral">100</g> 7 <g type="numeral">10</g></num></hi> Ivai cevvirukkai nāṭṭuc cakkarapāṇi nallur Arayaṉ viratamuṭittāṉāṉa kumaṇarāyaṉeḻuttu
<lb n="12"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Itu patiṉeṭṭumaṇṭalattu <hi rend="grantha">śrī</hi>vai<hi rend="grantha">ṣṇa</hi>varkaḷ <hi rend="grantha">rakṣai <g type="ddanda">.</g>§</hi>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 24.261 by <bibl><ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/>
			<citedRange unit="page">281-283</citedRange>
			<citedRange unit="item">261</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
