<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 24.120: original edition by H. K. Narasimhaswamy</title>
				<title type="alt">No. 120. (A.R. No. 339 of 1952-53.) III PRĀKĀRA, SAME PLACE.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv24p0i0120</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Commences with the introduction <hi rend="italic">Pūmālai miḍaindu</hi> etc. Registers a gift of land by sale, by the <hi rend="italic">Śrīvaishṇava-kanmis</hi> of the temple headed by Aṇiyaraṅgadāsar and inclusive of the temple accountant Tiruvaraṅgappiriyaṉ for a flower garden called <hi rend="italic">Avirōdiśīlaṉ</hi> for the god to Kāṅgaiyaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Paṭṭamuḍaiyāṉ Mūvāyirattoṟuvaṉ of Paṭṭam in Āvūrkūṟṟam in Nittavinōda-vaḷanāḍu, at the instance of Śrīnara-vichchādira Brahma-mārāyar, the <hi rend="italic">Śrīkāryam</hi> of the temple. The record is dated in the <hi rend="bold">15th regnal year</hi> of the king and furnishes details viz., <hi rend="bold">Mīna, ba. 10, Wednesday, Uttirāḍam,</hi> which correspond to <hi rend="bold">A.D. 1113, March, 3, Friday (not Wednesday) ·49; ·53.</hi></p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g> svastiśrīḥ <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied></hi> pūmālai miṭaintu poṉ m<supplied reason="omitted">ālai</supplied> tikaḻap pāmālai ya<unclear>ṇi</unclear>nta parumaṇit tiraḷpuyat tirunilamaṭantaiyoṭu <hi rend="grantha">ja</hi>yamakaḷi<unclear>ru</unclear>ppak kaṉavarai mārvan taṉateṉap peṟṟut tirumakaḷorutani yiruppak k(ā)laimakaḷ coṟṟiṟam puṇarnta kaṟpinaḷāki viruppoṭu nāvakattiruppa
<lb n="2" break="no"/>tticai toṟuṅ tikiriyo<unclear>ṭu</unclear> ceṅkol naṭappa Akilapuvaṉamuḻutum kavippator putumatipola ve<unclear>ṅ</unclear>kuṭai miymicai niṟpa karuṅkali Oḷittu vanpilattiṭaik kiṭappak kuḷattiṭait teluṅkavīmaṉ vi<unclear>la</unclear>ṅkal mimicai Eṟavum kaliṅka pūmiyaik kanaleri parukavum Aiympaṭaip paruvattu vempa
<lb n="3" break="no"/>ṭai tāṅki veṅkai ma<unclear>ṇ</unclear>ṭalattāṅki nitiruntu vaṭaticai vaṭippaṭuttaruḷit ten ticait tarumamum tavamum tānamum taḻaippa vetamum memmaiyum Ātiukampol talaittalai ciṟappa vantaruḷi velanka<unclear>ḷum</unclear> porpuli yāṉai<note n="150-1">Read velaṟkarum porpuliyāṇai •</note>pārttivar cūṭa <unclear>niṟ</unclear>ai maṇi makuṭam mu<supplied reason="omitted">ri</supplied>maiyiṟ cūṭi maṉṉuyiṟ kellāminnuyir tāypo
<lb n="4" break="no"/>l tannaḷi parappit tanittani parantu maṇmuḻutuṅ kaḷippa maṉuneṟi vaḷarttu tan koyiṟ koṟṟavāyiṟ puṟattu maṇi nāvoṭuṅka muraicukaḷ muḻaṅka vicaiyamum pukaḻum melmeloṅka Ūḻi Ūḻi mānilaṅkāttu tirumaṇip poṟṟeṭṭeḻutu <unclear>pu</unclear>ttāṇṭil varumuṟai munne mannavar cumantu tiṟai kuṇarntu corinta cem poṟ
<lb n="5" break="no"/>kuvaiyi<unclear>l</unclear> tan kulanāyakan tāṇ<supplied reason="omitted">ṭa</supplied>vam puriyum <unclear>c</unclear>em poṉ Ampalam cūḻ tiru māḷikaiyum kopuravāyilk kūṭa cāḷaramum Ulakuvalaṅkoṇṭoḷi viḷaṅku nemi kuḷava<note n="150-2">Read kula</note>rai Utaiyak kunṟa mo<unclear>ṭu</unclear> ninṟeṉa pacum pon meyntu palivaḷarpiṭamum vicu<unclear>m</unclear> poḷi taḻaippa viḷaṅku pon mentu tiru nilan=taḻaippa Imaiyavar kaḷippa periya tirunāḷ pe
<lb n="6" break="no"/>rumpiyar viḻavenu Uyar puraṭṭāti Uttiraṭṭāti Ampalaniṟainta Aṟputa<unclear>k</unclear> kūttar Inpar vāḻa Eḻuntaruḷutaṟku ti<unclear>ru</unclear>tter koyil cempon mentu paruttiraḷ muttin payil vaṭan parappi niṟaimaṇi māḷikai neṭun tiruviti tantiruvaḷarpiya rāl
<lb n="7"/>ceytu camaittaruḷi pattāmāṇṭil cittirait tiṅkaḷ Attam peṟṟa Ātittavāra(ā)ttu tiruvaḷar matiyi<unclear>ṉ</unclear> tirayo<hi rend="grantha">da</hi>ci pakkattu Innana palavum Iṉitu camaittaruḷi tan Oru kuṭai niḻal kiḻttalamuḻutum kaḷippa ceḻiyar veñcuram puka ceralar kaṭal puka Aḻitaru ciṅkaḷarañci neñcala<unclear>ma</unclear>ra
<lb n="8" break="no"/>kaṅkar tiṟai Iṭa kannaṭar ven<unclear>ni</unclear>ṭa koṅkar cāya koṅkaṇar Otuṅka maṟṟartticai<note n="150-3">Read maṟṟetticai</note> mannarum tan tamakka<unclear>ra ṇena</unclear> tirumalar cevaṭi<unclear>yu</unclear>rimaiyil Iṟaiñca teri<unclear>vai</unclear>yar tilata<supplied reason="omitted">m</supplied> tiyāka patākai purikuḻal maṭappiṭi punita kuṇavanitai tiripuvanamuḻutuṭai yāḷena vuṭaniruppa neṭumā(l)lāka<note n="150-4">Read *ttut</note>taṉi tirumakaḷḷena mātar maṭamayil
<lb n="9"/>pūtalattaruntuti Araṇiyakalappil tara(ra)ṇimuḻutuṭai yāḷivaḷ<supplied reason="omitted">e</supplied>n tirumaṇimāvat taruḷḷuṭan Iruppa vī<hi rend="grantha">rasi<unclear>ṅ</unclear>hāsa</hi>nattu tiripuvanamuḻutuṭaiyāḷoṭum vi<unclear>ṟṟiru</unclear>ntaruḷḷiya kopparakecaripanmarāna cakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>vikkiramacoḻatevaṟku yāṇṭu <num value="15"><g type="numeral">10</g> 5</num> Āvatu <supplied reason="undefined"><g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g></supplied> minanāyaṟṟu Aparapa<hi rend="grantha">kṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">daśa</hi>miyum puta
<lb n="10" break="no"/>n kiḻamaiyum peṟṟa Uttirāṭattināḷ tiruvaraṅkattāḻvār koyilukku <hi rend="grantha">śrī</hi>kāriyañ ceykira <hi rend="grantha">śrī</hi><unclear>nara</unclear>vi<unclear>c</unclear>cātira<hi rend="grantha">bra</hi>mmā<hi rend="grantha">dhi</hi>rāyar Ēvalpaṭi <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> <hi rend="grantha">śrī</hi>vayiṣṇavari<supplied reason="omitted">l</supplied> Aṇiyaraṅkatā<hi rend="grantha">sa</hi>rum Aruḷmārittiruttāḻkaṇṭarum parakecari <hi rend="grantha">śrī</hi>kārimāṟa nampiyu 
<lb n="11" break="no"/>m tiruviṇṇakar nampiyum perumpaṟṟappuliyūr <unclear>Aru</unclear>māritā<hi rend="grantha">sa</hi>rum Iṭavai nārā yaṇa nampiyum kanta <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> māḷi nampiyum nālūrt tirumā <unclear>laitanta</unclear> <hi rend="grantha">dāsa</hi>ru<supplied reason="omitted">m</supplied> paḷḷikoṇṭān paṭṭarum <hi rend="grantha">śrī</hi>vayiṣṇavakkankāṇi muṅkil kuṭi makuḻalaṅkāṟitā<hi rend="grantha">sa</hi>rum
<lb n="12"/>kantāṭai <hi rend="grantha">śrī</hi>caṭakopa nampiyum Irāyūr <hi rend="grantha">śrī</hi>caṭakopa nampiyum <hi rend="grantha">śrī</hi>va<unclear>t</unclear>tappiriyatā<hi rend="grantha">sa</hi>rum <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> paṭṭarum tiruvaḻuntūr ci Arumā<unclear>ri</unclear> nampiyum <hi rend="grantha">śrī</hi>paṇṭāravā riyam pāratāyan karuṇākaran cirāmappaṭṭanum Āritan puṇ<unclear>ṭa</unclear>rikan peru <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 
<lb n="13"/>yāmuṭaiyānum pāratāyan tiruvāykulamuṭaiyān tiruvaraṅkamāḷipaṭṭanum pāratāyan cirāman Ārāvamutanāna Arumāri nampiyum pāratāyan tiruveṅkaṭavan ciṅkappirānum kovil kaṇakku tiruvaraṅkappiriyanuḷḷiṭṭa kanmikaḷom nittavino
<lb n="14" break="no"/>tavaḷanāṭṭu Āvūr kūṟṟattu <unclear>pa</unclear>ṭṭattu paṭṭa muṭaiyān veḷān muvāyirattoruvanāna kāṅkaiyarku Ivūr Aḻakiyamaṇavāḷap perumāḷukkuc ceyvikkiṟa tirunantavānam Aviroticilan tiru<supplied reason="omitted">na</supplied>n=tavānattukku tirunantavānappuramāna<note n="151-1">Read puṟamāka</note>
<lb n="15"/>nāṅkaḷ viṟṟukkuṭutta nilamāvatu Irā<hi rend="grantha">ja</hi>ma<hi rend="grantha">he</hi>ntiravaḷanāṭṭu viḷattūr nāṭṭut tiru varaṅkattāḻvār tirumaṭaippaḷḷippuṟamāna <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ney cāttiyaruḷat tiṭṭaikuṭic colai Aracu pāṇṭavatūtanāna Irā<hi rend="grantha">jādhi</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>
<lb n="16" break="no"/><hi rend="grantha">brahmā</hi>rāyan ceyvittac colai Aracuviḷākattukku meṟkum kāraikkuṭi nattattiṟku vaṭakkum viracoḻapallavaraiya<supplied reason="omitted">ṉ</supplied> tirunantavānappuṟamāna <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> rāmaviḷākattuk kiḻakkum Uttamacoḻa peruvāykkālukkut teṟkum Ā
<lb n="17"/>ka Ivvicainta perunānkellaikkuḷpaṭṭa nilam mukkāl I<hi rend="grantha">nni</hi>lam mukkālum <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> kkuṭala <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> <hi rend="grantha">tyasa</hi>mma <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Uttecam pāḻāyk kiṭantamaiyil Ikkāṅkaiyar <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> <note n="151-4">The continuation is lost.</note>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 24.120 by <bibl><ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/>
			<citedRange unit="page">149-151</citedRange>
			<citedRange unit="item">120</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
