<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 24.99: original edition by H. K. Narasimhaswamy</title>
				<title type="alt">No. 99. (A.R. No. 126 of 1938-39.) III PRĀKĀRA, NORTH WALL.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv24p0i0099</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Registers a gift of land by purchase, by the <hi rend="italic">Śrīkāryam officer,</hi> Talaichchaṅgāṭṭu <hi rend="bold">Śīriḷaṅgō-bhaṭṭar,</hi> for a flower garden to the temple. His full name is given as Talaichchaṅgāṭṭu Āttiraiyaṉ Picchaṉ Śīriḷaṅgō-bhaṭṭan and he is stated to be a resident of Rājarāja-chēri in Rājanārāyaṇa-chaturvēdi maṅgalam, a <hi rend="italic">brahmadēya</hi> of Kuṟukkai-nāḍu, a sub-division of Virudarājabhayaṅkara-vaḷanāḍu. The record is dated in the <hi rend="bold">43rd year</hi> of the king's reign.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha"><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g> svasti śrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> pukaḻ cūḻn=ta puṇari Akaḻ cū<supplied reason="omitted">ḻ</supplied>nta puviyil ponnemiyaḷavun tannemi naṭappa viḷaṅku <hi rend="grantha">ja</hi>yamakaḷai Iḷaṅkopparuvattu cakkarakoṭṭattu vikkiramat toḻilāl putumaṇam puṇarntu matuvarai yiṭṭam vayirākarattu vāri Ayalmuṉaik kontaḷavaraicar tanta
<lb n="2" break="no"/>ḷamiriya vāḷurai kaḻittut toḷvali kāṭṭip porppari naṭāttik ki<supplied reason="omitted">r</supplied>ttiyai niṟutti vaṭaticai vākai cūṭit tenticait tema<unclear>ru</unclear> kamalappūmakaḷ potumaiyum ponniyāṭai nanilappāvai tanimaiyun tavirttu punitaṟṟirumaṇi makuṭam Urimaiyir cūṭit ta<hi rend="grantha">nna</hi>ṭiyiraṇṭun taṭamuṭiyākat to<hi rend="grantha">nni</hi>la ventar
<lb n="3"/>cūṭa munnai manuvāṟu peruka kaliyāṟu varuppa<unclear>c ceṅkol ticaitoṟuñ cella</unclear> veṇkuṭai Irunila viḷākam <unclear>Eṅkaṇu</unclear>n=tanātu tiruniḻal veṇṇilāt tikaḻa Orutani meru<unclear>vi</unclear>l puliviḷaiyāṭa vārkaṭaṟṟivāntarattup pūpā<supplied reason="omitted">la</supplied>r tiṟai viṭi tan=ta kalañcorikaḷiṟu muṟai nirpa vilaṅkiya te<hi rend="grantha">nna</hi>van karun=talai paruntalait tiṭat tan
<lb n="4" break="no"/>po<hi rend="grantha">nna</hi>kar purattiṭai kiṭappa Innāḷ piṟkulappiṟai <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> col letir koṭā vikkalan <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> tuṭaṅki maṇalūr naṭuvenat tuṅkapattiraiyaḷavuṟṟu Eṅkaṉum paṭṭa veṅkaḷi<unclear>ṟu</unclear> viṭṭa tanmānamuṅ kūṟina viramuṅ kiṭappa Eṟinamalaikaḷu mutuku ne
<lb n="5" break="no"/>ḷippa Iḻinta netikaḷum cuḻanṟuṭaintoṭa viḻunta kaṭalkaḷun talaivirittalamarak kuṭaticai tannāṭukantu tānuntāṉaiyum pa<hi rend="grantha">nnā</hi>ḷiṭṭap palapala mutuku payantetir māṟi <hi rend="grantha">ja</hi>yapperunti<unclear>ruvum</unclear> paḻiyukan=tu kuṭutta pukaḻin celviyum vāḷāroṇ kaṇ maṭantayariṭṭam miḷātu kuṭutta veṅkari niṟaiyu
<lb n="6" break="no"/>ṅ kaṅkamaṇṭalamum ciṅkaḷame<hi rend="grantha">nnu</hi>m pāṇiyiraṇṭum Oru vicaikkaik koṇṭiṇṭiya pukaḻoṭu pāṇṭimaṇṭalaṅ koḷḷat tiruvuḷattaṭaittu veḷḷavaru parittaraṅka mum porparittalaṅkaḷum tantiravāriyum Uṭaittāy vantu vaṭakaṭal tenkaṭal pāyvatu polat tanperuñce
<lb n="7" break="no"/>nai Evip pañcavaraiyvarum poruta porkkaḷattañci veru neḷittoṭa Araṇe nappukka kāṭaṟattuṭaittu nāṭaṭippaṭuttu maṟṟavar tammai vanacarar tiriyum poccai veñcurameṟṟik koṟṟa vi<hi rend="grantha">ja</hi>ya<hi rend="grantha">sta</hi>mpam ticai <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> muttin calāpamu muttamiṭ potiyaṟu mattaveṅkaripaṭu maiy <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> 
<lb n="8"/>yaccayyamuṅ ka<hi rend="grantha">nni</hi>yuṅ kaikkoṇṭaruḷit tennāṭṭellai kāṭṭik kuṭamalai nāṭ ṭuḷḷa cāveṟellān tani vicumpeṟa māveṟiya tan varutaniṟṟalaivarai kuṟukalar kulaiyak koṭṭāṟuṭpaṭa neṟitoṟu nilaikaḷiṭṭaruḷi tiṟai ko <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> <hi rend="grantha">siṅhāsa</hi>nan=tiriya viṭṭaruḷip poṅkoḷiyāramun tiruppuyattaraṅ
<lb n="9" break="no"/>kamum pola viramun tiyākamum viḷaṅka pār toḻac civaniṭattumaiyena tiyāka valli Avanimuḻutuṭaiyāḷoṭu vira<hi rend="grantha">siṅhāsa</hi>nattu viṟṟiruntaruḷiya kovirā<hi rend="grantha">ja</hi> ke<hi rend="grantha">sa</hi>ripanmarāna <hi rend="grantha">tri</hi>puvanaccakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi> kolottuṅkacoḻa<hi rend="grantha">de</hi>vaṟku yāṇṭu nāṟpattu muṉṟāvatu <hi rend="grantha">śrī</hi> kāriyam talaiccaṅkāṭṭu ciriḷaṅkopaṭṭar E 
<lb n="10" break="no"/>val paṭi tiruvaraṅkattāḻvār kanmikaḷil <hi rend="grantha">śrī</hi> vayiṣṇavāriyam tiruvakiṅkapiccarum tirumā(li)liruñcolai<hi rend="grantha">dāsa</hi> nampiyum nampiyūr caṭakopanampiyum Irācūr ci caṭakopanampiyum kāñcikkuṟi tiruvaraṅkamāḷi nampiyum Eṭṭukkūr tiruvaṭimā nampiyum <hi rend="grantha">śrī</hi> paṇṭāra vāriyam Āritan Ārāvamutu puṇṭarīkannum <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> yan <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> Ārāvamutum Āritan kecavan taniyiḷañ ciṅkamum Āritan cikā
<lb n="11" break="no"/>rimāṟaṉum kācipan ciṅkan tiruvaraṅkanārā<unclear>ya</unclear>ṇanum pāratāyan kecuvanum periya para <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> nnum <hi rend="grantha">sabhai</hi>kkaṇakku tiruvaraṅkamuṭaiyān Ampalak kūttanānūṟṟuvap piriyannum <hi rend="grantha">śrī</hi>vayi<supplied reason="omitted">ṣṇa</supplied>vakkaṇakku tiruvaraṅkamuṭaiyān Ā<supplied reason="omitted">rā</supplied>vamutu villiyānum tiru <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Āḻvār kan(ma)mikaḷom virutarā<hi rend="grantha">ja</hi>payaṅkara vi<hi rend="grantha">ja</hi>ya
<lb n="12" break="no"/>pālaṟku kuṟukkaināṭu piramateyam rā<hi rend="grantha">ja</hi>nāraṇa catuppetima<unclear>ṅka</unclear>lattu rā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>ceri talacaṅkāṭu Āttiraiyan piccan ciriḷaṅkopaṭṭan Aḻakiyamaṇavāḷap perumāḷukku tiruppaḷḷitāmam cātti Aru<unclear>ḷ</unclear>ḷukaikku Icaivikkiṟa tirunantavānam ciriḷaṅ kovukku Icaitta kiḻpā<supplied reason="omitted">r</supplied>kkellai <hi rend="grantha">je</hi>yaṅkoṇṭacoḻa muventa<hi rend="grantha">(ve</hi>n=ta<hi rend="grantha">)</hi> veḷḷār cevvikkiṟa tirunantavanam
<lb n="13"/>Uttama<unclear>ni</unclear>tikku meṟkum tenpārkkellai(ya) virutarā<hi rend="grantha">ja</hi>payaṅkara vicaiyapālar cevvik kiṟa <unclear>kappakacallan</unclear> ? tirunantavānattukku vaṭakkum melpā<supplied reason="omitted">r</supplied>kkellai(y) <hi rend="grantha">śrī</hi> puṇ ṭarīkan cevikkiṟa tirunantavānam Ārāvamutukku kiḻakkum vaṭapā<supplied reason="omitted">r</supplied>kkellai(y) kāvi <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṟku tekkum<supplied reason="omitted">m</supplied> Āka Icainta perunāṅkellaiyuḷ naṭuvupaṭṭa kuḻi(y) nūṟṟi<unclear>ru</unclear>pattu Añci(n)nāl nilamum kāṇiyum Ittirunantavā
<lb n="14" break="no"/>nattu tiru<unclear>nanta</unclear>vāna<supplied reason="omitted">p</supplied>puṟamāka nāṅkaḷ viṟṟurkuṭutta nilamāvatu rā<hi rend="grantha">ja</hi> ma<hi rend="grantha">he</hi>n<hi rend="grantha">tra</hi> vaḷanāṭṭu viḷattūr nāṭṭu Āḻvār tirumaṭaippaḷḷi<supplied reason="omitted">p</supplied>puṟamāna taṇ ṭuṟaiyil kāverikkulai Uṭai(y)ntu maṇalyiṭṭu payir ceyya Uṇṇātu kiṭanta nilattukku Icain=ta kiḻppākkellai <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ceyvitta <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> cāmpan viḷākattukku meṟkum tenpākkellai taṇṭuṟai viḷai nilattukku vaṭakkum melpākkellai tiruccir<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>p
<lb n="15" break="no"/>paḷḷi Uṭaiyār tevatānam <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> llai <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> kkum nilattu kiḻakkum vaṭapākkellai kaḷḷikkuṭaiyār Etirilicoḻa muventaveḷḷār tiruttivittu vaitta para <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ti <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ma viḷākattukku tekkum Āka Icainta perunānkellai Uḷpaṭṭa nilam Āṟu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> nnilam Āṟu māvum Iv yāṇṭu mutal kaikkoṇṭu tirunta <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> tām veṇṭum payir ceytu muccuṭṭuṇṭu Innilattukku nilavilai(y) veli On ṟukku kācu <hi rend="grantha">6</hi>
<lb n="16" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ka Innilam Aṟumāvilum vanta kācu Āṟumāvum Āḻvā<supplied reason="omitted">r</supplied> <hi rend="grantha">śrī</hi>paṇṭārat tey vaittu Innilattukku Iṟai ve(l)li Onṟukku punce varucaiyum paḷḷi koṇṭān marakkālāl Eṇkala nellāka vaḷan=ta nellu Irukala nel A <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> <hi rend="grantha">śrī</hi> paṇṭāratte Aḷantu Itaṉ Iṟai mikuti koṇṭu Ittirunantavānam payir ceyyum Āḷ Iraṇṭukku perāl nellukku A <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> māka nāḷ Onṟukku nellu patakkāka Āṇṭu <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> 
<lb n="17"/> <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> yanellu Āṟupatiṅkalamu piṭavai muta(l)lukku perāl kācu Onṟāka Āṇṭuvarai kācuṅ koṇṭu Itti<supplied reason="omitted">ru</supplied>nantavānam cey<supplied reason="omitted">ya</supplied>kkaṭavarākavum Itu ceyyumiṭattu Innilattukku kulai kurampu cennir veṭṭiyallatu tiruvācalil ponta kuṭimai yepperppaṭṭatu ceyakkaṭavar Allātākavum Ippaṭi kovil tiruccuṟṟumāḷikaik <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> kal veṭṭikkoḷḷak kaṭavarākavum Inta tirunantavānam ceyyum Iṭattu vempaṟṟūr cikurukūr Amutum
<lb n="18"/>Ivan pakkattārum payi<supplied reason="omitted">r</supplied> ceyyakkaṭavarākavum Ippaṭi <hi rend="grantha">sa</hi>mmatittu viṟṟu<supplied reason="omitted">k</supplied>kuṭut tom virutarā<hi rend="grantha">ja</hi>payaṅkara vaḷanāṭṭu kuṟukkaināṭṭu pirammateyam rā<hi rend="grantha">ja</hi>nāraṇac catuppetimaṅkala<supplied reason="omitted">t</supplied>tu rā<hi rend="grantha">ja</hi>rā[<hi rend="grantha">ja</hi>*]ceri talaccaṅkāṭṭu Āttiraiyan piccan ciriḷaṅkopaṭṭanukku Āḻvār kanmikaḷom Ippaṭikku Ivai koyilkaṇakku tiruvaraṅ ka(m)muṭaiyān Araiyan Ampalakkūttanāna nānūṟṟuvappi<unclear>ri</unclear>yannen Ivai Enneḻuttu Ippaṭikku Ivaiy <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> E<note n="122-1">Stops here.</note> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 24.99 by <bibl><ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/>
			<citedRange unit="page">121-122</citedRange>
			<citedRange unit="item">99</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
