<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 24.86: original edition by H. K. Narasimhaswamy</title>
				<title type="alt">No. 86. (A.R. No. 127 of 1938-39.) III PRĀKĀRA, NORTH WALL.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv24p0i0086</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Begins with the introduction <hi rend="italic">Pugaḻ śūḻnda puṇari</hi> etc. Registers a gift of land after purchase by Paḷḷikoṇḍāṉ Kūttaṉār <hi rend="italic">alias</hi> Viḻiñattaraiyar of Śiṟṟāmūr in Tiruvaḻundūr-nāḍu, a sub-division of Rājanārāyaṇa-vaḷanāḍu for supplying flowers to the deity on different occasions. In continuation of this is engraved another record of the same king beginning with <hi rend="italic">Pugaḻmādu-viḷaṅga,</hi> a greater portion of which is however built in. The record is dated in the <hi rend="bold">40th year of the king's reign.</hi></p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> pukaḻ cūḻn=ta puṇari Akaḻ cūḻnta puviyil ponnemi Aḷavun tannemi naṭappa viḷaṅku <hi rend="grantha">ja</hi>yamakaḷai Iḷaṅkopparuvattu cakkara koṭṭattu vikkiramat toḻi lāl putumaṇam puṇarntu matuvaraiyiṭṭam vayirākarattu vāri Ayarmunaik kontaḷavaracar tantaḷamiriya vāḷuṟai kaḻittut toḷvali kāṭṭip porppari naṭāttik kīrttiyai niṟutti vaṭaticai vākai cūṭi<unclear>t t</unclear>enticait temaru kamalap pūma<unclear>kaḷ po</unclear>
<lb n="2" break="no"/>tumaiyum ponniyāṭai nanṉilappāvai tanimaiyun tavira vantu punitaṟṟi rumaṇimakuṭam Urimaiyir cūṭit tannaṭiyiraṇṭun taṭamuṭiyākat tonnila ventar cūṭa munnai manuvāṟu perukak kaliyāṟu vaṟuppac ceṅkol ticai toṟuñ cella veṇkuṭai Irunila viḷākam Eṅkaṇun tanatu tiruniḻal veṇṇilāt tikaḻa Oru tani meruvil puli viḷaiyāṭa vār kaṭaṟṟivāntarattup pūpālar tiṟai viṭu tanta <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="3"/>kaḷiṟu muṟai niṟpa vilaṅkiya tennavan karuntalai paruntalaittiṭat tan ponnakar puṟattiṭaik kiṭappa pinnāḷ piṟkulap piṟai pol niṟpiḻai Ennuñ colletir koṭiṟṟallatu tankai villetir koṭā tiṭṭamum vuṭṭa tan mānamuṅ kūṟina viramum kiṭappa Eṟina malaikaḷu mutuku neḷippa Iḻinta natikaḷuñ cuḻanṟuṭain toṭa viḻunta kaṭalkaḷun talaiviritta <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="4"/>cait tannāṭukantu tānun tātaiyum pa<hi rend="grantha">nnā</hi>ḷiṭṭappala pala mutuku payantetirmāṟi <hi rend="grantha">ja</hi>yapperuntiruvum paḻiyukantu kuṭutta pukaḻin celviyum vāḷāroṇkaṇ maṭan=tayariṭṭamu miḷātu kuṭutta poṅkari niraiyuṅ kaṅkamaṇṭalamum ciṅka<unclear>ṇa</unclear> me<hi rend="grantha">nnu</hi>m pāṇi Iraṇṭum Oru vicaik kaikkoṇṭiṇṭiya pukaḻoṭu pāṇṭi maṇṭalaṅ koḷḷat tiruvuḷḷattaṭaittu veḷḷavaru parittaraṅkamum poru parit talaṅka <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="5"/>riyumuṭaittāy vantu vaṭakaṭal ten kaṭal paṭarvatu polat tan<unclear>peruñceṉai</unclear> Evip pañcavarai<unclear>varumporuta porkkaḷa</unclear>ttañci veru neḷit toṭi Araṇenap pukka kāṭaṟattuṭaittu nāṭaṭippaṭuttu maṟṟavar tammai vanacarar tiriyum poccai veñcurameṟṟik koṟṟa vi<hi rend="grantha">ja</hi>ya<hi rend="grantha">sta</hi>mpam ticaitoṟu niṟutti muttin calāpamu muttamiṭ potiyilu mattaveṅkaripaṭu m<hi rend="grantha">ai</hi>yyaccayyamuṅ kanniyuṅ kaikkoṇṭa<supplied reason="omitted">ruḷit kennā</supplied>
<lb n="6"/>ṭellai kāṭṭi kuṭamalai nāṭṭuḷḷa cāveṟellan=tani vicumpeṟ<unclear>ṟi</unclear> māveṟiya varutanit talaivaraik kuṟukalar kulaiyak koṭṭāṟuṭpaṭa neṟitoṟum nilaikaḷiṭ ṭaruḷit tiṟal koḷ vira<hi rend="grantha">si</hi>ṅ<hi rend="grantha">hāsa</hi>nan tiriya viṭṭaruḷip poṅkoḷiyāra muntiruppuyatta(yatta)laṅkaḷum pola viramuntiyākamum <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> tumaiyena tiyākavalli tina <unclear>cin</unclear>tāmaṇi Avanimuḻutuṭaiyāḷiruppa Ava
<lb n="7" break="no"/>ḷuṭan kaṅkai viṟṟiruntena maṅkayar tilatam Eḻicai vallapi Eḻulaka <unclear>muṭai</unclear>ṭayāḷ vāḻi malantinitiruppa Ūḻiyum Avanimuḻutuṭaiyāḷoṭum vira<hi rend="grantha">si</hi>ṅ<hi rend="grantha">hāsa</hi>nattu viṟṟiruntaruḷiya kovirā<hi rend="grantha">ja</hi>ke<hi rend="grantha">sa</hi>ripanmarāna <hi rend="grantha">tri</hi>puvanacakkaravarttikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi> kolot tuṅka coḻa<hi rend="grantha">de</hi>va<unclear>ṟ</unclear>ku yāṇ <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṟpatāvatu tiruvaraṅkatta <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> nārāyaṇamuven=taveḷār Evalpaṭi <hi rend="grantha">śrī</hi> vayiṣṇava vāriyam nālūrt tiru nāṭuṭai
<lb n="8" break="no"/>yānampiyum varakūr <hi rend="grantha">śrī</hi> vayiṣṇavatā<hi rend="grantha">sa</hi>rum perumpuliyūr vaṇṭuvarāpati nampiyum Ālaṅkuṭit tiruvāyppāṭi tā<hi rend="grantha">sa</hi>rum Iṭavai tiruvaraṅkamāḷi Amutinārum cipaṇ ṭāravāriyam Āritan Ārāvamutu puṇṭarikanārum pāratāyan cirāman Ārāvamutinārum kauciyankiṣṇanārum <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> cātiya rāma Āritan kecavan <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> kecavan Aṟivariyanārum Āritan cirākavan cikārimāṟanārum civayiṣṇavak kaṇakku
<lb n="9"/>civayiṣṇavap piriyanum <hi rend="grantha">sabh</hi>aikkaṇakku nānūṟṟuvap piriyanum Aka <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> vom rā<hi rend="grantha">ja</hi> nārāyaṇa vaḷanāṭṭu tiruveḻuntūr nāṭṭu ciṟṟāmur ciṟṟāmuruṭaiyān paḷḷi koṇṭān kūttanārāna viḻiñattaraya <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Aḻakiya maṇavāḷap perumāḷukku Ivar cevikkiṟa tiruppaṇik<unclear>kuṭa</unclear>l<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>na tirutta <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ṭuttuvāciyāl <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> nāṅkaḷ Iṭṭuk kuṭutta nilamāvatu tenkarai rā<hi rend="grantha">ja</hi>ma<hi rend="grantha">he</hi>n<hi rend="grantha">tra</hi>vaḷanā
<lb n="10" break="no"/>ṭṭu Uṟaiyūrk kūṟṟattu Āḻvār tirumaṭaippaḷḷippuṟamāka <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> nūṟu <hi rend="grantha">sa</hi>mvat<hi rend="grantha">sa</hi>rattiṟ Uttecam kāverikkulai Uṭaintu maṇaliṭāyp payir cey <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> kkiṭanta nilattukku kiḻpāṟkellai <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> muttarayar viḷākattukku meṟkum tenpāṟkellai Uttama coḻa viḷākattukku vaṭakkum melpāṟkellai <gap reason="lost" quantity="12" unit="character"/> viḷākattukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai kāverik kulaikkut taṇṭuṟai pa
<lb n="11" break="no"/>ḻa nilattukku teṟkum Āka Icaitta Innāṉkellaiyuḷpaṭṭa nila <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> māvum tiruttaṟat tirutti tān veṇṭum payir ceytu maṟṟu veṇṭum <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> nilattukkup puncey variceyil veli nilattukku paḷḷikoṇṭān marakkālāl Aḷakkakkaṭava <hi rend="grantha">ḷa 7 ba</hi> kalamāka In nilattukku Ivvaricai<unclear>yi</unclear>na kiḻvan=ta nellu koyil <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> cattu Aḷakkak kaṭavarākavum Innilattil Iṟai mikuti koṇṭu paṅkuṉi<unclear>y</unclear> periyati<unclear>ru</unclear>
<lb n="12" break="no"/>nāḷum A <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ppa <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> tirumuṟṟatte Eḻun=taruḷi tiruk <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ttu kiḻai copānattile maṇa <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> n tiruppūppan talile Eḻuntaruḷi Iruntu tirumālai cāttiyaruḷi nitta tānap <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> tānam paṇṇiyaruḷi Amāvā<hi rend="grantha">si</hi>ppaṭiye <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> Appamutu ceytaruḷi Aṭai<supplied reason="omitted">k</supplied>kāy Amutu ceytaruḷi Immaṇṇāḷan tiruppūppantali
<lb n="13" break="no"/>(li)le Eḻuntaruḷi <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> civayiṣṇavar tirunāḷ cevakam vantārkku viṭai ceytaruḷum potu Ippaṭiye Ivar ti <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ppāl tiruvārttai koṇṭaruḷiye(y) viṭai kuṭuttaruḷak kaṭavarākavum In nilattukku puncey varicai yallatu maṟṟa tiruvācalil ponta kuṭimai Epperppaṭṭatum ceyyak kaṭavarallā tārākavum Āka Ipparicu <hi rend="grantha">sa</hi>mmatittu Ivviḻiñattarayark 
<lb n="14" break="no"/>ku Innilam viṟṟuk kuṭuttom Āḻvār ka<hi rend="grantha">nmi</hi>kaḷom Ivarkkāka Ittiruppaṇiyum Innilamuṅ kaikkoṇṭu ceyyum <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ttu Iṭavai nārāyaṇanampiyum Ivan vaṟkattārume ceyyakkaṭavarākavum Ippaṭiye<unclear>y</unclear> rā<hi rend="grantha">ja</hi>ma<hi rend="grantha">he</hi>n<hi rend="grantha">tra</hi>n tiruccuṟṟu māḷikaiyile cantirātitta varai cellak kallu veṭṭuvittuk koḷḷap peṟu varākavum <hi rend="grantha">sa</hi>mmatittom Ivvanaivom Ivar tiruvārt
<lb n="15"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> taruḷi <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ntiyum cārtti Aruḷa ciṟukālai <hi rend="grantha">sa</hi>nti Aṟuku <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> cārtti Aruḷavum Ucciyam poti<supplied reason="omitted">l</supplied> <hi rend="grantha">sa</hi>n=ti<hi rend="grantha"> viṣṇukrā</hi>n=ti cārtti yaruḷavum Antiyam potai <hi rend="grantha">sa</hi>nti tiruttuḷāy cārtti Aruḷavum Ivar vaitta paṭiye(y) nittamāka Iṭavai tiruvaraṅka nārāyaṇanampiyum Ivan vaṟkattārum cārttuvikka kaṭava<supplied reason="omitted">r</supplied>kaḷāka Ippaṭi cantirātittaval cellak kaṭavatāka
<lb n="16" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> vippittu <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Ivvanaivom <g type="ddanda">.</g>§
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 24.86 by <bibl><ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/>
			<citedRange unit="page">99-101</citedRange>
			<citedRange unit="item">86</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
