<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 24.144: original edition by H. K. Narasimhaswamy</title>
				<title type="alt">No. 144. (A.R. No. 146 of 1938-39.) V PRĀKĀRA, SOUTH WALL, TO THE RIGHT OF CHOKKAPPĀṈAI GŌPURAM.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv24p0i0144</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Registers gift of lands in Nagaikku-Māṅguḍi <hi rend="italic">alias</hi> Rājēndraśōḻapuram and three other neighbouring villages clubbing them together under the name Ayaṇḍambākkiḻāṉ-brahmadēyam by Tiruvaṉantamūtti(mūrti) Aruḷālaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Vīrarājēndra-Pallavaraiyaṉ, the Kiḻāṉ of Ayaṇḍambākkam in Āguḍi-nāḍu, a subdivision of Puḻaṟkōṭṭam <hi rend="italic">alias</hi> Vikramaśōḻavaḷanāḍu, a district of Jayaṅgoṇḍaśōḻamaṇḍalam, to some Brāhmaṇas settled by him in the Rājamahēndran-tiruvīdi at Tiruvaraṅgam. <hi rend="bold">Tribhuvaṉachakravartin Kōnēriṉmaikoṇḍāṉ</hi> in whose <hi rend="bold">24th year and the 225th day the record is dated,</hi> may be identical with <hi rend="bold">Kulōttuṅga Chōḷa III</hi> whose surname <hi rend="bold">Vīrarājēndra</hi> was adopted by the donor. Mention is made of the <hi rend="bold">Piḍāri Aiyapoḻil Mākāḷi.</hi></p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied></hi> tiripuvaṉaccakkaravatti koṉeriṉmai koṇṭāṉ <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭa coḻa maṇṭalattup puḻaṟ koṭṭamāṉa vikkirama coḻa vaḷanāṭṭu Ākuṭi nāṭṭu Ayaṇṭam pākkiḻāṉ tiruvaṉantamutti Aruḷāḷaṉāṉa virarā<hi rend="grantha">jendra</hi>ppallavaraiyaṉ pāṇṭi kulācaṉivaḷanāṭṭu<supplied reason="omitted">t</supplied> tiruvaraṅkattu <hi rend="grantha">rāja</hi>ma<hi rend="grantha">hendra</hi>ṉ tiruvitiyil vaittu <hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇar <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> tu nālvarkkuk<note n="175-1">See for note on text line 1, No. 145 below.</note>kāṇiyāka Ivaṉ vilai koṇṭu tanta
<lb n="2"/><hi rend="grantha">rājagambhī</hi>ravaḷanāṭṭu viḷattūr nāṭṭu nakaikku māṅkuṭiyāṉa rā<hi rend="grantha">jendra</hi>coḻapuram nilam muppattu Aiñcaraiye Irumāvaraiye Araikkāṇi muntirikaik kiḻ Orumāvarai muntiri kaik kiḻ nālumāvil Ivvūrp piṭāri Aiyapoḻil mākāḷikku Ūrk kiḻ Iṟai yilāṉa viḷainilaṅkālum puṉpayir nilam Irumāvaraiyum Āka nilam Eḻumāvaraiyum pottakappaṭi Āka vanta nilam nikki nikkiniṉṟa nilamu
<lb n="3" break="no"/>m Īcāṉa maṅkalamāṉa viruta<hi rend="grantha">rājabha</hi>yaṅkarac caruppeti maṅkalattu taram peṟṟa nilam patiṉoṉṟaraiye yaraimā muntirikaik kiḻ mukkālil muṉṟu māvaraikkāṇiyum maṇaṟkuṭi taram peṟṟa nilam patiṉmuṉṟe mukkāle nālumāk kāṇi muntirikaik kiḻ mukkāleyiraṇṭu mākkāṇi Araikkāṇiyum māceṉaimaṅkalamāṉa <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> vāḻaikkuṟicciyil taram peṟṟa nilam Aiñce
<lb n="4" break="no"/>kālum muṉnuṭaiyārum paḻam perum veḷḷāṉūrkku ṉiṉṟum kūṭukiṟa nilam veḷḷāṉ vakai mutalum <hi rend="grantha">rājendra</hi>coḻapuram Eṇṇai nakarattukku mutaluntavirntu Ivaṉ tantapaṭiyey taṅkaḷukkuk kāṇiyāy Irupattu nālāvatu pacāṉa mutal Ayaṇṭampākkiḻāṉ <hi rend="grantha">brahmade</hi>yam Eṉṉum perāl Orūrākak kūṭṭi <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> lattukkuk kaṭamaiyiṟukkum Iṭattu muṉpu mutal
<lb n="5"/>koṇṭu varukiṟa pa <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> <hi rend="grantha">rājendra</hi>coḻapurattukkut toṇṭaimāṉ Iṟukka niccayittappaṭiyum nikki niṉṟa nilattukku Ivvūrkaḷ Ivaṉ Iṟukka niccayitta paṭiyil Aṉupokap paṭiyum Āy Iṟukkum nellu Eṇṇāyirattu nāṟpattu Eḻu kalaṉetūṇippatakkilum puṉ payirāl muṉṉūṟṟu muppa <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> mākkāṇi muntirikaik kiḻkkāllum taṅkaḷ <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> yāka Uttarāaya
<lb n="6" break="no"/>ṇattu nām nirvāttu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> vāyirattu munnūṟṟu Eṇpattu Aiṅkalamum puṉpayirināṟ kācu nūṟṟu muppattunāle Eḻumākkāṇi muntirikaik ki<supplied reason="omitted">ḻ</supplied> mukkālum tavirntu nīkki niṉṟa nellu nālāyirattu Aṟunūṟṟu Aṟupattu Iru kalaṉe tūṇippatakkum kārmaṟuvum Orupūvum kamukum koṭiyum Uḷḷiṭṭu canti <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ceytu Irupattu nālāvatu pacāṉa mutal taṇṭa mutalāy Innelliru 
<lb n="7" break="no"/>pattu muṉṟāl vanta nellu kārilum nikki niṉṟa nellu pacāṉattilum Iṟukka <supplied reason="omitted">kkaṭavum</supplied> Iṉnilattu viruta<hi rend="grantha">rājabha</hi>yaṅkarac caruppetimaṅkalattum maṇaṟkuṭiyum cempiyaṉ vaḻaikkuṟicciyum niṉṟu kūṭukiṟa nilattukku Ūrk kiḻ Iṟaiyiliyil kuntāli veṭṭiyāṉ Iṟaiyiliyum vāṇika<hi rend="grantha">ji</hi>vitam Āṉa nilam nikki nikkiniṉṟa nila <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> kapoti Eṟṟātoḻiyavum kaṭavatākavum veṇum Eṉṟu toṇṭaimāṉ namak
<lb n="8" break="no"/>kuccoṉṉamaikku Ippaṭi ceyyak kaṭavatākac colla kaṇakkilum Iṭṭuk koḷḷak kaṭavarkaḷāka varik kūṟu ceyvārkaḷukkum co<unclear>ṉṉo</unclear>m Innilam Irupattu nālāvatu pacāṉa mutal virarā<hi rend="grantha">jendra</hi>ppallavaraiyaṉ tanta paṭiyey taṅkaḷukkuk kāṇiyāka Aṉupavittu Ippaṭi kaṭamai Iṟuttu <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ṉa tirumantira Ōlai <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> muventa veḷāṉ Eḻuttiṭṭa <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> <unclear>coḻap</unclear>pirutikaṅkaraiyar viḻiñattaraiyar cera
<lb n="9" break="no"/><unclear>mā</unclear>ṉār toṇṭaimāṉār nikarili coḻappallavaraiyar paṅkaḷattaraiyar <supplied reason="undefined"><g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g></supplied> Irupattu nālāvatu nāḷ Irunūṟṟirupattu Aiñciṉāl <hi rend="grantha">ḥ§</hi>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 24.144 by <bibl><ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/>
			<citedRange unit="page">175-176</citedRange>
			<citedRange unit="item">144</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
