<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 24.55: original edition by H. K. Narasimhaswamy</title>
				<title type="alt">No. 55. (A.R. No. 3 of 1948-49.) III PRĀKĀRA, WEST WALL.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv24p0i0055</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Records assignment of two plots of land free of specified taxes by the temple executives to <hi rend="italic">Sēnāpatigaḷ</hi> <hi rend="bold">Taḷiyil Madurāntakaṉ Rājēndrachōḻak-Kiḍāra tarayar</hi> and his wife <hi rend="bold">Rājakēsarivalli</hi> for raising two flower gardens in their names. Mentions among the boundaries the Rājēndrachōḻa-vāṇādhirāja <hi rend="italic">maṇṇilai.</hi> The record is dated in the <hi rend="bold">13th regnal year</hi> of the king.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> pukaḻ cūḻnta puṇari Akaḻ cūḻnta puviyil ponnemi<unclear>yaḷavu</unclear>n tannemi naṭappa viḷaṅku <hi rend="grantha">ja</hi>yamakaḷai Iḷaṅ<unclear>kopparuvat</unclear>tu cakkara koṭṭattu vikkiramattoḻi lāl putumaṇam puṇarntu matuvarai yiṭṭam vayirākarattu v<unclear>āri</unclear>ayir muṉaik koṉtaḷavaracar tantaḷa miriya vāḷurai kaḻittut toḷvalikāṭṭi porparinaṭāttik kīrttiyai niṟu
<lb n="2" break="no"/>tti vaṭaticai vākai cūṭit teṉṟicai temaru kamalap pūmakaḷ potumaiyum poṉni yāṭai naṉnilappāvaiyin ta<unclear>ṉimaiyun ta</unclear>virttu punitaṟ tirumaṇimakuṭam Urimaiyi<supplied reason="omitted">ṟ</supplied> cūṭit taṉnaṭi Iraṇṭun taṭamuṭiyākat tolnila ventar cūṭa muṉ<supplied reason="omitted">ṉā</supplied>ḷ maṉuvāṟu perukak kaliyāṟu vaṟuppac ceṅkol ticai toṟuñ cella veṇkuṭai Irunilavaḷā
<lb n="3" break="no"/>kam Eṅkaṇu<unclear>n tantu tiruniḻal</unclear> veṇṇilāt tikaḻa <unclear>Orutani meruvil puliviḷai</unclear>yāṭa vāḻ kaṭaṟ ṟivāntarattup pūp<unclear>ālar</unclear> tiṟai viṭu tanta kalañcori kaḷiṟu muṟai niṟpa <unclear>vilaṅku</unclear> piṟ kulap piṟaipol niṟpiḻai yeṉṉum colletirkoṭiṟṟallatu tankai villetir ko(ṭa)ṭā vikkalaṉ kala <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ta <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> naṅkili tuṭaṅki maṇalūr naṭu veṉat tuṅkapattirai Aḷavum Eṅka
<lb n="4" break="no"/>ṇum paṭṭa veṅka<unclear>ḷiṟu</unclear>m viṭṭa tan mānamum kūṟina viramum <unclear>kiṭappa Ēṟiṉa</unclear> malaikaḷu mutuku neḷippa viḻunta <supplied reason="omitted">na</supplied>tikaḷum cuḻanṟuṭaintoṭa viḻunta kaṭalkaḷun talai virittalama<unclear>ra kuṭaticait taṉ</unclear>ṉā<unclear>ṭu</unclear>kantu tāṉun tāṉaiyum paṉnāḷiṭṭa pala pala mutukum payantetir māṟi<supplied reason="omitted">na</supplied> <hi rend="grantha">ja</hi>yapperuntiruvum paḻiyukantu kuṭutta pukaḻin cel viyum vāḷeri roṇkaṇ maṭantai 
<lb n="5" break="no"/>yiṭṭamum miḷātu kuṭutta veṅka<unclear>ri</unclear> niraiyum kaṅkamaṇṭalamum ciṅkaḷameṉṉum pāṇiyiraṇṭum Oru vicaik kaikkoṇṭiṇṭiya pukaḻoṭu pāṇṭimaṇṭala<unclear>mu</unclear>ṅ <unclear>koḷḷat tiruvuḷḷattaṭaittu</unclear> veḷḷavaru parittaraṅkamum poruparikkalaṅkaḷum <unclear>poru karittaraṅkamum</unclear> tantiravāriyumuṭaittāy vantu vaṭakaṭal <unclear>te</unclear>nkaṭal paṭarvatu polat tanperuñceṉai yevi pañcavaraiyvarum
<lb n="6" break="no"/>poruta porkkaḷattañci veru neḷittoṭi Araṇena(ṇa)ppukka kāṭaṟattuṭaittu nāṭaṭippaṭuttu maṟṟavar tammai vaṉacararākki pocca veñcura meṟṟi <unclear>koṟṟavil</unclear> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> niṟutti muttin kalāpa muttamiṭpotiyamu matta<unclear>veṅkaripaṭuma</unclear> yyaṟcayyamumṅ kaṉniyuṅ kaiyk koṇṭa<supplied reason="omitted">ru</supplied>ḷit teṉṉāṭṭellai kāṭṭi kuṭamalai nāṭṭetirnta cāve
<lb n="7" break="no"/>ṟellām tani vicumpeṟa māveṟiya tanvarutaniṟṟalaivaraik kuṟukalarkulaiyak koṭṭāṟuṭpaṭa <unclear>neṟi toṟu nilaikaḷiṭṭaruḷi</unclear>t tiṟai koḷalai <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> talaṅkaḷum poliya viramu<unclear>m</unclear> tiyākamum <unclear>viḷaṅkap pārmicai me</unclear>valar vaṇaṅka vīṟṟiruntaruḷiya kovirā<hi rend="grantha">ja</hi>ke<hi rend="grantha">sa</hi>ripanumarāṉa cakkaravarttikaḷ kulottuṅkacoḻa <hi rend="grantha">de</hi>
<lb n="8" break="no"/>varkku yāṇṭu <hi rend="grantha">1<unclear>3</unclear></hi> Āvatu Āḻvār tiruvaraṅkatevaṟku <hi rend="grantha">śrī</hi> kāriyañceykiṟa naṭu virukkum karippuṟattana <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> yam rā<hi rend="grantha">jā</hi>ḻriyaca <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> tiruvaraṅkamāḷi <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> tiruppa<unclear>ṇi</unclear> ceyyum tirunāṭuṭai nampiyum <hi rend="grantha">śrī</hi> toṇṭaraṭippoṭi<hi rend="grantha">dāsa</hi>rum <g type="ddanda">.</g> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="9"/>ni <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> timaṅkalattu vaṭamaturaip piṟantā nampiyum Uḷḷiṭṭa Aṟuva<supplied reason="omitted">ru</supplied>m <hi rend="grantha">śrī</hi>paṇṭāravāriyam Āritan tiruvāykkula muṭaiyān cirākavanum Āritan kurukai kāvalan <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Uḷḷiṭṭa Aṟu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> nātanārāyaṇanu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> kkaṇakku vempūruṭaiyānāna Āḻ <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="10"/>piriyanum Uḷḷiṭṭa Ivvaṉaivom <hi rend="grantha">se</hi>nāpatikaḷ taḷiyil ma<unclear>tu</unclear>rān=takan Āna rā<hi rend="grantha">jentra</hi>coḻakkiṭārattaraiyarkku Ivar peṇṭāṭṭi rā<hi rend="grantha">ja</hi>kecarivallikkum na <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> <unclear>muṅki</unclear>ṟkuṭiyile maṇaliṭāy nū<unclear>ṟṟuccamvaṟcara</unclear>m payir ceyya <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> nilattukku kiḻ pāṟkellai <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="11"/> <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> yum vāykkāl talaikku meṟkum tenpāṟkellai <hi rend="grantha">rājentra</hi>coḻa ma<hi rend="grantha">hā</hi>- <hi rend="grantha">bali</hi>vāṇāyirā<hi rend="grantha">ja</hi>r maṇṇilaikku vaṭakkum meṟpāl kellai Eḻupatteṭṭu nā<unclear>ṭa</unclear>n nantavānattuk kiḻ ve <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> kku vaṭakkum vaṭapāṟkellai <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> malai kalattu nīrpā <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> kkut teṟkum naṭuvupaṭṭa nilam Onṟaraiya
<lb n="12" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> <unclear>ma</unclear>turāntaka viḷākam Enṟu per kūvappaṭṭa nilam mukkālum malli viḷākam Enṟu per kūvappaṭṭa nilam mukkālum Āka nilam Onṟaraiyum tirutti tān veṇṭu payir ceytu viḷainta nilattāl <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> marakkālāl Eṇkalamāka pannirukala nellu Āḻvār <hi rend="grantha">śrī</hi> paṇṭārattil Aḷakka<supplied reason="omitted">ka</supplied>ṭavānā kavum Innilattukku <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> nellu pokki <hi rend="grantha">su</hi>vāmi pokattu mikuti <unclear>ko</unclear>ṇ
<lb n="13"/><unclear>ṭu</unclear> Āḷḷonṟu nellu nittam kuṟuṇiyāka Āḷḷiraṇṭukku nellup patakku piṭavaimutalk kācu nālum Āka maturāntakat tirunantavānamu mallitiru<supplied reason="omitted">na</supplied> ntavāṉamu ceyyum Ā(ḷ)ḷiraṇṭukku nellup patakkum piṭa <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> vaḻutalakka <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> nellu tūṇiyum koṇṭu Ittirunantavanam <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ccevvittu Anupavikka<unclear>k ka</unclear>ṭavānākavum Itu vallatu tiruvācal ponta veṭṭi muṭṭaiyāṉa ceyyakkaṭavi talla
<lb n="14" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> verikkulaiyum cennir veṭṭiyum ceyyakkaṭavitākavum Ippaṭikku <hi rend="grantha">sa</hi>ntirātittavar nikka<supplied reason="omitted">kka</supplied>ṭavitākavum Aṭuttuk kuṭuttom <hi rend="grantha">se</hi>nāpati taḷiyil maturāntakanāna I<hi rend="grantha">rājentra</hi>coḻakiṭā<supplied reason="omitted">ra</supplied>ttaraiyarkku <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> varpe <gap reason="lost" quantity="13" unit="character"/> Āḻvār kanmikaḷom Ivai <hi rend="grantha">śrī</hi>vaiṣṇavāri <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ṭaraiyā<unclear>n</unclear>nāna Aḻakiyamaṇavāḷappiriyan Eḻuttu koyil kaṇakku Anantanārāyaṇa (nārāyaṇa)<supplied reason="omitted">na</supplied> Eḻuttu Ipparicu Aṟi
<lb n="15" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> n <hi rend="grantha">śrī</hi>vaiṣṇavāriyam toṇṭaraṭi<hi rend="grantha">dāsa</hi>nen Ivai Enneḻuttu Ivai tirunāṭuṭaiyān <hi rend="grantha">sa</hi>yiññai Ippaṭi Aṟiven mārakkamaṅkalattu Arikulavāraṇanampi <hi rend="grantha">sa</hi>yiññai Ippaṭikku vaṅkippuṟa <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Ippaṭi Aṟiven Irā<hi rend="grantha">ja(r)ā śra</hi><unclear>ri</unclear>ya caruppe <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> tu tiruvaraṅka<hi rend="grantha">dāsa</hi>n Eḻuttu Ippaṭi Aṟiven pāratāyan Ārāvamutin Eḻuttu Itu Āritan kurukai kāvalan Ārāvamuti<unclear>n</unclear>
<lb n="16" break="no"/><hi rend="grantha">[sa</hi>yi<hi rend="grantha">]</hi>ññai Ippaṭi Aṟiven Āritan tiruvāykkulamuṭaiyān <hi rend="grantha">śrī</hi>rākavan Eḻuttu Ippaṭi Aṟiven Āritan tiruiḷañciṅkam Eḻuttu Ippaṭikku <unclear>k</unclear>ecuvan Aṟivariyā <hi rend="grantha">sa</hi>yiññai Ippaṭikku perumpuliyūr A<supplied reason="omitted">na</supplied>nta<note n="59-1">Incomplete.</note>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 24.55 by <bibl><ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/>
			<citedRange unit="page">57-59</citedRange>
			<citedRange unit="item">55</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
