<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 24.222: original edition by H. K. Narasimhaswamy</title>
				<title type="alt">No. 222. (A.R. No. 40 of 1936-37.) EAST WALL OF THE FOURTH PRĀKĀRA.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv24p0i0222</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Records that on the representation made by Kariyamāṇikka Āḻvār, the <hi rend="italic">Śrīkāriyam,</hi> and the other temple executives, 3645 <hi rend="italic">kuḻi</hi> of temple land were made over towards sites for the formation of a colony named Ravivarmachaturvēdimaṅgalam after <hi rend="bold">Ravivarmaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Vēṇāṭṭaḍigaḷ</hi> and for a temple for Ravinārāyaṇap-perumāḷ. The land for the colony is said to have been purchased for 4,000 <hi rend="italic">paṇam</hi> out of which 1,800 were collected at the rate of 10 <hi rend="italic">paṇam</hi> per <hi rend="italic">kōl</hi> for private building sites and at 5 per <hi rend="italic">kōl</hi> for deserted sites, the rest going towards the cost of the temple lands. Among the petitioners for the approval of the transaction figures the accountant Kōdai Uḷkkaṇakkappiḷḷai of Vēṇāṭṭaḍigaḷ. The petition was presented to the Lord on the occasion of Chittirai-Vishu in the 8+1st year of Perumāḷ Sundara-Pāṇḍyadēva. Since the inscription mentions <hi rend="bold">Kaliyugarāmaṉ-tiruvīdi</hi> among the details of the boundaries of the sites, which must have been evidently named after <hi rend="italic">Kaliyugarāmaṉ,</hi> a title of Jaṭāvarmaṉ Vīrapāṇḍya who ascended the throne in 1296-97 A.D., the king of this record may be identified with <hi rend="bold">Jaṭāvarmaṉ Sundarapāṇḍya</hi> of 1303 A.D., whose 9th regnal year therefore, will correspond to A.D. 1311-12. </p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> E</hi>ta<hi rend="grantha">t sarvvāmarādhīśam maulimālā vibhūṣa</hi>ṇa<hi rend="grantha">m śrīmat śrīraṅga dhāmeśabhṛtya varggasya śāsa</hi>na<hi rend="grantha">m §</hi> Aṭikaḷ veṇāṭṭaṭikaḷ tammuṭaiya tirunāmat tāl vaitta <hi rend="grantha">ra</hi>viva<hi rend="grantha">rmma cca</hi>tu<hi rend="grantha">rvedi</hi>maṅkalattu <hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭakaḷukku taṅkaḷ Akarattukku kuṭiyiruppukku veṇṭum Iṭamum Ivva
<lb n="2" break="no"/>karattu Eḻuntaruḷuvikkiṟa nāyaṉār <hi rend="grantha">ra</hi>vinā<hi rend="grantha">rā</hi>yaṇap perumāḷ koyilukku veṇṭum Iṭamum Ivvakarattukku [ vā<hi rend="grantha">stuśeṣa</hi>ttukku] veṇṭum Iṭamum taṅkaḷukkuc centa Iṭattile kāṇiyum Iṟaiyiliyumākap peṟaveṇumeṉṟu perumāḷ cuntara pāṇṭiya tevaṟku Eṭṭā
<lb n="3" break="no"/>vati ṉetirāmāṇṭu cittirai vi<hi rend="grantha">ṣu</hi>vukku tiruppaḷḷiyaṟaiyile perumāḷ nācci māruṭaṉum kūṭa Eḻuntaruḷi Iruntu tiruvārātaṉaṅ koṇṭaruḷāniṟka <hi rend="grantha">ji</hi>yarum Aṭikaḷ kāriyattukku kaṭava kotai <unclear>U</unclear>ḷk kaṇakkappiḷḷaiyum koyiṟ cikāriyam Ārāykiṟa piḷḷai kariyamāṇikkāḻvārum nāṅkaḷum tiruppaṇi ceyyum <hi rend="grantha">ja</hi>
<lb n="4" break="no"/>ṉaṅkaḷum maṟṟum Aṉaittuk kottukkaḷil Uḷḷārum perumāḷ <hi rend="grantha">śrī pā<unclear>da</unclear>se</hi>vai paṇṇum <hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭarkaḷum viṇṇappañ ceyya Ivvakarattu <hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭakaḷukku maṉaikku veṇṭum Iṭamum Ivvakarattukku <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> <hi rend="grantha">ṣai</hi> koḷḷac camaikkiṟa <hi rend="grantha"><unclear>śi</unclear></hi>kāppāka veṇṭum Iṭamum vā<hi rend="grantha">stuśeṣa</hi>ttukku veṇṭum Iṭamum centa Iṭatti
<lb n="5" break="no"/>le kuṭukkavum Itukku kāṇivilai Āka nālāyiram paṇam Oṭukkavum Ippaṭikku Uṅkaḷ Eḻuttiṭṭa Olai kuṭuṅkoḷ Eṉṟu tiruvāy mala<supplied reason="omitted">r</supplied>ntaruḷi <hi rend="grantha">prasāda</hi>ñ ceytaruḷiṉatirumukam puṟappaṭṭu va <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> karattukku veṇṭum <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ttu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> m tavirttu Ivarkaḷukkuk kāṇiyākak kuṭutta Irācamak<unclear>e</unclear>
<lb n="6"/>ntiraṉ tiruviti vaṭakkil tiruviti vaṭaciṟaku vāṉiḷavaṟutikku vaṭakkum kaliyuka rāmaṉ tiruviti kiḻaittiruviti vaṭakaṇṭattu vaṭatalai Ellaikkuk kiḻakkum kāveri Āṟṟaṅkaraikku teṟkum <hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭarkaḷ tuṟaiyil nāyaṉār Ātikecavapperumāḷ koyi lukku melaimatiḷ Ellaikku mekkum teṟkum naṭuvupaṭṭa teṉvaṭalkol nāṟ
<lb n="7" break="no"/>pattaiñcukku kiḻmel kol Eṇpattoṉṟiṉāl kuḻi muvāyirattaṟunūṟṟu nāṟ pattaiñcum Ivvakarattil Eḻuntaruḷivikkiṟa nāyaṉār koyilu<unclear>kkum</unclear> <hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭarkaḷ per nūṟṟirupatukku maṉai nūṟṟirupatukku veṇṭum Iṭattukkum kāṇiyākak koḷḷa vum <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ivvakarattu vā<hi rend="grantha">stuśeṣa</hi>ttukku Āṟṟukkup pokiṟa muṭukkuttuṟai kiḻai velikkuk kiḻakku I
<lb n="8" break="no"/>vvakra vā<hi rend="grantha">stu</hi>vāṉa kol nāṟpattaiñcu Ellaikku vaṭakkum <hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭarkaḷ tuṟaiyil nāyaṉār (r) Ātikecavapperumāḷ koyilellaikku meṟkum teṟkum kāveri niroṭu kāluṟa Uḷḷa Iṭamu(ma)m vā<hi rend="grantha">stuśeṣa</hi>mum kāṇi <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> palapaṭakkoḷḷavum Ivvā<hi rend="grantha">stu</hi>vukkum vā<hi rend="grantha">stuśeṣa</hi>ttukkum kāṇivilaiyāka niccayitta paṇam <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="9"/><unclear>paṇ</unclear>ṭuṭaiyārum paḻaṅkāṇiyāḷarumāy maṉaiyuṭaiyavarkaḷukku Eṭuppumaṉaikkuk kol Oṉṟukkup paṇam pattum pāḻmaṉaikkuk kol Oṉṟukkup paṇam Añcum Āka vanta paṇam Āyiratteṇṇūṟu kuṭuttu Ivarkaḷ Eḻutippaṇittu koṇṭa <hi rend="grantha">sādha</hi> namum taṅkaḷukkut tarukaiyil Ivveṭuppu maṉaiyum pāḻmaṉaiyum nikki tiru
<lb n="10" break="no"/>nāmattuk kāṇiyāṉa nilattu Uḷppaṭṭa nilattukkuk kāṇi vilaikku Iraṇṭāyirat tirunūṟu paṇam <hi rend="grantha">śrī</hi> paṇṭārattile mutaliṭṭu <hi rend="grantha">śrī</hi> paṇṭārattaravum taruvikkaiyil Ippaṭikkuk kallilum cempilum veṭṭik koṇṭu kāṇiyum Iṟaiyiliyumāka <hi rend="grantha">candrāditya</hi>va<hi rend="grantha">t</hi> celvatā(t)kavum <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ippaṭikku Ivvolai piṭipāṭākakkoḷḷavum pāṟpatu §
<lb n="11"/>Ivai karuṇākara<hi rend="grantha">dāsa</hi>r Eḻuttu § Ivai koyil kātta perumāḷ nampi Eḻuttu § Ivai celvappirampu<hi rend="grantha">dāsa</hi>r Eḻuttu § tiruppaṇi ceyvārkaḷil Āḻvār Eḻuttu § <hi rend="grantha">śrī</hi> pātantāṅkuvāril <hi rend="grantha">śrī</hi> parā<unclear>nta</unclear>ka <hi rend="grantha">brahmādhirāja</hi>ṉ Eḻuttu § Ivai tirumāliruñ colaip piccar Eḻuttu § Ivai tiruvaraṅka māḷikaippaṭṭar Eḻuttu § Ivai teṉṉavaṉ <hi rend="grantha">brahmādhirāja</hi>ṉ Eḻuttu § Ivai periya perumāḷ <hi rend="grantha">dāsa</hi>r Eḻuttu §
<lb n="12"/>Ivai paṇiyāl koyil kaṇakkup pu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ṭaiyāṉ pallavaṉ viḻupparaiyaṉ Eḻuttu § 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 24.222 by <bibl><ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/>
			<citedRange unit="page">244-245</citedRange>
			<citedRange unit="item">222</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
