<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 24.92: original edition by H. K. Narasimhaswamy</title>
				<title type="alt">No. 92. (A.R. No. 106 of 1947-48.) III PRĀKĀRA, EAST WALL.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv24p0i0092</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Registers the sale of fallow land belonging to the temple (<hi rend="italic">tirumaḍappaḷḷipuṟam</hi>) in Viḷattūr-nāḍu in Rājamahēndra-vaḷanāḍu by the temple executives (<hi rend="italic">Śrīvaishṇava-vāriyam</hi>) to •••• ṅguḍaiyāṉ Mādhavaṉ-Tiruvaraṅgattēvaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Gaṅgaikoṇḍa Śōḻavijayavēḷār with the stipulation that 10 <hi rend="italic">kalam</hi> of pady be made over to the temple. The sale was made under the orders of <hi rend="bold">Pārthivēndra-brahmādirāja,</hi> the <hi rend="italic">Śrīkāryam</hi> officer. Dated in the <hi rend="bold">41st year</hi> of the king's reign.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> pukaḻ cū<unclear>ḻ</unclear>n=ta puṇari Akaḻ cū<supplied reason="omitted">ḻ</supplied>nta puviyil ponnemiyaḷavun tannemi naṭappa viḷaṅku <hi rend="grantha">ja</hi>yamakaḷai Iḷaṅkopparuvattuc cakkarakoṭṭattu vikkiramat toḻilāl putumaṇam puṇarntu matuvaraiyiṭṭam vayirākarattu vāri Alamuṉaik <unclear>ko</unclear>ntaḷavaraicar tantaḷamiriya vāḷuṟai kaḻittut toḻvali kāṭṭip poṟpari naṭāttik kirttiyai niṟutti vaṭa ticai vākai
<lb n="2" break="no"/>cūṭit tenticai temaru kamalap pūmakaḷ potumaiyum ponniyāṭaiyum nanṉilap pāvai tanimaiyum tavira vantu punitaṟṟirumaṇimakuṭam vurimaiyiṟ cūṭit tannaṭi yiraṇṭun taṭamuṭiyākat tonnila ventar cūṭa munṉai manuvāṟu perukak kaliyāṟu vaṟuppac ceṅkol ticaitoṟuñ cella veṇkuṭai Iru nila vaḷākam Eṅkaṇuntanātu tiru niḻala ve<unclear>ṇ</unclear>
<lb n="3" break="no"/>ṇilāttikaḻa Orutani meruviṟ puliviḷaiyāṭa vārkaṭaṟṟivāntarattup pūpālar tiṟai viṭutanta kalañcori kaḷiṟu muṟai niṟpa vilaṅkiya tennavan karun=talai parun=talait tiṭattan ponnakaṟ puṟattiṭaik kiṭappa vinnāḷ piṟkulap piṟaipol niṟ piḻai yentum colletir koṭā vikkalan kallatar naṅkilituṭa
<lb n="4" break="no"/>ṅki maṇalūr naṭuvenat tuṅkapattiraiyaḷavuṟṟu Eṅkaṇum paṭṭa veṅkaḷiṟu viṭṭa tan mānamum kūṟina viramum kiṭappa Eṟina malaikaḷum mutuku neḷippa Iḻinta natikaḷum cūḻnṟuṭain toṭa viḻun=ta kaṭalkaḷun=talaivirittalamarak kuṭaticait tannāḷu kantu tānuntāṉaiyum pannāḷiṭṭam pala pala mutukum payantetir māṟiya <hi rend="grantha">ja</hi>yappe
<lb n="5" break="no"/>runtiruvum paḻiyukantu kuṭutta pukaḻin celviyum vāḷāroṇkaṇ maṭantaiya riṭṭamum miḷātu kuṭutta veṅkari niraiyum kaṅkamaṇṭalamum ciṅkaṇamennum pāṇiyiraṇṭum Oru vicaik kaikkoṇṭīṇṭiya <unclear>pukaḻoṭu pāṇṭi</unclear> maṇṭalaṅ koḷḷat tiruvuḷḷattaṭaittu veḷḷa varu parittalaṅkaḷum poruparittalaṅkaḷum tan
<lb n="6" break="no"/>tiravāriyu muṭaittāy vantu vaṭa kaṭal ten kaṭal pāyvatu polat tan<unclear>pe</unclear>ruñ ceṉaiyai yevippañcavaraiy <unclear>varaiyum po</unclear>rutamaṟkaḷattañci veru neḷittoṭi Araṇenappukka kāṭaṟattuṭaittu nāṭaṭippaṭuttu maṟṟavar tam<unclear>mai vana</unclear>carar tiriyum poccai veñcurameṟṟi koṟṟa vi<hi rend="grantha">jai</hi>ya<hi rend="grantha">sta</hi>mpam ticai toṟu niṟutti muttin calāpamum muttamiṭ potiyinu
<lb n="7" break="no"/>m matta veṅkaripaṭu maiyyaccaiyyamum kanniyum kaikkoṇṭaruḷit tennāṭṭe<supplied reason="omitted">l</supplied>lai kāṭṭik kaṭal malai <unclear>nāṭṭuḷḷa</unclear> cāveṟellān tanivicumpeṟa māveṟiya tan varutanit talaivaraik kuṟukalar kulaiyak koṭṭāṟuṭpaṭa neṟitoṟum nilaikaḷiṭṭaruḷi tiṟaḷ koḷ <hi rend="grantha">siṅhāsa</hi>nan tiriyaviṭṭaruḷi poṅkoḷiyāramum tiruppuyattalaṅkaḷum pola viramun tiyākamum
<lb n="8" break="no"/>viḷaṅka pārtoḻac civaniṭattumaiyenat tiyākavalli Avanimuḻutuṭaiyāḷiruppa Ava ḷuṭan kaṅkai viṟṟirunte maṅkaiyar tilatam Eḻicaivallapi Eḻulakamuṭaiyāḷ vāḻi palantani tiru <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> Ūḻiyum Avanimuḻutuṭaiyāḷoṭum na <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> vī<hi rend="grantha">rasiṅhāsa</hi> nattu viṟṟiruntaruḷiya [kovirā<hi rend="grantha">ja</hi>]kecaripanmarāna tiripuva<supplied reason="omitted">na</supplied>cakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>kulottuṅkacoḻa<hi rend="grantha">de</hi>vaṟku yāṇṭu <hi rend="grantha"><unclear>4</unclear>1</hi> Āvatu Āḻvār
<lb n="9"/>tiruvaraṅkattāḻvā<supplied reason="omitted">r</supplied>kku <hi rend="grantha">śrī</hi>kāriyañ ceykiṟa pārttiventira <hi rend="grantha">brahmā</hi>ti<hi rend="grantha">rāja</hi>r Evaṟ paṭi <hi rend="grantha">śrī</hi>vaiyiṣṇavavāriyam tiruveṅkaṭappicca <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ttu tiruvaraṅkappiccarum Ākkūr tirumāliruñcolai nampiyum I<hi rend="grantha">rājāśrī</hi>ya<hi rend="grantha">śca</hi>tu<hi rend="grantha">rve</hi>ti<hi rend="grantha">-</hi> maṅkalattu <unclear>Ari</unclear>kula <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ṭaiya <hi rend="grantha">dāsa</hi>num <hi rend="grantha">śrī</hi> paṇṭāra vāriyam Āritan Ārāvamutu puṇṭarīkanum pāratāyan cirāman Ārāvamutum Āritan
<lb n="10" break="no"/>kecavan taniyiḷañciṅkamum Āritan cirākavan cikārimāṟanum pāratāyan kecavan Aṟivariyānum Āḻva <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> yāna Araiya<unclear>n</unclear> Ampalak kūttanāna <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Ārāvamutu villi <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Uḷḷiṭṭa Āḻvār kan<unclear>mi</unclear>kaḷom <hi rend="grantha">rājādhirāja</hi> vaḷanāṭṭu tiruvintaḷūr nāṭṭu <unclear>kkuṟuvinta</unclear> <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> kkava
<lb n="11" break="no"/>ṅkuṭaiyān mātavan tiruvaraṅkatevanāna <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> coḻavicaiyavelaṟku nāṅkaḷ viṟṟukkuṭutta nilamāvatu Āḻvār tirumaṭaip paḷḷippuṟam<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>na <hi rend="grantha">rāja</hi>ma<hi rend="grantha">hendra</hi>vaḷanāṭṭu viḷattū<unclear>rnā</unclear>ṭṭu taṉi Iṟai nilattu <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> maṇaliṭṭu <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> viṟṟukkuṭutta nilattukku Icainta kiḻpāṟ kellai tirunāṟuṭaiyā
<lb n="12" break="no"/>n viḷākattukku meṟkum tenpārkkellai vaittamāneti viḷākattukku va<supplied reason="omitted">ṭa</supplied>kkum melpā<supplied reason="omitted">rk</supplied>kellai tennaraṅkan peruntevi <supplied reason="omitted">vi</supplied>ḷākattukku kiḻakkum tiruveḷ ḷiṟaininṟānviḷākattukku kiḻa<unclear>kkum mel</unclear>pārkellai tiruppaḷḷiyeḻucci vi[ḷākat tukku teṟkum Icainta perunān kellai Uḷpaṭṭa nilam n=ta mukkālum In nāṭṭukkā [ <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> mara]kkuṭiyil maṇaliṭāy payir ceyya Uṇṇā
<lb n="13" break="no"/>tanilattu melpaṭiyārku viṟṟukkuṭutta nilattukku Icainta kiḻpārkellai <unclear>punṉaic cuṟṟun</unclear> tiruviḷākattukku meṟkum tenpārkellai <hi rend="grantha">śrī</hi>vā<hi rend="grantha">sude</hi>vaviḷākattukku vaṭakkil vāykkālu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> melpārkellai maṇaṟkuṭi Ellaikku <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> vaṭapārkellai kāverikakku<unclear>laikku</unclear> teṟkumāka Ivvicainta perunānkellaiyuḷpaṭṭa rūpāy (1/2) Araiyum Āka rūpāy <hi rend="grantha">1(1/4)</hi> Oṉṟey kālu
<lb n="14" break="no"/>kkum vilaiyāka Āḻvār Ippaṇṭārattu Oṭukkina kācu <hi rend="grantha">1(1/4)</hi> Ikkācu Oṉṟe kālum Oṭukkuvittuk koṇṭu Innilam Onṟekālum Ivar tiruttaṟa tiruttikkoṇṭu tiruttaṟṟa nilattukku <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> <hi rend="grantha">śrī</hi>paṇṭārakkāl paḷḷi koṇṭān<unclear>kolā</unclear>l veli 1 Okku <hi rend="grantha">ḷa <num value="800">8 <g type="numeral">100</g></num></hi> Āka nilam Oṉṟey kālukku <hi rend="grantha">ḷa <num value="1000"><g type="numeral">1000</g></num></hi> patin kalamum <hi rend="grantha">śrī</hi>paṇṭārattileyaḷakka<supplied reason="omitted">k</supplied> kaṭavarākavum <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ponta ku
<lb n="15" break="no"/>ṭimai maṟṟepperpaṭṭutuñ ceyyakkaṭavarallārāka <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> nilattukku puncey varicai pokki Iṟai mikutik koṇṭu Ivar ceyvikkiṟa tirunan=tavānam cila Uttamanukku Icain=ta kiḻpāṟkellai mummuṭi coḻan ti<unclear>runa</unclear>n=ta<hi rend="grantha">-</hi> vāṉattukku meṟkum <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> veḷḷattu niroṭu kālukku vaṭakkum <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> kellai <hi rend="grantha">śrī lakṣu</hi>maṇan
<lb n="16"/>tirunantavānattukku kiḻakkum vaṭapārkkellaic caṅkanātan <unclear>tiru</unclear>nantavānattukku teṟkum Ivicain=ta perunānkellai<unclear>kku</unclear>ḷakappaṭṭa rūpāy 4pa nālumāvum cila Uttaman tirunantavānañ ceyyum kan=tāṭai tiruvara <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ṇan Uḷḷiṭṭār Āḷ 3 mūvaṟku perāl <hi rend="grantha">ḷa <num value="100"><g type="numeral">100</g></num>(1/4)</hi> Āka <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> toṇṇūṟṟu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> vai mutal kācu mu
<lb n="17" break="no"/>nṟum Āṭṭāṇṭu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> toṟum <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> tirunantavānañceyvārkku kuṭukka kaṭavarkaḷ Ittirunantavānam kan=tāṭai (riṭai)t tiruvaraṅka <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> m Ivan vaṟkattārume ceytu Innilam Anupavikka kaṭavanāka viṭṭiruppārallatu In <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> kku An=tarāyamum panmai paṇṭai veṭṭiyum maṟṟut tiruvā calile ponta<hi rend="grantha"><unclear>tra</unclear></hi>mmaiyum tiruvācalile ponta kuṭimaiyum maṟṟepperpaṭṭatum ceyyak kaṭava
<lb n="18" break="no"/>rallātārākavum Ippā <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> Icainta Innilam Ippaṭi kalveṭṭik koḷḷap peruvārāka viṟṟukkuṭuttom <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> mātavan tiruvaraṅka tevanāna kaṅkai koṇṭa coḻavi <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Āḻvārkku ka <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> kku Āḻvārkoyil kaṇakku tiruvaraṅkamuṭaiyān Ārāvamutu villi <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> na patineṭṭu nāṭṭu <hi rend="grantha">śrī vai</hi>yi<hi rend="grantha">ṣṇa</hi>vapiriyananen Ivai Enneḻuttu tiruvara
<lb n="19" break="no"/>ṅka piccar <hi rend="grantha">sa</hi>[ yiñ<hi rend="grantha">ai</hi>] yātanamaikku periya tirunantavānattu tiruvaraṅkamāḷi nampi Eḻuttu Ippaṭi Ivai tiruveṅkaṭa<unclear>tāca</unclear> neḻuttu koyil kaṇakku māttūruṭaiyā neḻuttu Ippaṭikku Ivai tirumaṇṭapa <hi rend="grantha">dāsa</hi><unclear>neḻuttu</unclear> Ippaṭikku I Āḻvār tirumāñcolai nampi Eḻuttu <unclear>Ip</unclear>paṭikku I Āḻvār koyil kaṇakku Araiyan Ampalak kūtta nāna nānūṟṟu<unclear>vap</unclear> piriya n<unclear>e</unclear>n Ivai E 
<lb n="20" break="no"/>nneḻuttu Ippaṭiyaṟiven Ā<unclear>ri</unclear>ta(ta)n kecavan taniiḷañciṅkatten Ivai Enneḻuttu Ippaṭikku Ivai rā<hi rend="grantha">ja</hi><unclear>rā</unclear><hi rend="grantha">ja</hi> caruppetimaṅkalattu Arikulavā<supplied reason="omitted">ra</supplied>ṇa<hi rend="grantha">dāsa</hi> neḻuttu Ippaṭikku Ivai Āritan cirākavan cikāṟimāṟa <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ppaṭikku Ivai Āritaārāvamutu puṇṭarīka neḻuttu Ippaṭikku Ivai pāratāyan <hi rend="grantha">śrī</hi>rāman Ārā<supplied reason="omitted">va</supplied>muti neḻuttu Ippaṭikku Ivai pāratāyan cera
<lb n="21" break="no"/>van Aṟuperiya<unclear>ca</unclear>neḻuttu Itu<note n="112-1">The inscription stops abruptly.</note>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 24.92 by <bibl><ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/>
			<citedRange unit="page">109-112</citedRange>
			<citedRange unit="item">92</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
