<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 34.65: original edition by Y. Subbarayalu</title>
				<title type="alt">No. 65. Kāmarasavalli, Udaiyarpalayam Taluk, Tiruchirappalli District. On the north wall of the central shrine in the Kārkōṭakēśvara temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv34p0i0065</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Chōḻa, Parakēsarivarman Rājēndra I, 29th year = A.D. 1041.</p>						

						<p>The <hi rend="italic">peruṅguṟi-perumakkaḷ (mahāsabhā)</hi> of Kāmaravalli-chaturvēdimaṅgalam, heeding to the divine wishes, assigned land to the dancer Chākkai Mārāyaṉ Vikramachōḻaṉ for performing the dance <hi rend="italic">chākkai-kūttu</hi> in the temple of Tirukāṟkōṭaka-Īśvaram on Tiruvādirai festival days in the months of Mārgaḻi and Vaigāsi. Four members one from each of the four quarters <hi rend="italic">(chēri)</hi> of the village signed the document on behalf of the assembly.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī</hi> tirumannivaḷara Iruṉilamaṭantaiyum poṟceya pāvaiyum cīrttanic celviyum taṉperuntEviyarāki Iṉpuṟa neṭutuyaramuyalliṭai tuṟaināṭun tuṭarvaṉa vElippaṭar vaṉavāciyuñ cuḷḷiccūḻmatiḷ koḷḷippākkaiyum naṇṇal karumuraṉ maṇṇaikkaṭakkamum porukaṭal līḻattaraiyar tammuṭiyu māṅkavaṟ ṟEviya rOṅkeḻi muṭiyum muṉnavar pakkal
<lb n="2"/>teṉṉavar vaitta cuntaramuṭiyum Intiraṉnā<supplied reason="omitted">ra</supplied>mum teṇṭicai Īḻamaṇṭalamuḻuvatum Eripaṭaikkēraḷaṉ muṟaimaiyiṟ cūṭum kulatanamākiya palarpukaḻ muṭiyum ceṅkatirmālaiyum caṅkatirvēlai tolperuṅkāval pal paḻantīvum ceruvil Irupattorukāl Aracu kaḷaikaṭṭap paracurāmaṉ mēlvaruñ cāntimaṟṟīvaraṇ karuti Iruttiyal cempoṟṟiruttaku muṭiyum payaṅkoṭu paḻimika muyaṅkil mutu<unclear>ki</unclear>
<lb n="3" break="no"/>ṭṭoḷitta cayaciṅkaṉ Aḷaperum pukaḻoṭu pīṭiyal liraṭṭapāṭiyum Ēḻarai Ilakkamum navanetikkulam perumalaikaḷum vikkiramavīracakkara kōṭṭamum mutirpaṭa vallai matiraimaṇṭalamum kāmiṭai viḷai nāmaṇaik kōṇaiyum veñcilai vīrappañcappaḷḷiyum pācaṭaippaḻana mācuṇi tēcamu Ayarvillavaṉ kīrtti Ātinakaravaiyil cantira tolkulat tintirartaṉai viḷaiyamaṟ
<lb n="4" break="no"/>kaḷattuk kiḷaiyōṭum piṭittup pa<unclear>la</unclear>taṉattōṭu niṟaikulataṉakkuvaiyum kiṭṭa<unclear>ru</unclear>ñ <unclear>cerimi</unclear>ḷai <unclear>O</unclear>ṭṭa vi<hi rend="grantha">ṣa</hi>yamum pūcura<unclear>cōlaik kō</unclear>calai nāṭum ta<unclear>nmapā</unclear>laṉai vemmuṉai Aḻittu vaṇṭuṟaicōlaitṇ<supplied reason="omitted">ṭa</supplied>puttiyum Iraṇacūraṉai muṟaṇṇuṟat tākkit tikkaṇai kīrtti takka<unclear>na</unclear> lāṭamum kōvinta cantan māviḻintōṭat taṅkāta cā<unclear>ral</unclear> vaṅkāḷatēcamum toṭukaṭal caṅkoṭṭal <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> pālaiṉai
<lb n="5"/>veñcamar viḷākat tañcuvittaruḷi Oṇṭiṟal yāṉaiyum peṇṭir paṇṭāramu nittila neṭuṅkaṭal luttiralāṭamum veṟimalart tīrttattēpunal kaṅkaiyum Alaikaṭal naṭuvuḷ palakalañ celittic caṅkirāma vicaiyattuṅka varmanākiya kiṭārattaraicaṉai vākayam porukaṭal <unclear>cama</unclear>kariyōṭum makappaṭappaṭutturimaiyil piṟakkiya perunetip piṟakkamum Ārttava <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> nakar
<lb n="6"/>pōrttoḻil vācalil vi<hi rend="grantha">dyā</hi><unclear>tara</unclear>tōraṇamum <unclear>moyttoḷir</unclear> putumaṇipputavamum kaṉamaṇikkatavum niṟaicīr vi<hi rend="grantha">ja</hi>yamun tuṟainīrpaṉṉaiyum <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṉmalaiyūriṟ ṟonmalaiyūru Āḻkaṭallakaḻcūḻ māyilliṭiṅkamum kalaṅkā valviṉai Ilaṅkācōpamuṅ kāppuṟu niṟaipuṉal <unclear>māppapā</unclear>ḷamum kāvalam puricai mēvalipaṅkamum viḷaippantūṟuṭai vaḷaippantūṟum kalaittakkōr
<lb n="7"/>pukaḻtalait takkōlamum mātamāvalviṉai mātamaliṅkamuṅ <unclear>ka</unclear>lāmutirk kaṭuntiṟa<unclear>l</unclear> lāmuritēcamum tēṉakkavār poḻil mānakkavāramum toṭukaṭaṟkāval kaṭumuṟaṇ kaṭāramu māpperun ta<unclear>ṇṭāṟ koṇṭa kō</unclear> ppara[ kē<hi rend="grantha">sa</hi>ripa<hi rend="grantha">nma</hi>] rāna Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrī</hi>rā<hi rend="grantha">jē<unclear>ntra</unclear></hi>cōḻa tēvaṟki yāṇṭu <num value="29">2 <g type="numeral">10</g> 9</num> Āvatu vaṭakarai rā<hi rend="grantha">jēntrasiṅha</hi> vaḷanāṭṭu viṟaikkūṟṟattu <hi rend="grantha">brahmade</hi> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> kāmarava
<lb n="8"/>lli <hi rend="grantha">ca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedi</hi>maṅkalattu peruṅkuṟip perumakkaḷōm Ivvāṭṭai <hi rend="grantha">ṛṣabha</hi> nāyaṟṟu pu<hi rend="grantha">dha</hi>ṉkiḻamai peṟṟa tiruvātiraināḷ pakal nammūr mūlatēvamāṉam Uḷḷa tirukkāṟkōṭaka Ī<hi rend="grantha">śva</hi>ramuṭaiyār kōyilillē kūṭṭa kuṟaivaṟakkūṭi Iruntu nammūla <hi rend="grantha">de</hi>vamāṉa tirukkāṟkōṭi<hi rend="grantha">śva</hi>ramuṭaiyār vaikācit tiruvātirai ṉāḷ pakal kōyiliṉ teṉmēl pakkattu tiruvōlakka kūṭattu tiruvōlakkam Eḻuntaruḷi <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 
<lb n="9"/>mmai vaikācit tiruvātirai cēvitta cākkaimārāyaṉ vikkiramacōḻaṉukkum nāḷ Iraṇṭum vantu cēvittu cākkaikkūttāṭa nam nilattē Iṟaiyili mūṉṟu māccey kāṇiyākak kuṭukka Eṉṟu <hi rend="grantha">sabh</hi>aiyōmēt tiruvāymoḻintaruḷit tiruvāyk kēṭṭa pēr kōyililamutu tiruvāykkēṭṭapaṭi cī kōyil vāriyaṉ puḷḷamaṅkalattu nakkaṉ cēntaṉum ciṟumākkaḷḷūr<unclear>kiḻāṉ</unclear> <hi rend="grantha">śrī</hi>āravālatēvaṉum kaṇṭu Ittēvar nilam kō<hi rend="grantha">da</hi>ṇṭarāmap peruvāykkāl kīḻ cōḻamātēvi vati
<lb n="10" break="no"/>kkukkiḻakku tiru <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> vākkālukku teṟku Iraṇṭāṅkaṇṇāṟṟu Iraṇṭāñ catirattu teṟkil nāṉmāvil kiḻakkaṭaiya nilam Orumāvum mūṉṟām catirattu teṟkil nāṉmāvil mēṟkaṭaiya nilam Iraṇṭumāvum Āka nilamūṉṟumācceyyum mārāyaṉ vikkiramacōḻaṉukku kāṇiyāka kuṭuttu mārkaḻit tiruvātiraināḷ cākkaik kūttu mūṉṟum vaiykācittiruvātirai nāḷ mūṉṟu kūttum Āṭa nivantam ceytu kuṭukka Eṉṟu Aruḷicceyya Ippaṭi Innilam nivantamākakuṭuttu cākkaikkūttāṭa I<hi rend="grantha">de</hi>var kōyililē kalveṭṭak kaṭavarkaḷāka nivantam kuṭuttōm peruṅkuṟipperumakkaḷōm Ipparitu paṇittār mutal cēri Avani<hi rend="grantha">gandha</hi>rvvaccēri Ōṭappuṟai nārāyaṇa<hi rend="grantha">krama</hi>vittaṉum Iraṇṭāmcēri rā<hi rend="grantha">ja</hi>kē<hi rend="grantha">sa</hi>riccērit tirupēr Utaiya<hi rend="grantha">di</hi>vākara mārāyaṉum mūṉṟāmcēriāna kāmaravalliccēri ciṟupuruvi kapāla vi<hi rend="grantha">ṣṇu</hi>paṭṭaṉum nāṉkām cēriyāna cōḻamā <hi rend="grantha">mahāde</hi>vic cērittiru
<lb n="11" break="no"/>nallūrc cēntaṉ cēntaṉum paṇiyāl kāmara valliccēri <hi rend="grantha"><unclear>madhya</unclear>sta</hi>ṉ kāmaravalli Uṭaiya pūtaṉ cuntaranēṉ Ivai Eṉ Eḻuttu I[ tu <hi rend="grantha">panmaheśvara rakṣai</hi>] 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 34.65 by <bibl><ptr target="bib:Subbarayalu2015_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Subbarayalu2015_01"/>
			<citedRange unit="page">69-70</citedRange>
			<citedRange unit="item">65</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
