<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 34.59: original edition by Y. Subbarayalu</title>
				<title type="alt">No. 59. Tiruvaigāvūr, Papanasam Taluk, Thanjavur District. On the north wall of the maṇḍapa in front of the central shrine in the Bilvanātēśvara temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv34p0i0059</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Vijayanagara, Dēvarāya-Mahārāya, Śaka 1351, Saumya, Vṛśchika, badi 10, Monday, Hasta = A.D. 1429, October 21, Monday.</p>						

						<p>This is said to be a solidarity <hi rend="italic">(orimai)</hi> deed made by a big assembly of the <hi rend="italic">sabhaiyār</hi> of Śrī-parāntaka-nāḍu of Iṉṉambar-nāḍu a unit of Vikkiramachōḻa-vaḷanāḍu on the north bank and and the <hi rend="italic">valaṅgai</hi>-98 and the <hi rend="italic">iḍaṅgai</hi>-98 communities opposing the unjust taxation of the government and the exploiting nature of the <hi rend="italic">jīvitam</hi> holders. The assembly decided that hereafter they should not yield to the official and other exploitation and should pay the government taxes <hi rend="italic">(irājagaram iṟai-muṟaimai)</hi> on their land and on various professions as fixed in this meeting. The detailed enumeration of the rates of taxes is given. It is said that the assembled members came to the decision encouraged by an earlier revolt of their brethren elsewhere in several <hi rend="italic">nāḍu</hi>s of Vaḻudalampaṭṭu Uchāvaḍi. To celebrate the solidarity achievement, the assembly decided to institute a service named Periyanāṭṭāṉ-<hi rend="italic">sandhi</hi> in the temple of Tiruvaigāvuḍaiya-nāyaṉār (where the inscription is put up) with income from a <hi rend="italic">vēli</hi> of land in each of the temple villages <hi rend="italic">(taḷigai ūr).</hi></p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> <hi rend="grantha">ha</hi>riyarāya vi<hi rend="grantha">bhā</hi>ṭaṉ <hi rend="grantha">bhāṣai</hi>kkut
<lb n="2" break="no"/>tappuvarāyara kaṇṭaṉ mūvarāyara kaṇṭaṉ kaṇṭanāṭu koṇṭu koṇṭa nāṭu koṭātāṉ
<lb n="3"/>pūrvva <hi rend="grantha">dakṣi</hi>ṇa pa<hi rend="grantha">ści</hi>ma Uttara catu<hi rend="grantha">sa</hi>mu<hi rend="grantha">drādhi</hi>pati <hi rend="grantha">śrī</hi> vīrappiratāpa <hi rend="grantha">de</hi>varāyar pru<hi rend="grantha">dhi</hi>virā<hi rend="grantha">jyam pa</hi>ṇṇi <hi rend="grantha">A</hi>ruḷāniṉṟa <hi rend="grantha">śakāpdam <num value="1351"><g type="numeral">1000</g> 3 <g type="numeral">100</g> 5 <g type="numeral">10</g> 1</num></hi> ṉ mēl cellāniṉṟa <hi rend="grantha">saumya sam</hi>vaṟcarattu
<lb n="4"/><hi rend="grantha">vṛcci</hi>ka nāyaṟṟu <hi rend="grantha">A</hi>pa<hi rend="grantha">rapakṣa</hi>ttu tecamiyum cOmavāramum peṟṟa Attattu nāḷ
<lb n="5"/>vaṭakarai vikkiṟamacōḻa vaḷanāṭṭu Iṉṉampar nāṭṭu <hi rend="grantha">śrī</hi> parāntaka nāṭu <hi rend="grantha">sabh</hi>aiyārum
<lb n="6"/>valaṅkai toṇṇūṟṟu Eṭṭum Iṭaṅkai toṇṇūṟṟu Eṭṭum kuṟaivaṟa kūṭi niṟaivaṟa ni
<lb n="7" break="no"/>ṟaintu nammil Orimai Ottuc ceytu koṇṭapaṭi vaḻutalampaṭṭu Ucaravaṭi palanāṭṭukkum Irāca 
<lb n="8" break="no"/>karam Iṟaimuṟaimaikkut taṅkaḷil Ottu Orimai Iṭṭuk koṇṭu kalveṭṭiṉapaṭi Ālē
<lb n="9"/>nammuṭaiya nāṭu kaṉṉaṭiya vāṇam Āṉa nāḷ mutal cīvitap paṟṟu Āka naṭakkaiyil naṭanta cīvitakkāṟar
<lb n="10"/> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> <unclear>kāṇikkai</unclear> taram Oruttar koḷḷāmal Aṭaiōlai <unclear>maṉaintu</unclear> puṟavari kūṭṭi Aṉṉi
<lb n="11"/>yā<unclear>ya</unclear>m ceytu Ikkuṭi pāḻāyp pōṉapaṭiyālē nammil Ottu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> rum Iṟai mu
<lb n="12" break="no"/>ṟaimaikkuk kalveṭṭiṉapaṭi nāyaṉār tiruvaikāvūruṭaiya nāyaṉārukkup periya
<lb n="13"/><unclear>nāṭ</unclear>ṭāṉ canti Amutu ceytaruḷa Amutu paṭikku Iṉṉāṭṭut taḷikai Ūril
<lb n="14"/><unclear>Irācavipāṭa</unclear>ṉāl vēli <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> tēvatāṉa Iṟaiyili Āka naṭakkak kaṭavatākavum Iṉṉāṭṭil tāṉa māṉiyam I
<lb n="15" break="no"/>ṟaiyili cantirātittavaraiyum naṭakkak kaṭavatu Ākavum Iṉṉāṭṭil <unclear>Iṟaiyili</unclear> paṟṟu paṇṭāravāṭai cīvitap
<lb n="16" break="no"/>paṟṟu Aṭaippu nipatti kuttokai cērvai Eṉṟu koḷḷak kaṭavatu Allavākavum kaṭamai koḷḷa Aḷantu<note n="61-1">Here some part seems to be inscribed over an erased writing.</note>Iṭṭa
<lb n="17"/>(ṭṭa) vakaippaṭi kāṇiā<unclear>ḷar pērkku</unclear> Irāca vipāṭaṉāl Aḷantu kaṇṭa nilattukkum kuṭippaṟṟuk
<lb n="18"/>ku <unclear>Aḷantu</unclear> kaṇṭa nilattukkum kār pacāṉattukku nel mutalukkuk kūṭṭum
<lb n="19"/>mutal Aracupēṟu <unclear>Ilakkai</unclear> Uṭpaṭṭavaippaṭa nellu Uṭpaṭa vēli Oṉṟukku nellu
<lb n="20"/>Aimpatiṉ kalamum paṇa mutalukku <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> m <unclear>kāṇikkai nērōlai</unclear>c cammātam paṭṭavaṭṭam ka
<lb n="21" break="no"/>ṇ kūli kāṇikkai maṟṟum <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> Uṭpaṭṭa pala Upātikaḷum Uṭpaṭa vēli Oṉṟukku paṇam
<lb n="22"/>Irupatum <unclear>kaṭaiyīṭṭu</unclear> varicaikkum taricukkum nel mutalukku vēli Oṉṟukku nellu nāṟpatiṉ kalamu
<lb n="23"/>m paṇam patiṉ Eṭṭum kāṭuveṭṭu viḻal veṭṭukku vēli Oṉṟukku nel Irupatiṉ kalamum [paṇam
<lb n="24"/>Eṭṭum] kaṭaippūvukku Iṟaiyppup paṟṟukkum vēli Oṉṟukku nellu Irupatiṉ kalamum paṇam pattum Ā
<lb n="25" break="no"/>ka Ivvakaippaṭi nellukku nellum paṇattukku paṇamum Iṟukkak kaṭavatākavum nellu nāṭṭuk kālāl
<lb n="26"/><unclear>tara</unclear>viṭṭu Uḷḷūr koṭṭārattilē Aḷakkak kaṭavatu Ākavum vāṉ payir kamuku Oṉṟukku Āyirattu Aññūṟu pākku mu
<lb n="27" break="no"/>tal varicai Ākak koṇṭu taram Iṭṭu payir kaṇṭa kamuku Uru Añcukku Aracupēṟu Uṭpaṭap paṇam Oṉṟu
<lb n="28"/>Iṟukkak kaṭavatu Ākavum cuṟṟu marattukku <unclear>tara paṇam</unclear> Iṟukkak kaṭavatu Allavākavum teṉṉa marattukku 
<lb n="29"/>maṉaipuḻaikkaṭai maram nīkkik kāyāta kaṉṟu palami<unclear>li</unclear> nīkki niṉṟa marattukku nāṟpatu kāykku mēṟpaṭak kāyk
<lb n="30"/>ku maram Oṉṟukku Aracuppēṟu Uṭpaṭap paṇam Araiyum palāvukku palamili nīkki Irupatu kāykkuk me
<lb n="31"/> <gap reason="lost" quantity="11" unit="character"/> 
<lb n="32"/>ṟukku Aracupēṟu kāṇikkai Uṭpaṭa nāṉūṟu <unclear>pati</unclear>koḻuntukku Itil Oṉṟu pātiyum
<lb n="33"/><unclear>Oḷi muḻu</unclear> koḻuntukku mutal varicaiyil Oṉṟu kālum vāḻai karumpu Aracu pēṟu <unclear>Uṭpaṭa</unclear>
<lb n="34"/>pala Upātiyum Uṭpaṭa viḷaic<unclear>ca</unclear>ttil vāḻaik karumpukkup paṇam Aṟupatum paṭukai taratti
<lb n="35"/>l vāḻaikkarumpukkup paṇam Aṉpatum ceṅkaḻunīr vēli Oṉṟukkup pala Upāti
<lb n="36"/> <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> Iñci Uḷḷi<unclear>ṭṭu</unclear> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 
<lb n="37"/>vaḻutilai pūcaṇi <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> yum Uṭpaṭappaṇa <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="38"/> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> Oṉṟu tiruppa <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> parutti kēḻvaraku Āmaṇa
<lb n="39" break="no"/>kku varaku parutti ka <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> tumpai kucumpai Ērivāy tāṅkalvāy puḻuti nellu<unclear>k</unclear>
<lb n="40"/> <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> ṇam cāmpalāṭi<unclear>na</unclear> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> vakaikkup paṇam Aracupēṟu kāṇikkai nērōlaic cam
<lb n="41" break="no"/>mātam paṭṭa vaṭṭam kaṇkūli Uṭpaṭa vēli Oṉṟukkup paṇam Irupatum koḷḷup payaṟu taṉipparu
<lb n="42" break="no"/>tti taṉi Āmaṇakku kūṟu Eḷḷu <unclear>Iru</unclear>ṅku kaṇpu cōḷam tiṉai paṉivaraku cāmai Ivvakaikku vēli Oṉ
<lb n="43"/>ṟukkup paṇam <unclear>patiṉa</unclear>yntu Ērivāy tāṅkal vāy taṉi <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Eḷḷukku mutal varicaiyil Oṉ
<lb n="44" break="no"/>ṟu mukkālum Āka Ivva <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> kaṭavatu Ākavum kārpacāṉattukkum <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> paṟṟukkum
<lb n="45"/>naṭṭuppāḻ cāvi<unclear>yu</unclear>mu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> puṉpayirkku vitaittuppāḻum cāvi Aḻivum nīkki ni
<lb n="46"/>ṉṟa nilattukkup pattukku Oṉṟu Arai tuṇṭam nellum paṇamum kaḻiyittaḻitta tuṇṭattukkup <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> paṟṟāta payir pā
<lb n="47" break="no"/><unclear>r</unclear>ttu tarap pārvaikkup paṟṟāta payir mūṉṟil Oṉṟukku vāram peṟak kaṭavatu Ākavum vācal maṉaikkuk koḷ
<lb n="48" break="no"/>ḷāta maṉai nīkki niṉṟa maṉaikku vilai Ācaṟuti vācal paṇattukkup pala Upātiyum Uṭpaṭa nāṭṭār pēṟ
<lb n="49" break="no"/>ku maṉai Oṉṟukku paṇam mūṉṟum tantarimār pēṟku maṉai Oṉṟukkup paṇam Oṉṟu Araiyum
<lb n="50"/><unclear>kuṭi</unclear> makkaḷ pēṟku maṉai Oṉṟukku paṇam Oṉṟu Araiyum Āka Ivvakaikkuc cāyppukku Itil Oṉṟu pātiyu 
<lb n="51" break="no"/>m Iṟukkak kaṭavatākavum paṟṟaṭaikkuc ceṭṭikaḷ pēṟku Aracu pēṟu vaṭṭam kāṇikkai Uṭpaṭa mutalp pēṟ
<lb n="52" break="no"/>kup pēr Oṉṟukkup paṇam mūṉṟum Āyattukku mutalp pēṟku pēr Oṉṟukkup paṇam nālum kaiy<unclear>kōḷar</unclear>
<lb n="53"/>pēṟku taṟi Oṉṟukkup pala Upātiyum Uṭpaṭap paṇam nālum Aṭaitaṟikku Itil Oṉṟu pātiyum
<lb n="54"/><unclear>cē</unclear>ṉaik kaṭaiyār pērkup pala Upātiyum Uṭpaṭap pēr Oṉṟukkup paṇammūṉṟum cālikar nilai<unclear>ttaṟi</unclear>
<lb n="55" break="no"/>yār pēṟkuppala Upātiyum Uṭpaṭa taṟi Oṉṟukkup paṇam Oṉpatum niyāyattār pēṟku pala Upā<unclear>tiyum</unclear>
<lb n="56"/>Uṭpaṭat taṟi Oṉṟukkup paṇam Añcum maṉṟāṭikaḷ pērkkup pēr Oṉṟukkup paṇam Arai
<lb n="57"/>yum <unclear>komput</unclear> taṟikkup pala Upātiyum Uṭpaṭa taṟi Oṉṟukku paṇam mūṉṟum Aṭaitaṟikku Itil O
<lb n="58" break="no"/>ṉṟu pātiyum Iṟukkak kaṭavatākavum kollaṉ taccaṉ taṭṭāṉ Ivarkaḷ pēṟku kottuk kīṟṟu Aracu
<lb n="59" break="no"/>pēṟu kāṇikkai Uṭpaṭap pēr Oṉṟukkup paṇam Añcum kucavaṉ pēṟkut tirikaiāyam Uṭpaṭa mutalu
<lb n="60" break="no"/>kku pēr Oṉṟum paṇam Añcum nāvitaṉ pēṟkuk karuvi Āyam Uṭpaṭṭa mutalukkum pēr Oṉṟu
<lb n="61"/>kkup paṇam nālum vaṇṇāṉ pēṟku kallāyam Uṭpaṭṭa mutalukku pēr Oṉṟukkum paṇam nālum
<lb n="62"/><unclear>ka</unclear>ṉṉakkāṉ pēṟku pala Upātiyum Uṭpaṭa pēr Oṉṟukkup paṇam Āṟum cekku vāṇiyar pēṟku
<lb n="63"/>karu Āyam Uṭpaṭṭa mutalukkup paṇam Irupatum kuḷavaṭai maṭuvaṭaikku <unclear>Ēḻu</unclear> paṇamum paṟaiyar pēṟku
<lb n="64"/><unclear>Uḻamaip</unclear>paṟaiyar <unclear>nīkki</unclear> kaiviṉaippaṟaiyar pēṟku pēr Oṉṟukkup paṇam Araiyum Āka Ivvakaip paṭi Iṟu
<lb n="65" break="no"/>kkak kaṭavatu Ākavum cāra<unclear>va</unclear>laikkāṟar pēṟku payir kaṇṭu Iṟukkak kaṭavatu Ākavum paṭaippaṟṟu cīvitappaṟṟukku In
<lb n="66" break="no"/>ta vakaiyil Oṉṟu mukkāl Iṟukkak kaṭavatu Ākavum tiru<unclear>ppuḷḷam</unclear> pūtaṅkuṭip perumāḷ <unclear>valvilli</unclear>rāmap perumāḷu
<lb n="67"/>kkup periya nāṭṭāṉ canti Amutu ceytaruḷa Amutu paṭikku Iṉṉāṭṭil taḷikai Ūril Irāca vip<unclear>ā</unclear>ṭaṉāl Arai nilam tiruvi
<lb n="68" break="no"/>ṭai Āṭṭam Iṟaiyili Āka naṭakkak kaṭavatu Ākavum Inta kalveṭṭuppaṭi cantiṟātitavaraiyum naṭakkak kaṭavatu Āka
<lb n="69"/>vum Inta <unclear>kal veṭṭup</unclear>paṭi Oḻittu maṉaintu koṇṭāruṇṭāṉāl maṇṭalañ cērak kūṭic ceytu koḷḷa
<lb n="70" break="no"/>kkaṭavatu Ākavum Immaṇṭalattil Iyāvar Oruvar kuttokai nipatti cērvai Eṉṟu koṇṭu niṟkak kaṭavatu A 
<lb n="71" break="no"/>llavākavum Ippaṭikku nammil Orimai Ottuc ceytu koṇṭa kalveṭṭukku Akitam ceytār Uṇṭāṉāl
<lb n="72"/>keṅkaik karaiyil kārām pacuvaikkoṉṟa pāvattilē pōka kaṭavār Ākavum <g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g><g ref="sym:dash-long" type="punctuation">.</g>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 34.59 by <bibl><ptr target="bib:Subbarayalu2015_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Subbarayalu2015_01"/>
			<citedRange unit="page">60-64</citedRange>
			<citedRange unit="item">59</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
