<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 34.189: original edition by Y. Subbarayalu</title>
				<title type="alt">No. 189. Ratnagiri, Kulittalai Taluk, Tiruchirappalli District. On the rock near a spring behind the Harāḷakēśvari temple on the hill.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv34p0i0189</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Chōḻa, Parakēsarivarman Rājēndra I, 21st year = A.D. 1033.</p>						

						<p>Registers a sale of land, freed from taxes, by the <hi rend="italic">sabhā</hi> of Ariñjikai-chaturvēdimaṅgalam, a <hi rend="italic">brahmadēya</hi> in Uṟaiyūr-kūṟṟam in Kēraḷāntaka-vaḷanāḍu to the temple of Śrīkayilāsam <hi rend="italic">alias</hi> Madhurāntak-Īśvaram at Rājēndrachōḻa-pēṭṭai in Mīykōṭṭu-nāḍu. A part of the sold land was lying fallow for some fifteen years past as the owner had absconded without paying taxes. Consequently the the land was sold in government auction (Rājēndrachōḻa-<hi rend="italic">peruvilai</hi>) for the tax arrears; the <hi rend="italic">sabhā</hi> purchased it and was keeping it as public property. [For some inexplicable reasons this and the following inscription (190), belonging to different villages are inscribed on the rock in Ratnagiri hill even though they have nothing to do with the local village or the temple on the hill].</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī</hi> tirumaṉṉivaḷara Irunilamaṭan=taiyum pOrceya pāvaiyum cīrtaṉiccelviyun tan peruntEviyarāki Inneṭutiyar Ūḻi Uḷḷiṭai <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> nāṭum tuṭarvaṉavEli paṭar
<lb n="2"/>vaṉavāciyum cuḷḷiccūḻmatiṭ koḷḷippākkaiyum naṇṇaṟ karumuraṇ maṇṇaikkaṭakkamum porukaṭa līḻattaraicartamuṭiyum Āṅkavar tēviyar Ōṅkeḻil
<lb n="3"/>muṭiyum muṉnavarpakkalt teṉṉavaṉ vaitta cuntaramuṭiyum Intiran ṉāramum teṇṭirai maṇṭalamuḻuvatum Eṟipaṭaik kēraḷar muṟaimaiyil cūṭum kulataṉamākiya palar
<lb n="4"/>pukaḻmuṭiyum ceṅkatirmālai ceṅkatir vēlaittol peruṅkāval palapaḻantīvum ceruvilc ciṉavil Irupattorukālaracu kaḷaikaṭṭa paracurāmaṉ mēvarum cān=timaṟṟīvaraṇ karuti I
<lb n="5" break="no"/>ruttiya cempoṟ ṟiruttakumuṭiyum payaṅkoṭu paḻimika muyaṅkiyil mutukiṭṭoḷitta <hi rend="grantha">je</hi>ya<hi rend="grantha">śi</hi>ṅkaṉ Avaṉaḷap peruppukaḻkaḻer pīṭiyal Iraṭṭapāṭi Ēḻarai Ilakkamu mīnavar netikkula
<lb n="6" break="no"/>pperumalaikaḷum vikkiramavīra cakkarakōṭṭamum maturamaṇṭalamum kāmiṭaivaḷar nāmaṇaik kōṇaiyum veñciṉaivīrappañcappaḷḷiyum pācaṭaip paḻana mācuṇi tēcamum Ayarvil
<lb n="7"/>vaṇkīrtti Ātinakaravayil <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> viḷaiyamarkkaḷattu kiḷaiyōṭum piṭittup palataṉattōṭuniṟaikulataṉakkuvaiyum kiṭṭarumceṟimuṉai Oṭṭavi<hi rend="grantha">ṣai</hi>yamum
<lb n="8"/>pūcarar cēr nal kōcalaināṭum ta<hi rend="grantha">nma</hi>pālaṉai <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> vemmuṉai Aḻittu vaṇṭuṟ<hi rend="grantha">ai</hi> cōlait taṇṭaputtiyum Iraṇacūraṉai muraṇukattākki takkaṇa kītti takkaṇalāṭamum
<lb n="9"/>kōvin=ta can=taṉ māviḻintōṭa taṅkāta cāral vaṅkāḷatēcamum toṭukaṭaṟ caṅku kōṭṭai mayipālaṉai veñcamar viḷākat tañcuvittaruḷi Oṇṭiṟal Iyāṉaiyum peṇṭir
<lb n="10"/>paṇṭāramum nittil neṭuṅkaṭa luttiralāṭamum veṟimalar tīrtta teṟipuṉal kaṅkaiyum Alai kaṭal naṭuvuḷ palakalañcelutti caṅkirāma vij<hi rend="grantha">ai</hi>yatuṅka pa<hi rend="grantha">nma</hi>nākiya kaṭārattaraiyaṉai vā 
<lb n="11" break="no"/>kayam porukaṭal kumpakkariyōṭu makappaṭutturimayil piṟakkiya peruneti piṟakkamum Ārttavaṉanakanakar pōrttoḻil vācalil vi<hi rend="grantha">jādha</hi>ratōraṇamum mottoḷipuṉai
<lb n="12" break="no"/>maṇiputavamum kaṉamaṇikkatavamum niṟ<hi rend="grantha">ai</hi>cīr vi<hi rend="grantha">ja</hi>yāya turai <hi rend="grantha">śi</hi>rppanm<hi rend="grantha">ai</hi>yum malaiyur<hi rend="grantha">ai</hi>yiṟ ṟoṉmalaiyūrum Āḻkaṭalakaḻcūḻ māyiraṭiṅkamum kalaṅkāval viṉaiilaṅkā
<lb n="13" break="no"/>cōkamum kāppeṟuniṟ<hi rend="grantha">ai</hi> puṉaṟ māppappāḷamum kāvalampuricai mēvilimpaṅkamum viḷaipp<hi rend="grantha">ai</hi>ntūṟuṭai vaḷaippaintūṟum kalaittak kōrpukaḻ talai takkōlamum titamāvali vi
<lb n="14" break="no"/>ṉaimā tamaliṅkamum kalāmutir kaṭuntiral Ilāmuritēcamum tēṉakkar poḻil mānakkavāramum toṭukaṭaṟkāval karumuraṭkaṭāramum māpporutaṇṭāṟ koṇṭa kōp
<lb n="15" break="no"/>parakēcaripa<hi rend="grantha">nma</hi>rāna Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrī</hi>rā<hi rend="grantha">jentra</hi>cōḻa <hi rend="grantha">de</hi>varkku yāṇṭu <num value="21">2 <g type="numeral">10</g> 1</num> Irupattoṉṟāvatu kēraḷāntaka vaḷanāṭṭu Uṟaiyūrk kūṟṟattu <hi rend="grantha">brahmade</hi>yam Ariñcikai <hi rend="grantha">sa</hi>
<lb n="16" break="no"/>tur<hi rend="grantha">vve</hi>timaṅkalattup peruṅkuṟi <hi rend="grantha">sabhai</hi>yōm Iṟaikāval Āka viṟṟukkuṭutta nilavilai Āvaṇam Innāṭṭu mīykōṭṭu nāṭṭu Irā<hi rend="grantha">jentra</hi>cō
<lb n="17" break="no"/>ḻappēṭṭai <hi rend="grantha">śrī</hi>kaiyi<hi rend="grantha">lāsa</hi>māṉa <hi rend="grantha">śrī</hi>maturāntaka Ī<hi rend="grantha">śva</hi>ramuṭaiya <hi rend="grantha">mahāde</hi>var mūla <hi rend="grantha">vri</hi>ttiyaṉ caṇṭē<hi rend="grantha">śvarade</hi>vaṟku nāṅkaḷ cantirātittavalam Iṟai Iṟuttuk
<lb n="18" break="no"/>kuṭukka kaṭavōmāka viṟṟukkuṭutta nilaṅkaḷāvaṉa Eṅkaḷur mīy piṭākai vākaivāyil <hi rend="grantha">śrī</hi>araṅkavāykkālukkut teṟkkum cōḻa cōḻamātēvi vatikkuk kiḻakku <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 
<lb n="19"/>ṇṇāṟṟum 2āṅ kaṇṇāṟṟum 3āṅ kaṇṇāṟṟum 4ām kaṇṇāṟṟum 5āṅkaṇṇāṟṟum 3āñ catiraṅkaḷil 1āṅkaṇṇāṟṟum mēṟkaṭaiya Akappaṭa <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 
<lb n="20"/>kkuk kiḻakku naṅkaivāykkālukku teṟku vaṭakkaṭaiya <hi rend="grantha">sabh</hi>aippotuvāyk kiṭanta nilam Eṅkaḷūrpaṭi nilam 1 vēliyum <hi rend="grantha">śrīdha</hi>raṅka vāykkālukkut teṟkuc cō
<lb n="21" break="no"/>ḻamātēvivatikkuk kiḻakku 3āṅkaṇṇāṟṟum 4āṅkaṇṇāṟṟum 2ām catiraṅkaḷil naṅkaivāykkālukku vaṭakku vaṭakku vēṅkippurattu Iru<hi rend="grantha">ṣi</hi>kē
<lb n="22" break="no"/>civaṉ pakkal vilaikoṇṭu Uṭaiyōmāy <hi rend="grantha">sabhai</hi>yōmitāy Irunta nilam Orukāṇi 4 m kiṅkiṇiceppamum nārāyaṇakkiramavittaṉ makkaḷ muṉpu niṉṟu
<lb n="23"/>Iṟai Iṟātump patiṉaiñcu <hi rend="grantha">sam</hi>va<hi rend="grantha">sa</hi>rattiṉ Uttēcam Iṟai Iṟātu kuṭipōka Ivarkaḷukku nāṅkaḷ Iṟuttu Irā<hi rend="grantha">jēntra</hi>cōḻap peruvilaiyāl Uṭaiyō
<lb n="24"/>māy <hi rend="grantha">sabhai</hi>yōmitāy Irunta nilam 1 kāṇi Āka nilam <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> Innilam Araikkāluṭppaṭa <hi rend="grantha">sabhai</hi>yō nilam Araiyum Āka nilam <hi rend="grantha">1(1/2)</hi> yum Innilam Oṉṟaraikkum nāṅkaḷēy can
<lb n="25" break="no"/>tirātittaval Iṟai Iṟuttukkuṭukkakkaṭavōmāka viṟṟuk kuṭuttuk koṇṭa vilaipporuḷ kuṟṟa maṟṟaṉa kōyil tēvamū<unclear>v</unclear>ātaṉ Aṉṟāṭu naṟkācu <num value="380">3 <g type="numeral">100</g> 8 <g type="numeral">10</g></num> Ikkācu muṉṉūṟṟu
<lb n="26"/>Eṇpatuṅ koṇṭu Innilam Oṉṟarai nilam Iṟaikāvalāka viṟṟukkuṭuttōm Iccaṇṭē<hi rend="grantha">śvarade</hi>vaṟku Ivvaṟiñcikaic caruppētimaṅkalattup peruṅkuṟi <hi rend="grantha">sabhai</hi>yō 
<lb n="27" break="no"/>m Innilattukku Ituvēy vilaiyāvaṇamum porumāvaṟutip poruṭcilavum Ituvē Āvatākavum Ituvallatu vēṟu porumāvarutip poruṭcilavu kāṭṭa
<lb n="28"/>kaṭavarallātārākavum Innilañcuṭṭi vanta peruvari cilvari Eccōṟu veṭṭi vētiṉai kulaikurampu ceynīrveṭṭi Uḷḷiṭṭut tiruvācalil pōnta kuṭimai
<lb n="29"/>Eppēṟpaṭṭatum nāṅkaḷēy ceyyakkaṭavōmākavum Innīr veṭṭip pāccikkoḷḷap peṟuvārākavum Ipparici Ikkācu muṉṉūṟṟeṇpatum Āvaṇakkaḷiyil <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="30"/>l Aṟakkoṇṭu Innilam <hi rend="grantha">1(1/2)</hi>m Oṉṟaraiyum <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> paṭiyē kalveṭṭik koḷḷap peṟuvārāka Ipparicu vilaikkaṟa viṟṟup poruḷaṟakko
<lb n="31"/>ṇṭu viṟṟuvilaiyāvaṇañ ceytukuṭuttōm Ivvi <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> māna <hi rend="grantha">śrīma</hi>turāntaka Ī<hi rend="grantha">śva</hi>ramuṭaiyār mūla<hi rend="grantha">vṛ</hi>ttiyan
<lb n="32"/><hi rend="grantha">da</hi>ṇeṭE<hi rend="grantha">śvara de</hi>vaṟku Ivvaṟiñcikai <hi rend="grantha">sa</hi>ruppEtimaṅkalattup peruṅkuṟit <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> tannū nārayaṇa <hi rend="grantha">sahasra</hi>ṉnum tiruppu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 
<lb n="33"/>moci <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> Ilakutti kēcuvanum ci <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> lakā <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> ṉum paṇiyāl
<lb n="34"/>ti <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> l Ivvūr <hi rend="grantha">madhyasta</hi>n nākaṉ<unclear>vai</unclear>kāvaṭikāḷāṉa <hi rend="grantha">sa</hi>ṉañ cara<hi rend="grantha">sa</hi> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> Eḻuttu [35-40 siṅnatures much worn Out] <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 34.189 by <bibl><ptr target="bib:Subbarayalu2015_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Subbarayalu2015_01"/>
			<citedRange unit="page">194-196</citedRange>
			<citedRange unit="item">189</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
