<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 13.109: original edition by G.V. Srinivasa Rao</title>
				<title type="alt">No. 109. (A.R. No. 74 of 1914.) KĀMARASAVALLI, UDAYARPALAYAM TALUK, TRICHINOPOLY DISTRICT. ON THE SOUTH WALL OF THE CENTRAL SHRINE, KĀRKŌṬAKĒŚVARA TEMPLE.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName ref="part:emfr">
						<forename>Emmanuel</forename>
						<surname>Francis</surname>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv13p0i0109</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>This records a gift of two adjoining plots of land measuring together one <hi rend="italic">mā</hi>, after purchasing them from their owners, by <hi rend="bold">Bālāsiṟiyan Bhaṭṭaṉ Śivaṉ Kūttaṉ</hi> of Ādanūr (the donor mentioned in No. 106 above) to provide for the supply of <hi rend="italic">śidāri</hi> and other ingredients for fumigation during the daily services in the temple of Tirunallūr-Mahādēva at Kāmaravalli-chaturvēdimaṅgalam, a <hi rend="italic">dēvadāna</hi> and <hi rend="italic">brahmadēya</hi> in Innambar-nāḍu. The inscription also states that the land was made tax-free in consideration of 12 <hi rend="italic">kāśu</hi> received from the donor by the <hi rend="italic">Peruṅguri-Perumakkaḷ</hi> (Elders of the Assembly) of the village, who met for the purpose before the <hi rend="italic">maṇḍapa</hi> heralded by the blowing of a pair of <hi rend="italic">kāḷam.</hi> Among the boundaries are mentioned the channel Kōdaṇḍarāma-vāykkāl and the road Śōḻamahādēvi-vadi. <hi rend="italic">Kōdaṇḍarāma</hi> was a surname of Āditya I (<hi rend="italic">Travancore Archaeological Series</hi>, Vol. III, part I, p, 109), and also of Rājāditya, the son of Parāntaka (No. 318 of 1904). The inscription seems to be assignable to <hi rend="bold">Sundara-Chōḷa Parāntaka II</hi>, and the date corresponds to <hi rend="bold">A.D. 961, January 4.</hi> The details however, viz, Makara, Friday, Punarvasu, are not capable of verification.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:emfr" when="2025-06-02" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
			<change who="part:mime" when="2025-05-27" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī</hi> <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> korā<hi rend="grantha">ja</hi>ke<hi rend="grantha">sariparnma</hi>ṟku yāṇṭu 5<g type="dash"/>Āvatu vaṭakarai <hi rend="grantha">brahmade</hi>ya<hi rend="grantha">m śrī</hi>kāmara valli<hi rend="grantha">cca</hi>tu<hi rend="grantha">rvve</hi>timaṅkalattu peruṅkuṟiperumakkaḷom Ivvāṭṭai makaranāyaṟṟu veḷḷi<supplied reason="omitted">k</supplied> kiḻamai peṟṟa puṇarpūcatti nāṉṟu Iraṭṭaik kāḷamūti maṇṭakattiṉ muṉpey Eḻuntaruḷi peruṅkuṟi kūṭi Iruntu Ātaṉūr pālāciriyaṉ <hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭaṉ civaṉ kūttaṉ Ivvūri
<lb n="2" break="no"/>l tirunallūr <hi rend="grantha">mahāde</hi>varkku citāri Uttamottamapaṭi Akilum cantaṇamum kaṟpūramum neriyā<hi rend="grantha">sa</hi>mum tenum maṟṟum veṇṭuvaṉa Ellām kuṟaivaṟuttu koṇṭu citāri Eppotum muṭṭāme Iṭuvataṟkku vilai<supplied reason="omitted">k</supplied>ku koṇṭu kuṭutta nilam Ivvūr kotaṇṭarāmavāykk<unclear>ā</unclear>liṉ kiḻ coḻa<hi rend="grantha">mahāde</hi>vivatikku kiḻakku tiru
<lb n="3" break="no"/>vārūri vāykkālukku teṟku mutaṟkaṇṇāṟṟu Añcām caturattu teṉ kiḻakku Iraṇṭu māvil kiḻakkaṭaiya Orumāvil me<supplied reason="omitted">ṟ</supplied>kaṭaiya man<hi rend="grantha">tra</hi>ttu Iru<hi rend="grantha">ṣi</hi>keca va<hi rend="grantha">krama</hi>vittaṉ pakkal vilaikoṇṭu Uṭaiya Araimāvum Ivvaraimāviṉoṭu maṭainta Itiṉmelai Araimā kaṭavūr kamutuvaṉ nārāyaṇaṉ kumāraṉ pakkal vilaikoṇṭuṭaiya Araimāvum
<lb n="4"/>Āka Iviraṇṭu kiṭappiṉālumāka vanta Ivvorumāc ceykkum Emmil licainta kācu Ivaṉpakkal <num value="12"><g type="numeral">10</g> 2</num> paṉṉiraṇṭu kācum Aṟa koṇṭu Innilam Orumāvukkum Epper<supplied reason="omitted">p</supplied>paṭṭa Iṟaiyum <hi rend="grantha">cantrā</hi>tittavaṟ Iṟukka<supplied reason="omitted">k</supplied>kaṭavomāy Innilam Iṟaiiliyāvatāka Ipparicu Ikkācu koṇṭu Innilam <hi rend="grantha">śāśva</hi>tiyamāka Iṟaiiḻicci
<lb n="5"/><hi rend="grantha">śi</hi>lāle<hi rend="grantha">khai</hi> ceytu kuṭu<supplied reason="omitted">t</supplied>tom peruṅkuṟipperumakkaḷom <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Innilam Ivaṉ <hi rend="grantha">de</hi>varkku kuṭuttapaṭi koirā<hi rend="grantha">ja</hi>ke<hi rend="grantha">sa</hi>ripaṉmarkku yāṇṭu 5<g type="dash"/>Āvatu Iṉṉamparnāṭṭu tevatāṉa <hi rend="grantha">brahmade</hi>yam Ātaṉūr pālāciriyaṉ <hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭaṉ civaṉ kūttaṉeṉ Ikkarai <hi rend="grantha">brahmade</hi>yam <hi rend="grantha">śrī</hi>kāmaravallic catu<hi rend="grantha">rvve</hi>timaṅkalattu tirunallūr <hi rend="grantha">śrī</hi>koyil <hi rend="grantha">mahāde</hi>varkku can<hi rend="grantha">trā</hi>tittavaṟ citāri
<lb n="6"/>tiruppukaikkuāka vilai koṇṭu Iṟaiiḻicci kuṭutta nilam kotaṇ<supplied reason="omitted">ṭa</supplied>rāmavāykkā<supplied reason="omitted">li</supplied>ṉ kiḻ coḻamā<hi rend="grantha">de</hi>vivatikkuk kiḻakku tiruvārūri vāykkālukku teṟkku mutal kaṇṇāṟṟu Añcām caturattu teṉkiḻakku Iraṇṭu māvil kiḻakkaṭaiya Oru māvil me<supplied reason="omitted">ṟ</supplied>kkaṭaiya man<hi rend="grantha">tra</hi>ttu Iru<hi rend="grantha">ṣi</hi>kecava<hi rend="grantha">kra</hi>mavittaṉpakkal vilaikku koṇṭuṭaiya Arai māvum Itiṉmelai Araimā kaṭavūr ka<unclear>mu</unclear>tuvaṉ nā <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="7"/>māvumāka Ivvorumā ceyyum Ittirunallūr <hi rend="grantha">śrī</hi>koyil <hi rend="grantha">mahāde</hi>varkku <hi rend="grantha">cantrā</hi>tittavaṟ <hi rend="grantha">sandhi</hi>kaṭorum muṭṭāme citārit tiruppukai Iṭuvataṟkāka Iṟaiyumiḻicci Ivvorumā ceyyum kuṭu<supplied reason="omitted">t</supplied>teṉ Ātanūr pālāciriyaṉ <hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭaṉ civaṉ kūttaṉ paṇiyāl <hi rend="grantha">madhyasta</hi>ṉ Araṅkaṉ tirumā<supplied reason="omitted">li</supplied>ru<supplied reason="omitted">ñ</supplied>co(l)laiyā(ṉ)ṉa Eḻunūṟṟu Aimpattu Aṟu(ra)va(ṉ)ṉeṉ Ivai Eṉ Eḻuttu Itu pa<hi rend="grantha">nmāheśva[ra rakṣai <g type="ddanda">.</g>*]</hi> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 13.109 by <bibl><ptr target="bib:SrinivasaRao1952_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Emmanuel Francis.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:SrinivasaRao1952_01"/>
			<citedRange unit="page">53</citedRange>
			<citedRange unit="item">109</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
