<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 22.354: original edition by G.V. Srinivasa Rao</title>
				<title type="alt">No. 354. (A.R. No. 354 of 1906) TIRUCHIRAPALLI DISTRICT, PUDUKKOTTAI STATE, KUḌUMIYĀMALAI. ŚIKHĀNĀTHASVĀMI TEMPLE—ON THE SOUTH WALL OF THE AKHILĀṆḌĒSVARĪ SHRINE. MĀR. SUNDARAPĀṆḌYA I—14th YEAR (A.D. 1229-30).</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv22p0i0354</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>This begins with the introduction <hi rend="italic">Pūmaruviya Tirumaḍandaiyum</hi> etc. It registers a gift of two (adjoining) pieces of land at Śikaranallūr in Kuṉṟiyūrnāḍu on the east bank of the river Veḷḷāṟu as <hi rend="italic">tiruvēṭṭai-tiruttōppu</hi> to the temple of Tirunalakkuṉṟamuḍaiya-Nāyanār by Śaṅkaraṉ Kaṇḍaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Kalikaḍinda-Pāṇḍyadēvaṉ of Kuḷattūr in Malai-maṇḍalam after purchasing the same from some specified individuals, residents of the place. The purpose of the gift is evidently to provide a garden where the image of the god was taken in procession and worshipped on certain festival occasions as will be seen by No. 355 below.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī</hi> <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied> pūmaruviya tirumaṭantaiyum puvimaṭantaiyum tiruppuyattiruppa nāmaruviya kalaimaṭantai[yum <hi rend="grantha">ja</hi>yama]ṭantaiyum nalamkkoḷārnta ciṉavuriyuṅ koṭuñcilaiyuṅ kulantoṉṟu vāḷārnta poṟkaramel vākkaṭalkaḷ viḷaiyāṭa Iruṅ <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> m peruka <unclear>karu</unclear>ṅkali kaṭintu ceṅkol naṭappa Orukuṭai niḻalkiḻ Iru<unclear>nila</unclear>ṅ kuḷira muvakait
<lb n="2" break="no"/>tamiḻum muṟaimaiyil viḷaṅka nālvakai vetamum nali(ḷa)vuṭaṉ vaḷara Aivakai veḻviyum ceyviṉaiyiya<unclear>ṟṟa</unclear> Aṟuvakaic camaiyamumaḻakuṭan tikaḻa Eḻuvakaip pāṭalumiyaluṭaṉ parava Eṇ<unclear>ṭi</unclear>caiya<unclear>ḷa</unclear>vuñ cakkarañ cella koṅkar kaliṅkar kocalar māḷuvar ciṅkaḷar teliṅkar ciṉa<supplied reason="omitted">r</supplied> kuccarar villavar pāt<unclear>ti</unclear>var vikkalar cempiyar pallavar mutaliyar pāttivar Ellā
<lb n="3" break="no"/>moruvāḻi ṟoruvar muṟaimuṟai kaṭava tantiṟai kuṇarntiṟañciya Ilaṅ koḷir maṇimuṭi Intiraṉ pūṭṭiya <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> viḷaṅkatirāmā <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṉiṟpoliya paṉimalart tāmarait ticaimukaṉ paṭaitta maṉuneṟi taḻaippa maṇimuṭi cūṭi poṉṉicū<supplied reason="omitted">ḻ</supplied> ṇāṭṭup puliyāṇai peykalikaṉṉi naṭaikkayalāṇai kaivaḷar veñciṉar Ūḻiyum veḻamum parappi tañcaiyu muṟantaiyum centaḻal koḷutta kāliyu
<lb n="4" break="no"/>nilamu makavaṉaṟuku vāriḻappa Āviyu maranu maḷinir nalanaḻittu tamiḻu māṭikaḷuṅ kopuramu māṭaraṅku māṭamu māḷikaiyu maṇṭapamum palaviṭitara toḻutu vantaṭaiyāta nirupartaṅ kotaiyar Aḻutakaṇṇirāṟu parappi kaḻutai ko<supplied reason="omitted">ṇ</supplied>ṭuḻutu kavaṭivicca cempiya ciṉam viriyap porutu ka <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> veṭṭippaṉa pormuṉai muṭivaṟittup pāṇanukku <supplied reason="omitted">ku</supplied>ṭuttaruḷi pāṭaluñciṟappiṟ parutivā <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> pāṭakavaricai Āyirat taḷiyil ce
<lb n="5" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> vaḷavaṉ Api<hi rend="grantha">ṣe</hi>kamaṇṭapattu virar Api<hi rend="grantha">ṣe</hi>kañceytu pukaḻiruntu <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> talaipiṭuṅka miḷunta<unclear>ṟu</unclear>kuṇa mataviṭāṉai melko <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ḻi vaiyyam muḻutum potu<unclear>ko</unclear>ḻittu kūrāḻiyuñ ceyya toḷumeykoṇṭu poy Aiyyappaṭāta Arumaṟaicerantaṇar vāḻun teyvappuliyūr tiruvellaiyil pukkup poṉṉampalam poliya vāṭuvār pūvaiyuḷ maṉṉun tirumeṉikaṇṭu maṉaṅka
<lb n="6" break="no"/>ḷippak kola <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> ṟaṅkuḷirt tuḻaciyu mālumaṟiyā malar cevaṭi vaṇaṅka vāṅku ciṟaippuṉat tuyiloḻiya<unclear>va</unclear>ṇṭeḻuppum pūṅkamala Āvi cūḻ pon ṉamar<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>vatiyil Ottulakaṅ kākkum muyarmeruvait koṭattu vaittaṉaiya coti maṇi maṇṭapattiruntu colaimalai Aiyaṉc coṇāṭu tāṉiḻanta mālaimuṭiyun tāvaru veṉṟaḻaittu vānilattulaiya va
<lb n="7" break="no"/>ntirukka ponni vaḷavaṉ(vaṉ) Urimaiyoṭum pukuttu peṟṟa mutal vaṇṇaniṉ poreṉṟu muṉkaviṭuvaṟṟi Ariyaṇaikiḻ viḻuntu toḻutu <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> kaikalanta <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> ttāṇṭār raviyum m<unclear>e</unclear>ṉi viṭṭakala <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> tarumārveḷai nittiyam viṭṭapaṭik koṉṟaṅkitu piṭipāṭākaveṉap poṅku vicai cālattu muyarvā
<lb n="8" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> viḷaṅka <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> ṉṟun tirumukamum paṇṭiḻanta ceraṉpati Eṉṉu nāmamun ceraṉ kāruvam miḷa Uḻaṅki viṭai kuṭuttuviṭṭaruḷi vākaitti <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> vaṭa<unclear>ve</unclear>ntartam pātam montapaṇiya virakkaḻallaṇintu viḷaṅkiya maṇiyaṇi vira ciṅṅātanattu vaṉaṅkeḻukavar Irumaruṅkicaippa ka<unclear>viṇi</unclear>yar muḻuṅku kaḷaṅkaliliyāṉai vempulattu
<lb n="9"/>tirumaṇippuyam piriyā Ilaṅku kulam Arivaiyar toḻutu <unclear>māṉilattu</unclear> Ulakamuḻutuṭaiyāḷoṭum viṟṟiruntaruḷiya māmutal matikkulam viḷaṅkiya komutal komāṟu panmarāṉa tiripuvaṉac cakkaravattikaḷ coṇāṭu vaḻaṅkiyaruḷiya cuntarapāṇṭiya tevaṟku yāṇṭu patinālāvatu malaimaṇṭalattu kuḷattūr caṅkaran kaṇṭanāṉa
<lb n="10" break="no"/>kalikaṭinta pāṇṭiya tevanen kuṉṟiyūrṉāṭṭu cikaranallūr catti nampiyāna tampirān toḻaṉum tevar kotaṇṭavam perumāḷ perumāṉum perumāḷ nampiyum Utaiyan perumāḷum Āccampi kotaṇṭan Uḷḷiṭṭārum ventan Uṭaiyāṉum Ivvaṉaivarpakkal nāṉ vilaikoṇṭuṭaiya veḷḷā
<lb n="11" break="no"/><unclear>ṟṟu</unclear>kku kiḻkkaraiyil Arai mā ceynilamum maṇittoṭṭamum Ivarkaḷ pakkal nāṉ vilaikoṇṭuṭaiya pāṭa<unclear>ka</unclear>ttil peruṉānkellaiyāvaṉa kiḻpāṟkellai peruvaḻiyil nāṭṭina tiruccūlakkal<unclear>lukku</unclear> meṟku teṉpāṟkellai kunṟaṉ pirāntakateva<supplied reason="omitted">ṉ</supplied> Uḷḷiṭṭār Araiyar toṭṭattukku vaṭaveliyil nā
<lb n="12" break="no"/>ṭṭina tiruccūlakkallukku vaṭakku melpāṟkellai veḷḷāṟṟukkuk kiḻakkum vaṭapāṟkellai ventar<unclear>maṉ</unclear>nan maṇaltoṭṭattu teṉtalaiyilālait tiruccūlakkallukkut teṟkum Āka Icainta perunāṉkellaiyuḷ Akappaṭṭa Innilam Uṭaiya tirunalakkuṉṟamuṭaiya nāyanā<unclear>ṟ</unclear>kku tiruveṭṭai toppāka Āti taṇṭe
<lb n="13" break="no"/>curatevar cikatta<supplied reason="omitted">t</supplied>tile nirvārttu kalveṭṭikkuṭutten caṅkaraṉ kaṇṭanāna kalikaṭinta pāṇṭiya tevaneṉ Ivaiyen Eḻuttu <g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g><g ref="sym:dash-long" type="punctuation">.</g>ivai paṉmā<hi rend="grantha">heśvara rakṣai</hi> <g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g><g ref="sym:dash-long" type="punctuation">.</g>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 22.354 by <bibl><ptr target="bib:SrinivasaRao1997_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:SrinivasaRao1997_01"/>
			<citedRange unit="page">287-288</citedRange>
			<citedRange unit="item">354</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
