<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 22.287: original edition by G.V. Srinivasa Rao</title>
				<title type="alt">No. 287. (A.R. No. 287 of 1906) NORTH ARCOT DISTRICT, WALAJAPET TALUK, TIRUMĀLPURAM. MAṆIKAṆṬHĒŚVARA TEMPLE—ON THE SAME WALL. KULŌTTUṄGA-CHŌḶA I—41st YEAR (A.D. 1110-11)</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv22p0i0287</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>The inscription has the introduction <hi rend="italic">Pugaḻ śūḻnda puṇari</hi> etc. It registers a sale of 6700 <hi rend="italic">kuḻi</hi> of land known as Moṇḍukoḷḷi as <hi rend="italic">ūrkīḻ iṟaiyili</hi> in addition to another plot of waste land as <hi rend="italic">kuḍiyiruppu</hi> (house site) by the <hi rend="italic">Ūrār</hi> (comprising 16 members) of Nittavinōdanallūr in Dāmar-nāḍu a division of Dāmar-kōṭṭam in Jayaṅgoṇḍaśōḻa-maṇḍalam for 20 <hi rend="italic">kāśu</hi> to one Kūttāḍi Śīruḍaikkaḻal <hi rend="italic">alias</hi> Śōḻappallavaraiyaṉ of Nāgambāḍi in Maḻa-nāḍu a division of Virudarājabhayaṅkara-vaḷanāḍu in Śōḻamaṇḍalam for the maintenance of a <hi rend="italic">maṭha</hi> established by him in the <hi rend="italic">tirumaḍaiviḷāgam</hi> of the temple at Tirumālpēṟu in Valla-nāḍu under the name <hi rend="italic">Araśaraṇālayaṉ</hi> under the management of a <hi rend="italic">tapasvin</hi> called Anbarkkaraiśāṇḍār. The <hi rend="italic">Ūrār</hi> made themselves responsible for the payment of all the <hi rend="italic">kuḍimai</hi> dues on the land such as <hi rend="italic">peruvari, śilvari</hi> etc., and for the supply of water for the irrigation of the land free of cost.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied></hi> pukaḻ cūḻn=ta puṇari Akaḻ cū<supplied reason="omitted">ḻ</supplied>n=ta puviyil poṉnemiyaḷavu n=tannemi naṭappa viḷaṅku <hi rend="grantha">ja</hi>yamakaḷai yiḷaṅkoppa
<lb n="2" break="no"/>ruvattuc cakkarakoṭṭattu vikkiramat toḻilāl putumaṇam puṇar<hi rend="grantha">n</hi>tu matu varaiyiṭṭam vayirākarattu vāriyil muṉaikku <hi rend="grantha">nt<supplied reason="omitted">au</supplied></hi>
<lb n="3" break="no"/>varaicar tan=taumiriya vāḷuṟai kaḻittup poṟpari naṭāttik <unclear>ki</unclear>rttiyai niṟutti <unclear>vaṭa</unclear>ticai vākai cūṭit tenṟi<supplied reason="omitted">c</supplied>ait temaru
<lb n="4" break="no"/>kamalappūmakaḷ potumaiyum ponnamaruṭai nannilappāvai tanimaiyu n=tavirttup punitat tirumaṇi makuṭa murimaiyiṟ cūṭi tannaṭi
<lb n="5"/>Iraṇṭun=taṭamuṭiāka ttonnilaventar cūṭa muntai manuvāṟu perukak kali Āṟu vaṟuppac ceṅkol ticaitoṟuñ cella veṇkuṭai
<lb n="6"/>Irunilaviḷākam Eṅkaṇun=tanātu tirunilaveṇṇilāt tikaḻa Oru tani meruviṟp puli viḷaiāṭa vārkaṭaṟṟivān=tarattup pūp<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>lar tiṟaiviṭutan=ta nalañcer kaḷi
<lb n="7" break="no"/>ṟu muṟaimuṟai niṟppa vilaṅkiya tennavan karun=talai parun=talaittiṭat tan ponṉakarp puṟattiṭaik kiṭappa vinnāḷp piṟkulappiṟaipol nila
<lb n="8" break="no"/>mpiḻaiyeninuñ colletir koṭiṟṟallatu taṉ kaivil letiroṭā Enaiman navarkallatar naṅkili tuṭaṅki maṇalūr naṭuvena
<lb n="9"/>tuṅkapattiraiaḷavum veṅkaṇum paṭṭaveṅkaḷiṟu viṭṭa tan mānamuṅ kūṟiya viramuṅkiṭappa Eṟiṉa malaikaḷu mutuku neḷippa I
<lb n="10" break="no"/>ḻin=ta natikaḷuñ cuḻaṉṟuṭain=toṭi viḻun=ta kaṭalkaḷu n=talaivirit talamarak kuṭaticait tannāḷakkattut tānun=tānaiyum pannāḷiṭṭa
<lb n="11"/>palapala mutukum payattetirmāṟiya cayapperun=tiruvum paḻiuka<hi rend="grantha">n</hi>tu koṭutta pukaḻañ celviyum vāḷāroṇkaṇ maṭa<hi rend="grantha">nt</hi>aiyariṭṭamum miḷātu kuṭutta
<lb n="12"/>veṅkari niraiyum kaṅkamaṇṭalamuñ ciṅkaṇamennum paraṇi Iraṇṭum Oru vicaik kaiykkoṇṭaruḷi Īṇṭiya pukaḻoṭu pāṇṭimaṇṭalamuṅ ko 
<lb n="13" break="no"/>ḷḷat tiruvuḷḷattaṭaintu veḷḷavaru parittaraṅkamum poruparikkaḷun=ta<hi rend="grantha"> tti</hi>ravāriyu muṭaittāya va<hi rend="grantha">n</hi>tu vaṭakaṭal tenkaṭalaṭarvatupolat tan peruñ
<lb n="14" break="no"/>cenai Evip pañcavaraiyvarum poru<unclear>ta</unclear> poṟkaḷattañci veruneḷit toṭi Araṇenappukka kāṭaṟat tuṭaittu nāṭṭi<supplied reason="omitted">ṟ</supplied>paṭuttu maṟṟavartammai vanacarar tiri
<lb n="15" break="no"/>yum poccai veñcirameṟṟi koṟṟavi<hi rend="grantha">ja</hi>ya<hi rend="grantha">stambha nti</hi>caipeṟa niṟutti muttin calāpamum muttamiḻ potiyalum maṟṟavan karipaṭu mayyaccayyamum kanniyum kai
<lb n="16" break="no"/>kkoṇṭaruḷit tennāṭṭellai kāṭṭiya kaṭalmalaināṭṭuḷḷa cāve ṟellā n=tanivicumpeṟṟi māveṟiyatan varutanittalaivanaik kuṟukalar kulaiya
<lb n="17"/>koṭṭāṟuṭpaṭat ticaitoṟu nilaikaḷiṭṭaruḷit tiṟaikoḷḷa <hi rend="grantha">ssiṅhāsa</hi>na<hi rend="grantha"> nti</hi>rittaruḷip poṅkoḷi Āramu n=tiruppuyat talaṅkaḷumpola viramun=ti<hi rend="grantha"/>
<lb n="18" break="no"/>yākamum viḷaṅkap pārmicaic civaniṭattumaiyena tiyākavalli Avanimuḻutu muṭaiyāḷiruppa Avaḷuṭaṉ kaṅkai viṟṟirun=tena maṅkayartilakam Eḻicai
<lb n="19" break="no"/>valla<unclear>vi E</unclear>ḻulakamuṭaiyāḷ vāḻivalattinitiruppa Ūḻiyum tirumāl mārapattup piriyātenṟum tirumakaḷirun=teka<unclear>t</unclear>takum mā<supplied reason="omitted">r</supplied>pinil Avanimuḻutu muṭaiyāḷoṭum
<lb n="20"/>manni vira<hi rend="grantha">siṅhāsa</hi>nattu vi<hi rend="grantha">ja</hi>ya<hi rend="grantha">bhiṣe</hi>kampaṇṇi viṟṟirun=taruḷiya <hi rend="grantha">ko</hi>vi<hi rend="grantha">rāja kesari panmarā</hi>na<hi rend="grantha"> cakra</hi>vattika<hi rend="grantha">ḷ śrī</hi> kulottuṅkacoḻatevaṟku yāṇ<supplied reason="omitted">ṭu</supplied> <num value="41">4 <g type="numeral">10</g> 1</num>- Ā
<lb n="21" break="no"/>vatu <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻamaṇṭalattut tāmaṟkoṭṭattut tāmarnāṭṭu nittavinotanallūrurom Ūrkkuc camain=ta tāmaraṅkiḻa<unclear>van</unclear> ve
<lb n="22" break="no"/>ḷān kulamāṇikkamāna vira<hi rend="grantha">rājentra</hi>t tāmaṟkoṭṭa muven=taveḷānum kopparaiyan tūtuvan ceṭṭiyum cen=tamaṅkalamuṭaiyān paṇ
<lb n="23" break="no"/>ṭitamuccayanum ponnuḻān Eṟaṅkuṭitāṅkiyum maruttūruṭaiyān veḷān tiruvekampamuṭaiyānum tāmaraṅkiḻavan veḷānāṭavalā
<lb n="24" break="no"/>num noccikiḻān Oṟṟi Ekāmparanāna tennavar cikāmaṇi muven=taveḷā num tāmaraikiḻān kuṇava nulakuṭaiyānāna tiyākāparaṇamuven=ta<hi rend="grantha"/>
<lb n="25" break="no"/>veḷānum ponnālaṉ ponnakkaṉ kaṇṭanum cattimuḻān Iravi <unclear>tevaṉu</unclear>m nelvāykiḻān karuvūr Oṟṟikoṇṭānum milaṭṭuruṭaiyān Atti
<lb n="26" break="no"/><unclear>yū</unclear>r celvanāna niruparā<hi rend="grantha">ja</hi>muven=taveḷānum noccikiḻān veḷān tillaikkaracāna vikkiramaciṅka muven=taveḷānum vaḷḷaikiḻān tillaikkaracu coṟuṭai
<lb n="27" break="no"/>yānum Utaiyampākkiḻān naraiyaṉ ciriḷaṅkovum veḷūrkiḻavaṉ peruṅkāṭan Atti<unclear>yū</unclear>rc celvanum Uḷḷiṭṭa Ūrom nilavilai Āvaṇak kaiyye
<lb n="28" break="no"/>ḻuttu coḻamaṇṭalattu virutarā<hi rend="grantha">japa</hi>ya<hi rend="grantha">ṅkara</hi>vaḷanāṭṭu maḻanāṭṭu nākampāṭi Uṭaiyān kūttāṭi ciruṭaikkaḻalāna coḻappallavaraiyaṉ tāmaṟkoṭṭa
<lb n="29" break="no"/>ttu vallanāṭṭu Uṭaiyār tirumālppeṟuṭaiyār maṭaiviḷākattu Anparkkaraicāṇṭāre yiṭṭu Ivar ceyvikkiṟa tiruvitimaṭam Aracaraṇālayanukku ma
<lb n="30" break="no"/>ṭappuṟamāka nāṅkaḷ Eṅkaḷūrkkiḻ Iṟaiyiliāka Iṟaiyiḻicci viṟṟuk kuṭutta nilamāvatu Eṅkaḷūrp peru<hi rend="grantha">n</hi>tūmpuvāykkāl vaḻi nirpāyuṅ kiḻkaḻani Eḻān=taram moṇ
<lb n="31" break="no"/>ṭukoḷḷi kiḻpāṟkellai tayiṟpāttellaikku meṟkkum tenpāṟkellai parappaṅkālukku vaṭakkum melpāṟkellai Iṉnilattukkuk 
<lb n="32" break="no"/>kuṭiyirukkaikku kiḻakkum vaṭapāṟkellai kuṟukkaṇiviḷākattut tenvarampu tayiṟpāttellaiyuṟṟa varampukkut teṟkum Iṉnāṟpāṟkellai
<lb n="33" break="no"/>kkum naṭuvupaṭṭa nilam Ivvūr Aḷa<hi rend="grantha">n</hi>tuvarukiṟa patinaṟucāṇkolāṟ kuḻi Āṟāyirattu Eḻunūṟum mikutikkuṟaivuḷḷaṭaṅkap pon=tatu
<lb n="34"/>kuḻimuṟṟum Itukkuk kuṭiyiruppāka viṭṭa kollainilam tenpāṟkellai parappaṅkālukku vaṭakkum melpāṟkellai veḷḷi
<lb n="35" break="no"/>naṅkaik kiḻvarampukkuk kiḻakkum vaṭapāṟkellai kuṟukkaṇiviḷākattut tenvarampukkut teṟkum kiḻpāṟkellai viṟṟa moṇ
<lb n="36" break="no"/>ṭukoḷḷikku meṟkum Iṉnāṟpālellaikkum naṭuvupaṭṭa kollainilamum viṟṟukkuṭuttu Iṉnilattukku vilaiyāka Emmi
<lb n="37" break="no"/>licain=ta Aṉṟāṭu naṟkācu Irupatum vilaiyākak koṇṭu viṟṟu vilai yāvaṇañceytu kuṭuttom Inta nākampāṭi Uṭaiyān
<lb n="38"/>kūttāṭi ciruṭaikkaḻalāṉa coḻappallavaraiyan Uṭaiyār tirumālp peṟuṭaiyār maṭaiviḷākattu Irukkum tavaci A
<lb n="39" break="no"/>ṉpaṟkaracāṇṭārai yiṭṭuc ceyvikkiṟa Aracaraṇālaiyan tiruvitimaṭattukku maṭappuṟamāka Iṟaiyiḻicci viṟṟukkuṭut
<lb n="40" break="no"/>tom nitta vinotanallūr Ūrom Innilattukku Ituve vilaiyāvaṇa māvatākavum Ituve po
<lb n="41" break="no"/>ruḷmāvaṟuti poruḷcilavolaiyāvatākavum Ituvallatu veṟu poruḷ māvaṟuti poruḷcilavolai
<lb n="42"/>kāṭṭenṉap peṟātomākavum Ivūr peruvari cilvari cillan=tarāyam Ec coṟuk kūṟṟarici veṭṭimuṭ
<lb n="43" break="no"/><unclear>ṭaiyāḷ</unclear> taṟiyiṟai taṭṭārpāṭṭam Uḷḷiṭṭa tiruvācalāl pon=ta kuṭimai nāṅkaḷe Iṟukka<supplied reason="omitted">k</supplied> kaṭavomākavum
<lb n="44"/>Innilattukku nirpāyakkaṭava peru<hi rend="grantha">n</hi>tūmpum naṭuvil tūmpilum talainir kaṭai nir pāyappeṟuvatākavum
<lb n="45"/>Ivvūr Aṭaiyāṟṟuk kāluḻa<hi rend="grantha">n</hi>tu nirpāyumiṭattu nilavopāti <unclear>k</unclear>āluḻa<hi rend="grantha">n</hi>tu nir vilai koḷḷap peṟātomākavumiv
<lb n="46" break="no"/>varicai nir pāyap peṟuvatākavum Ippaṭi nirpāyumiṭattu <unclear>I</unclear>ppaṭi cammatittu Ikkācu Irupatuṅ koṇṭu I
<lb n="47" break="no"/>kkiḻiṟaiyiḻicci tiruvitimaṭam Aracaraṇālaiyanukku Iṟaiyiḻicci viṟṟu vilai yāvaṇañ ceytu ku<supplied reason="omitted">ṭu</supplied>tto
<lb n="48" break="no"/>m nittavinotanallūrom nāṅkaḷum <unclear>m</unclear>eṅkaḷ vaṟkattārum Innilam nilainiṟuttomākil <hi rend="grantha">śi</hi>
<lb n="49" break="no"/>va<hi rend="grantha">droha</hi>mum <hi rend="grantha">rājadroha</hi>mum paṇṇinār paṭṭatum paṭṭuk keṅkaik karai yil Āyiraṅ kurāṟpacu
<lb n="50" break="no"/>kkuttinār pāvaṅkoḷvom Ippaṭi tirumāṟpeṟuṭaiyār koyilil kallilum cempilum
<lb n="51"/>veṭṭikkoḷḷak kaṭavitākavum Ittanmañ ceykiṟa Anpaṟkaracāṇṭārum Ivar va<unclear>ṟ</unclear>kkattārume Itta 
<lb n="52" break="no"/>ṉmañ ceyyakkaṭavarkaḷākavum cammatittu viṟṟukkuṭuttom Orukālāvatu mirukālāvatu
<lb n="53"/> <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> Eḻuttukkuṟṟam col <unclear>kuṟṟam</unclear> <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> 
<lb n="54"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> kuṭuttom nittavinotanallūr Ūrom Iva<supplied reason="omitted">r</supplied>kaḷ paṇikka I<unclear>yāvaṇa</unclear>ṅkai Eḻutineṉ nittavinotanal
<lb n="55" break="no"/>lūrk kaṇimaṟavaṉ <unclear>ku</unclear>maṅkoṇṭān tāmaṟkoṭṭap peruṅkaṇi<unclear>ye</unclear>n Ivai En Eḻuttu kāvāḷ viṟṟukkuṭuttapaṭi
<lb n="56"/>Iṟaiyiḻicci vilai Āvaṇañceytu kuṭutten tāmaraṅkiḻavan veḷānkula māṇikkamāna vira<hi rend="grantha">rājentra</hi>t tāmaṟkoṭṭa
<lb n="57" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> ḻuttu Ippaṭikku Ivai <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> <hi rend="grantha">rājentra</hi>coḻattāmar veḷā
<lb n="58" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> Irācentira vempamuṭaiyā <unclear>neḻuttu</unclear> <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 22.287 by <bibl><ptr target="bib:SrinivasaRao1983_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:SrinivasaRao1983_01"/>
			<citedRange unit="page">231-234</citedRange>
			<citedRange unit="item">287</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
