<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 22.387: original edition by G.V. Srinivasa Rao</title>
				<title type="alt">No. 387. (A.R. No. 387 of 1906) TIRUCHIRAPALLI DISTRICT, PUDUKKOTTAI STATE, TIRUMAYYAM. ROCK-CUT ŚIVA TEMPLE—ON THE SOUTH WALL. MĀR. TRIBH. SUNDARA-PĀṆḌYADĒVA (II*)—7th YEAR (A.D. 1245).</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv22p0i0387</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>The details of date are given as [Ṛisha]bha, 13, śu. 10, Sunday, Uttiram which would correspond to A.D. 1245, May 7.</p>						

						<p>The inscription gives details of the settlement of a long standing dispute between the trustees of the two adjoining Śiva and Vishṇu temples of Tirumeyyattu Mahādēva and Tirumeyyattu-Niṉṟaruḷiya-Perumāṉ, which had resulted in the negleet of their lands and the stoppage of worship in both. A meeting was held in the presence of Appaṇṇa-Daṇḍanāyaka, the brother-in-law of Ravidēva Daṇḍanāyaka (who is said to have taken possession of the <hi rend="italic">nāḍu</hi> on behalf of his lord Hoysaḷa Vīra-Sōmēśvara), of all the representative inhabitants of the <hi rend="italic">nāuḍ</hi> <hi rend="italic">nagaram</hi> and the Villages of Kāna-nāḍu <hi rend="italic">alias</hi> Virudarājabhayaṅkara-vaḷanāḍu, and several other important persons of whom a long list is given They sent for the two parties concerned and asked for the accounts as they stood on that day. They then arrived at an arrangement satisfactory to both. The paddy yield of some lands common to them was to be shared in the ratio of two to three. Lands at Ūṟṟiyūr and Maṅgalam except those specifically assigned to one or the other were divided equally. Some <hi rend="italic">dēvadāna</hi> lands belonging exclusively to the Vishṇu temple were exchanged for those of another Śiva temple of the place called Vānavaṉmādīśvaram-Uḍaiyār. Certain lands were to go to the priests of the Vishṇu temple and certain others assigned to the Śiva temple. Lands at Aṇḍakkuḍi and Perundurai were to continue in the name of Niṉṟaruḷiya-Perumān as before. The spring to the east was to belong to this god and the stone well near the <hi rend="italic">bali-piṭha</hi> to Mahādēva. A dividing wall if erected between the two temples, was to be built according to a specified plan, leaving the western portion of the two temples open. Each temple was to bear its own cost of maintaining the <hi rend="italic">uvachchar</hi> playing music in the temples according to its needs. Old stone inscriptions relating to each temple except those which had been cancelled, were to be re-engraved in the respective temples having been copied over from the other.</p>						

						<p>This arbitration of the dispute by Appaṇṇa-Daṇḍanāyaka and the mention of the conquest of Kāna-nādu by Vīra-Sōmēśvara from an unknown adversary in the reign and country of the Pāṇḍya king, deserve to be noted, as perhaps showing the dependence of the latter upon the former and the friendly relations of the two at the time.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī</hi> <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied> komāṟapaṉmarāṉa <hi rend="grantha">tribhu</hi>vaṉacca<hi rend="grantha">kra</hi>vattikaḷ <hi rend="grantha">śrīsundara</hi>pāṇṭiya tevaṟku yāṇṭu 7<g ref="sym:dash" type="punctuation"/>vatu <hi rend="grantha"><unclear>vṛṣa</unclear>bha</hi> nāyiṟṟup patiṉmuṉṟāntiyatiyum <hi rend="grantha">pūrvapakṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">daśa</hi>miyum nāyiṟṟukkiḻa
<lb n="2" break="no"/>maiyum pe<supplied reason="omitted">ṟ</supplied>ṟa Uttirattu nāḷ kānaṉāṭāṉa virutarā<hi rend="grantha">ja</hi> payaṅkaravaḷaṉāṭṭu nāṭukaḷomum nakaraṅkaḷomum <hi rend="grantha">grā</hi>maṅkaḷomum camayattārum Ināṭṭu kāpp<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>rāṉa Araicukaḷomum Iṉṉāṭṭu <hi rend="grantha">śrī<unclear>ru</unclear>dra śrīmāheśva</hi>rarum pāṇ
<lb n="3" break="no"/>ṭināṭṭu nallataṟiyum perumāṉ Irāvaḷa mutaliyārum Ināṭṭu tavaṇai koyil[ār <hi rend="grantha">śrī</hi>] picca mutaliyārum <hi rend="grantha">śrī</hi>vai<hi rend="grantha">ṣṇa</hi>varkaḷum tirumeyattu <hi rend="grantha">śrī</hi>mā<hi rend="grantha">heśva</hi>rarum <hi rend="grantha">śrī</hi>vaiṣṇavarkaḷum tirumalaināṭṭu tirukkoṭuṅkuṉṟamuṭaiya nā<unclear>ya</unclear>
<lb n="4" break="no"/>ṉār koyil <hi rend="grantha">śrīrudraśrīmāheśva</hi>rarum Ināṭṭukku <hi rend="grantha">śrī</hi>vai<hi rend="grantha">ṣṇ</hi>avar Aṉu<hi rend="grantha">sandhā</hi>nam keraḷaciṅkavaḷanāṭṭu tirukkoṭṭayūr patiṉ Eṭṭu maṇṭalattukku ca<supplied reason="omitted">m</supplied>ainta <hi rend="grantha">bhāradvāji</hi> <unclear>nārāyaṇa</unclear>ṉ <hi rend="grantha">śrī</hi>kumārapaṭṭaṉāṉa Uṭaiyār tiruppāṇi tāta
<lb n="5" break="no"/>rum I<supplied reason="omitted">v</supplied>vaṉaivom Ināṭu Uṭaiya <hi rend="grantha">svasiśrī śrī</hi>maṟ<hi rend="grantha">pradāpa</hi>ca<hi rend="grantha">kra</hi>vatti pocala <hi rend="grantha">śrī</hi> vira<hi rend="grantha">so</hi>mi<hi rend="grantha">śva</hi>ra<hi rend="grantha">de</hi>var <hi rend="grantha">daṇḍa</hi>nāyakkarkaḷil Ināṭu piṭitta Iravi<hi rend="grantha">de</hi>var <hi rend="grantha">daṇḍa</hi>nāyakkar mai<hi rend="grantha">thu</hi>naṉ Appaṇṇa <hi rend="grantha">daṇḍa</hi>nāyakkar muṉ<unclear>nilai</unclear>yāka tirumeyat
<lb n="6" break="no"/>tile kū<unclear>ṭi</unclear> Iruntu kāriyam Aṟutiyi<supplied reason="omitted">ṭṭa</supplied>paṭi Ivvūr kaṭamaikku <hi rend="grantha">śrīmāheśva</hi>rarum <hi rend="grantha">śrī vaiṣṇa</hi>varkaḷum taṅkaḷil ko<unclear>ḷka</unclear>ppaṭikku yiṇaṅka neṭuṅkāla taṭaikiṭantu kiḻuruṇṭu Uḷḷa nāḷil Iṭaiyil payiṟeṟiṉa Āṇṭukaḷil Uṭal 
<lb n="7"/>nāṭṭu viṉiyokammāka Aḻintupoy pū<supplied reason="omitted">j</supplied>aiyum tiruvārāta<supplied reason="omitted">n</supplied>aiyum <unclear>mu</unclear>ṭamā<supplied reason="omitted">y</supplied> kiṭantamaiyil Ivviraṇṭu <unclear>ti</unclear>ṟavaraiyum Aḻaittu kaṇakku Iruntapaṭi keṭṭu Ivviraṇṭu tiṟavaraiyum porunta Aṟuti Iṭṭapaṭi tirumeyattu Ūrum
<lb n="8"/>piṭākaikaḷum vaḷaiyil cuṟ<unclear>ṟu</unclear>muṟṟa Uḷḷa nilam payir pāṟ<supplied reason="omitted">t</supplied>tu kaṭamai kaṭṭi mutallā<unclear>le</unclear> nellu Aiñ<supplied reason="omitted">ci</supplied>ṭṭu Irukūṟu tirumeyattu <hi rend="grantha">māhāde</hi>var peṟuvārākavum mukkūṟu tirumeyyattemperumāṉ niṉṟaruḷiya tevar peṟuvā
<lb n="9" break="no"/>rākavum vānavaṉmātevi<hi rend="grantha">śva</hi>ram Uṭaiya nāyanār tevatānam <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vayak kallukku vaṭakkiṟ kaṭav<unclear>ai</unclear>ttuṭavalil tiruna<hi rend="grantha">nda</hi>vanam kiṇaṟuṭpaṭa teṟkaṭaiya nikki nikki niṉṟa nirnilamum Iṉṉāyaṉār tevatāṉam Irā<hi rend="grantha">ja</hi>rā
<lb n="10" break="no"/><hi rend="grantha">ja</hi>vayakkal nāṉkellaikkuṭpaṭṭa nilamum kūkamāṉ tuṭavallum Emperumāṉ niṉṟaruḷiya tevaṟku viṭṭu Itukku talaimā<unclear>ṟāka</unclear> <hi rend="grantha">śrī</hi>vāṉavaṉ mā<hi rend="grantha">de</hi>vi<hi rend="grantha">śva</hi>ramuṭai<supplied reason="omitted">ya</supplied> nāyanāṟku <unclear>viṭṭu</unclear> Emperumāṉ niṉṟaruḷiya tevar te
<lb n="11" break="no"/>vatānam <unclear>mā</unclear>ṅkuḻiyum tirunārāyaṇa vayakkalum Araṅkaṉ kuḻiyum Itiṟ kiṇaṟum piṭāri koyilukku melai māṅkuḻi Oṉṟum peṟuvatākavum Iraṇṭu koyilukkum naṭuvu tirumatiḷ potum miṭattu paḷḷikoṇ
<lb n="12" break="no"/>ṭaruḷiṉa Āḻvār mukamaṇṭapattu melai cuvarukku meṟkku nāṭāka ni<supplied reason="omitted">c</supplied>cayittu Ellai Aṟuti paṇṇi nāṭ<unclear>ṭi</unclear>ṉa kalle <unclear>tirut</unclear>tu taruvatākavum <unclear>vaṭa</unclear> talai tirumatiṭcuvar paḷḷikoṇṭaruḷiya Āḻvār mukamaṇṭapattu melai <hi rend="grantha">ja</hi>
<lb n="13" break="no"/>katipaṭaikku mekku Iraṇṭaṭi viṭṭu I<unclear>ta</unclear>ṉ meṟke taccaṉ muṭik kolālē Oru muḻa Akalam cuvaṟkaṉamākat tirumatiḷ <unclear>Iṭa</unclear>vum Ippaṭi Iṭumiṭattu te<supplied reason="omitted">ṟ</supplied>kkil <unclear>kaiy</unclear>yuruvic cuvarai muṭṭac ce<unclear>yyā</unclear>te matiḷ potuvatāka
<lb n="14" break="no"/>vum Ittirumatiḷ pomiṭattuk kaṭamai koḷḷum viḻukkāṭṭile Iraṇṭu tiṟavarum <unclear>potā</unclear> nerntu ceyvippār<unclear>kaḷā</unclear>kavum kaiyuruvi cuvar kiḻakkup potummiṭattu vaṭakku nokkip pokiṟa <hi rend="grantha">sabhai</hi>ppotu Oḻukayile
<lb n="15" break="no"/><unclear>uḻutaṟu</unclear>ppākakaṭa<unclear>va</unclear>tākavum meṟkku tiruvācal Iṉṟi veḷiyāka kiṭappatākavum Iraṇṭu koyilukkum naṭuvu nokkiya tirumatiḷ <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> <unclear>mara</unclear>ṅkaḷ Ippaṭi pokaṭuvatākavum kaiyuruvit teṉ cuva(r)rilum va
<lb n="16" break="no"/>ṭa cuva(r)rilum mel cuvarilum kiḻcuvarilum Ellaikaḷuḷḷa Aṟutikaḷile Iraṇṭu tiṟavarum tiruccūlakkallum tiruvāḻikkallum veṭṭi nāṭṭikkoḷ<unclear>vār</unclear> kaḷākavum kiḻai tiruccuṉai Emperumāṉ niṉṟaruḷiya
<lb n="17"/>tevarute Āvutākavum Iccuṉai tuṟavai vāṅkum miṭattu Iraṇṭu tiṟavar kaṇkāṇiyumiṭṭu vāṅkuvatākavum Itturavaiyil mā<hi rend="grantha">hāde</hi>var koyilil tevarkaḷ Uṇṭākil Ikkoyil tāṉattār taṅkaḷ koyil Aṟa
<lb n="18"/>Eḻuntaruḷivittukkoṇṭu povārkaḷḷākavum Emperumāṉ niṉṟaruḷiya tevar koyil tevarkaḷuṇṭākil <hi rend="grantha">śrī</hi>vai<hi rend="grantha">ṣṇa</hi>var taṅkaḷ koyi<unclear>lil</unclear> Eḻuntaruḷi vittukkoṇṭu povārkaḷākavum It<unclear>t</unclear>evarkaḷai Oḻiya po
<lb n="19" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> mmāy kiṭanta tuṇṭākil kaṭamaiviḻukkāṭṭile Iraṇṭu tiṟavarum <unclear>pokaṭa</unclear>varkaḷākavum ma<hi rend="grantha">hāde</hi>var koyiṟtiruvācalil <hi rend="grantha">balipiṭha</hi>ttiṉ meṟkil kaṟkiṇaṟu mātevarutākavum Itu turavai vāṅku 
<lb n="20" break="no"/>mpotu Iraṇṭu tiṟavar kaṇkāṇiyoṭu vāṅkuvatākavum Itil <hi rend="grantha">mahāde</hi>var koyiṟtevarkaḷuṇṭākil tāṉattār taṅkaḷ koyiliṟ Eḻuntaruḷuvittu koṇṭu povārkaḷākavum Emperumāṉ niṉṟaruḷi<supplied reason="omitted">ya</supplied>tevar
<lb n="21"/>koyiṟ tevarkaḷuṇṭākil <hi rend="grantha">śrī</hi>vai<hi rend="grantha">ṣṇa</hi>var taṅkaḷ koyiliṟ Eḻuntaruḷi vittu koṇṭu povārkaḷākavum Ittevarkaḷai Oruppotu <unclear>miḷaiyu</unclear>muṇṭā kiṭantaṉa Uṇṭākil kaṭamai viḻukkāṭṭile Iraṇṭu tiṟavaru
<lb n="22" break="no"/>ṅ koḷvārkaḷākavum Iraṇṭu koyilukkum naṭuvuponta tiruma<unclear>tu</unclear>ḷukku meṟku meṟkellai maṇmatiṭ <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> vaṭakkum mele muṭṭa Iṭṭa maṇcuvaru <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṭikkiḻakku ma<hi rend="grantha">hāde</hi>varutākavum Iraṇṭu koyi
<lb n="23" break="no"/>lukku naṭuvuponta tirumatiḷukku kiḻakkum kiḻellai vaṭakku nokki pokiṟa Oḻikkai<supplied reason="omitted">k</supplied>ku meṟkum vaṭavellai malaikkuṅ kaṟpāṟaikku<unclear>n</unclear> teṟkum Emperumāṉ niṉṟaruḷiya tevarute Ākavum teṟkiṟ kiḻmelāka
<lb n="24"/>ponta tiruviti maṭcuvarukku vaṭakkum kaiyyuruvic cuvarukkut teṟkum kiḻpāṟkellai vaṭakku nokki pokiṟa Oḻukkaikku meṟkum teṉpāṟkellai veṅkaik kuḷakkaraikku vaṭakkum
<lb n="25"/>melpāṟkellai kaṇakkarakaṅkaḷukku kiḻakkut teṟkunokki pokiṟa Oḻukkaik<supplied reason="omitted">ku</supplied> kiḻakkum vaṭapāṟkellai tiruvitit teṉcuvarukkut teṟkum Āka Icainta perunāṉkellai Uḷḷakappaṭṭa
<lb n="26"/>nilattil Emperumā<supplied reason="omitted">ṉ</supplied> niṉṟaruḷiya tevar tiruvaṭi piṭikkum nampi mārka<supplied reason="omitted">ḷ</supplied> maṉaikkum Immaṉaikaḷukkup piḻakkaṭai <unclear>cāḷara</unclear>tte Immaṉaikaḷi<unclear>ṟ</unclear> teṉcu<unclear>va</unclear>r tuṭaṅkit teṟku ṉokki Irupattu nālaṭi taṟaiviṭṭu
<lb n="27"/>nikki niṉṟa nilattil tarucaṭṭu Ikkūṟu teṉvaṭal muṭṭa meṟkaṇaiya ma<hi rend="grantha">hāde</hi>varutākavum mukkūṟu teṉvaṭal muṭṭa kiḻakkum Emperumāṉ niṉṟaruḷiya tevarutākavum tirumeyyat temperumāṉ niṉṟa
<lb n="28" break="no"/><unclear>ruḷiya t</unclear>eva<supplied reason="omitted">r</supplied> tevatāṉam Aṇṭakkuṭi nāṉkellaiyum perun tuṟaiyum paṇṭāṭu paḻanaṭaiye Emperumā ṉinṟaruḷiya tevarute Āvatākavum Ikkoyilka<unclear>ḷil</unclear> Ukaccaṟku Aṇṭakkuṭi nilakka<unclear>ṉātavi</unclear>
<lb n="29"/> <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> terviḻukkāṭṭukku taṉittaṉiyey taṅkaḷukku veṇṭum U<unclear>kac</unclear> cīṭṭu cipaṇṭāraṅkaḷile taṉittaṉiye <unclear>ciṉṉa</unclear>miṭṭu k<unclear>oṭṭivi</unclear>ttuk koḷvār kaḷākavum maṟṟum taṉittaṉi Uṭaiyāṉai <unclear>maṟṟu</unclear>m O
<lb n="30" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> paṇṭāṭu paḻanaṭaiye Aṉupavippārkaḷākavum Ippaṭi Aṟuti yiṭṭu Iṟṟai nāḷil tirumeyyattu ma<hi rend="grantha">de</hi>vaṟkum tirumeyyattemperumāṉ niṉṟaruḷiya tevaṟkum I nāṭṭu Ūṟṟiyūril <unclear>An</unclear>taṇar vilaikoṇṭu
<lb n="31"/> <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> ṭātu nāṭṭuppotuvāka Ōlai <unclear>pokaṭṭuppoṉa</unclear> melaippāti nilattil maṅkalattu Eḻunāṭṭu vaṇakaremperumāṉukku nāṭāka Iṟaiyili kārāṇmaiyāka viṭṭa piṭāraṉ vayakkalum melaikkiṇa
<lb n="32" break="no"/>ṟum nikki nikki niṉṟa nilattil paḻantevatāṉam tiruviṭaiyāṭṭam nikki nikki niṉṟa nilamum kiṇaṟukaḷum kiṇaṟu cūḻnta maraṅkaḷum Akamaṉaiyum puṉceyum puḷiyum kuḷamum kuḷavā<supplied reason="omitted">y</supplied>ttalaiyum I<unclear>mm</unclear>elaip pāti 
<lb n="33" break="no"/>yum <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> Ivaiyiṟṟi<unclear>l nilattil</unclear> naṭaippaṭiye ma<hi rend="grantha">hāde</hi>vaṟkuc cempātiyum Emperumāṉ niṉṟaruḷiya tevaṟkuc cempātiyu mākkik kūṟiṭṭuk koḷvārkaḷākavum Innilaṅkaḷk kārāṇ
<lb n="34" break="no"/>maiyāka nāṭṭārum <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> <unclear>viṟṟu</unclear>kkuṭuttu kuṭuttapaṭiye Aṉupavippārkaḷākavum Iṉṉilattāl vanta kaṭamai Accunāṭṭu viniyokam veṭṭi muṭṭāvāḷ cantivi<hi rend="grantha">graha</hi>ppeṟum
<lb n="35"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> maiyāka nāṭṭār <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> Iṟaiyili kārāṇmaiyāka Iraṇṭu tiṟavarum <unclear>moya</unclear>ṉupavippārkaḷākavum paḻaṅ kalveṭṭukaḷil <unclear>Aḻippa</unclear>tāṉa kalveṭṭu ma<hi rend="grantha">hāde</hi>var koyilil tiruvācalil kiḻcuvaril
<lb n="36"/> <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> <unclear>Inta</unclear> kalveṭṭum kaṇmalarntaruḷiṉa Emperumāṉ mukamaṇṭapattu [ rā<hi rend="grantha">ma</hi>] <hi rend="grantha">su</hi>[ <hi rend="grantha">nda</hi>ra] muventaveḷāṉ nimantañ cetta kalveṭṭum Āka Ivai
<lb n="37"/>Aḻittup pokaṭuvatākavum ma<hi rend="grantha">hāde</hi>vaṟku <hi rend="grantha">sva</hi>ta<hi rend="grantha">ntra</hi>māy Emperumāṉ niṉṟaruḷiya <hi rend="grantha">de</hi>var koyilil Uḷḷa kalveṭṭukkaḷ paṭiye<unclear>ṭu</unclear>ttu tāṉattār taṅkaḷ koyilile kalveṭ<unclear>ṭikkoḷ</unclear>vārkaḷākavum Empe
<lb n="38" break="no"/>rumāṉ niṉṟaruḷiyatevaṟku <hi rend="grantha">sva</hi>ta<hi rend="grantha">ntra</hi>māy ma<hi rend="grantha">hāde</hi>var koyilil Uḷḷa kal veṭṭukkaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>vai<hi rend="grantha">ṣṇa</hi>varkaḷ paṭieṭuttukkoṇṭu taṅkaḷ koyilile kalveṭṭik koḷvārkaḷākavum Ippaṭikaḷukku Aḻivu coṉṉāruṇṭākil rā<hi rend="grantha">jadrohi</hi>kaḷumāy mā
<lb n="39" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> tā<hi rend="grantha">drohi</hi>kaḷumāy <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> <hi rend="grantha">drohi</hi>kaḷumāy <hi rend="grantha">janmahā</hi>niyum <hi rend="grantha">prā</hi>ṇa <hi rend="grantha">hā</hi>ṉiyum paṭṭu Aṉṟāṭukoviṉukku Irunūṟu Accut teṇṭamum vaccapiṉpum Ikkal veṭṭiṉpaṭiye can<hi rend="grantha">drāditya</hi>vaṟ celvatāka Ippaṭi Amaittom nāṭukaḷomum nakaraṅ kaḷomum <hi rend="grantha">grā</hi>maṅka
<lb n="40" break="no"/>ḷomum camaiya(ma)ttārkaḷum Ināṭṭu kāppārāṉa Araiyakaḷomum <hi rend="grantha">śrīrudraśrī</hi>mā<hi rend="grantha">heśva</hi>rarum pāṇṭināṭṭu nallataṟiyum perumā<unclear>ḷi</unclear> rāvaḷamutaliyārum tavaṇaikku kaṭava koyil piccamutaliyārum Innāṭṭu <hi rend="grantha">śrī</hi>vai<hi rend="grantha">ṣṇa</hi>varkaḷum tirumeyattu <hi rend="grantha">śrī</hi>mā
<lb n="41" break="no"/><hi rend="grantha">heśva</hi>rarum <hi rend="grantha">śrī</hi>vai<hi rend="grantha">ṣṇa</hi>varum tirukkoṭuṅkuṉṟamuṭaiya nāyaṉār <hi rend="grantha">śrīrudra śrī</hi>mā<hi rend="grantha">heśva</hi>rarum Iṉṉāṭṭukku <hi rend="grantha">śrī</hi>vai<hi rend="grantha">ṣṇa</hi>var Anu<hi rend="grantha">sa</hi>n=tāṉam tirukkoṭṭaiyūr patiṉeṭṭu maṇṭalattukkum Amainta <hi rend="grantha">bhā</hi>ra<hi rend="grantha">dvāji</hi> nārāyaṇaṉ <hi rend="grantha">śrī</hi>kumārapaṭṭaṉum
<lb n="42"/>Uṭaiyār tirupāṇitātarum Innāṭuṭaiya <hi rend="grantha">svastiśrī</hi>maṟ <hi rend="grantha">pradā</hi>pacca<hi rend="grantha">kra</hi>vatti<hi rend="grantha"> bhocaḷa śrī</hi>vira<hi rend="grantha">so</hi>mi<hi rend="grantha">śva</hi>ra<hi rend="grantha">de</hi>var <hi rend="grantha">daṇḍa</hi>nāyakkarkaḷil Iravi<hi rend="grantha">de</hi>va<hi rend="grantha"> daṇḍa</hi>nāyakkar <hi rend="grantha">maithu</hi>ṉaṉ Appaṇṇa <hi rend="grantha">daṇḍa</hi>nāyakkarum Ivvaṉaivomum <hi rend="grantha">svastiśrī</hi> Itu <hi rend="grantha">śrī</hi> mā<hi rend="grantha">heśva</hi>ra <hi rend="grantha"><unclear>rakṣai</unclear> <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied></hi>
<lb n="43"/> <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> coḻakāṉa nāṭṭu veḷāṉeḻuttu Ippaṭikku Ivai kulottuṅkacoḻa vallanāṭṭu veḷāṉeḻuttu Ippaṭikku Ivai koṭṭaiyūr tānattom kāṉanāṭṭu veḷāṉeḻuttu Ippaṭikku Ivai <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> pperumāḷeḻuttu
<lb n="44"/> <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> ṉeḻuttu Ippaṭikku Ivai vikkiramacoḻakkāṉaṉāṭṭu veḷāṉeḻuttu Ippaṭikku Ivai <unclear>ma</unclear>ruṅkūṟ cuntarapāṇṭiyak kāṉanāṭṭu veḷā ṉeḻuttu Ippaṭikku Ivai ceṅkatirccolaik kāṉanāṭṭu veḷāṉeḻuttu
<lb n="45"/> <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> kāṉanāṭṭu veḷāṉeḻuttu Ippaṭikku Ivai Aḻakiya pāṇṭiyak kāṉanāṭṭu veḷāṉeḻuttu Ippaṭikku Ivai peruntuṟai <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> veḷāṉeḻuttu <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> colai Eḻuttu Ippaṭikku Ivai teṟkāṭṭu<unclear>r</unclear> Uttamapā<unclear>ṇṭiyak kāṉanāṭṭu veḷāṉeḻuttu</unclear> 
</p>

<p>There are four more lines mentioning names of signatories, but they are hopelessly damaged.</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 22.387 by <bibl><ptr target="bib:SrinivasaRao1997_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:SrinivasaRao1997_01"/>
			<citedRange unit="page">315-320</citedRange>
			<citedRange unit="item">387</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
