<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 22.341: original edition by G.V. Srinivasa Rao</title>
				<title type="alt">No. 341. (A.R. No. 341 of 1906) NORTH ARCOT DISTRICT, WALAJAPET TALUK, TIRUMĀLPURAM. RUINED VISHṆU TEMPLE—ON THE SAME WALLS. PARĀNTAKA I—39th YEAR (A.D. 945-46)</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv22p0i0341</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>The details of the date are given as Āṉi, śu. 5, Mūlā, Friday which would correspond to A.D. 946.</p>						

						<p>This registers a sale on this date of 12 <hi rend="italic">paṭṭi</hi> of tax-free garden land at Piḍāriyār kuḷattūr belonging to Kaṟṟaḷi Māyileṭṭi Nīlakaṇṭaṉ, a merchant of Koṟṟamāvalampāḍi in Kachchippēḍu (Kāñchīpuram) to the temple of Paramasvāmi at Gōvindapāḍi in Valla-nāḍu, a division of Dāmarkōṭṭam. Among the boundaries of the land is mentioned a river called the Pāriyāṟu after a wellknown cheiftain of the Śaṅgam period. It is probably the same as Pālār.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī</hi> <g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g><g ref="sym:dash-long" type="punctuation">.</g>
<lb n="2"/>matiraiyum Īḻamuṅkoṇṭa kopparakecaripan<hi rend="grantha">ma</hi><supplied reason="omitted">ṟ</supplied><hi rend="grantha">k</hi>ku yāṇṭu muppat tonpatāvatu yāṇṭu Ānittiṅkaḷ muṉṉāṭpakkam pañcamināḷ mūlaṅkiḻamai veḷḷi poḻtu naṉpakal muṉkoṟkuṟi Ikkovukkitu yāṇṭu Itu tiṅkaḷ Itu nāḷitu poḻtu Itu pa<hi rend="grantha">kka</hi>m Itu paruvamākat tāmaṟkoṭṭattu <hi rend="grantha">kkā</hi>makkoṭṭappuṟattu <hi rend="grantha">kkā</hi>mattāṉkuḷattu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> <hi rend="grantha">stā</hi>vaṇakkaḷ varoṅ keṭṭa nilavilaiyāvaṇam kaccip peṭṭu koṟṟamāvalāṉpāṭiperu
<lb n="3" break="no"/>ñcāmi vāṇiyaṉ kaṟṟaḷi māyileṭṭi nilakaṇṭaṉeṉ yāṉ piṭāriyār kuḷattūr yāṉuṭaiya māntoṭṭam Iṟaiyiliyāṉa paṉṉiraṇṭu paṭṭi ñilamum viṟṟukkuṭuppataṟkellai kiḻpāṟkellai pā<unclear>ri</unclear>yāṟṟiṉ meṟkun teṉpāṟkellai muttār pom peruvatiyiṉ vaṭa<hi rend="grantha">k</hi>ku melpāṟkellai ceruṅkūrār Āṟṟukkāliṉ kiḻa<hi rend="grantha">k</hi>kum vaṭapāṟkellai paṉaṅkāṭṭukkup pāynta Uṭciṟukāliṉukkum Icceṟuviṉ teṉ varampiṉ teṟkumāka Innā
<lb n="4" break="no"/>ṉkellai Akattuñ cuṭṭappaṭṭa nilam Uṇṇila moḻiviṉṟi viṟṟuk kuṭuppanenakkūṟa Immoḻikeṭṭu tāmarkoṭṭattu vallanāṭṭu <hi rend="grantha">śrī</hi> kovintapāṭi niṉṟaruḷiṉa parama<hi rend="grantha">svā</hi>mikku Emmilicainta vilaipporuḷaṟa<hi rend="grantha">kko</hi>ṇṭu viṟṟu<hi rend="grantha">k</hi>kuṭutteṉ kaṟṟaḷi māyilaṭṭiyāṉa nilakaṇṭaneṉ Itu yirukkālāvatum mukkālāvatum Emmilicainta vilaipporuḷaṟakkoṇṭu Ituve poruḷmāvaṟutip poruṭ cilavākavum veṟuporuḷ māvaṟutip poruṭcilavu kāṭṭukaveṉṟu collap peṟāteṉākavum Itu veyporuḷ māvaṟutipporuṭ cilavaṟakkoṇṭu Ituve poruḷmāvaṟutip poruṭcilavāka Oṭṭi vi
<lb n="5" break="no"/>ṟṟukkuṭutteṉ I<unclear>ccuṭṭa</unclear>ppaṭṭa nāṉkellaiyuḷḷumakappaṭṭa Uṇṇila moḻiviṉṟi Uṭumpoṭi Āmai ñakaḻnta teppeṟpaṭṭatum nirnilamum puṉceyum kiṇaṟukaḷum puṟṟum teṟṟikaḷum payatimaramu<supplied reason="omitted">m</supplied> teṅkum pilāvu māvuṅkaḷavum kaiññaṭumaramum maṟṟuṅ kaṉṟumeypāḻum teṉpaṭupottu<supplied reason="omitted">m</supplied> miṉpaṭupaḷḷamum Ināṉ kellaiyuḷḷu makappaṭṭa nilam Eṉṉiṟaiyili yāṉuṭaiya nilam paṉṉiraṇṭu paṭṭiyum nāṉuṭaiya parice Iṟaiyiliyāka vilaikkāṇaṅ kiḻikait tāṟṟi kiḻikaik koṇṭu viṟṟu<hi rend="grantha">k</hi>kuṭutteṉ <hi rend="grantha">śrī</hi> kovintapāṭi niṉṟaruḷiṉa parama<hi rend="grantha">svā</hi>mi<hi rend="grantha">k</hi>ku kaṟṟaḷi māyilaṭṭiyāṉa nilakaṇṭaṉeṉ Iru<hi rend="grantha">kkā</hi>lāvatu mu<hi rend="grantha">kkā</hi>lāvatum vilaippo
<lb n="6" break="no"/>ruḷaṟakkoṇṭu viṟṟu<hi rend="grantha">k</hi>kuṭutteṉ muṟcollappaṭṭa peruñcāmi vāṇiya ṉāyiṉa nilakaṇṭaṉeṉ <hi rend="grantha">śrī</hi> kovintapāṭi niṉṟaruḷiṉa parama<hi rend="grantha">svāmi</hi>yum Inilam peṟu vilai<hi rend="grantha">kkā</hi>ṇaṅ kaiyttāṟṟi vilaipporuḷaṟak kuṭuttu viṟṟukkoṇṭār kaṟṟaḷi māyilaṭṭiyāṉa nilakaṇṭaṉum vilaipporuḷaṟa<hi rend="grantha">kko</hi>ṇṭu viṟṟu<hi rend="grantha">k</hi>kuṭukkavum <hi rend="grantha">śrī</hi> kovinta pāṭi niṉṟaruḷiṉa para<hi rend="grantha">masvā</hi>miyum viṟṟukkoḷḷavum perun toṇṭaināṭṭu muṟaimai yālum peruvaṭa tecattiyaṟkaiyālum <hi rend="grantha">māharāja</hi>ṉ <hi rend="grantha">Ā</hi>ḷuyālum pakaṉūr maṉṟattu Uriya vaḻi Irunta <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> villimiḻāl paḻuppāṭuṅkeṭka Irucārvum viṉāva Āvaṇakka
<lb n="7" break="no"/>ḷvar Uḷḷiruntu <unclear>Ā</unclear>vaṇaṅ kaieḻutineṉ paṭāriyār kuḷattūr <hi rend="grantha">k</hi>kūṭṭattāṉ kumāracan<hi rend="grantha">ma</hi>neṉ Ivai Eṉṉeḻuttu Ippaṭi Oṭṭi vilaipporuḷaṟak koṇṭu viṟṟukkuṭutteṉ kaṟṟaḷi m<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>yilaṭṭi ṉilakaṇṭaṉṉeṉ Ivai E<supplied reason="omitted">ṉ</supplied> neḻuttu Ippaṭi Aṟiveṉ cāvaṉ vāṇiyaṉ poṟkkāḷiyeṉ I<supplied reason="omitted">p</supplied>paṭi Aṟiveṉ kaccippeṭṭu kaṭumpiṭuku meṟkkāppiṟ kāmuḻāṉ Āccaṅkaṉṉaneṉ I<supplied reason="omitted">p</supplied>paṭi Aṟiveṉ kaccippeṭṭu mā<unclear>ḷā</unclear>ṉpāṭi Uḻakkuṇi vāṇiyanā<supplied reason="omitted">ṉa</supplied> nilakaṇṭan Ippaṭi Aṟi<unclear>veṉ</unclear> <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> maṉṟakkāṭu kiḻāṉ tiruveṇk<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>ṭaṉne<supplied reason="omitted">ṉ</supplied> I<supplied reason="omitted">p</supplied>paṭi Aṟiveṉ veṭaṅko
<lb n="8" break="no"/>ḷaṉ Ivai yeṉneḻuttu <g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g>—ippaṭiyoṭṭi Oṭṭolaiyiṭṭu kuṭutteṉ Ivvūr veṇpākkiḻān cikaṇṭanampala<unclear>t</unclear>taṭikaḷen Ivai yeṉneḻuttu <g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g>—ippaṭi Oṭṭi Oṭṭolai Iṭṭu kuṭutten ceṉantai yeḻuvan kovintaṉe<supplied reason="omitted">ṉ</supplied> Ivan kaiymāṭṭāmaiyil Eḻuti yāṉnu maṟiven Amaṇpākkattu vaikāna<hi rend="grantha">sa</hi>ṉ nākama paṭṭaṉen Ivai yeṉneḻuttu
<lb n="9"/>Ippaṭi yaṟiveṉ paḷukūr <hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇaṉ kaḻanip perumā naṉen I<unclear>vaie</unclear>ṉ neḻuttu <g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g>—ippaṭiyoṭṭi Oṭṭolai Iṭṭu kuṭutten Ivvūr koṭ<supplied reason="omitted">ṭ</supplied>aiy kiḻān Āccaṉ kaṇṇatteṉ Ivan kaiymāṭṭāmaiyil Eḻuti yānumaṟiven Amaṇ(ṇ)pākkattu maṅkalap peruṅkaṇi perumā naparā<unclear>yi</unclear>tanṉen Ivaiyen ṉeḻuttu
<lb n="10"/>Ippaṭi Aṟiven Ālappākkiḻānc ca<supplied reason="omitted">t</supplied>turukoḷari ciṅkatten Ivai ye<unclear>ṉṉeḻuttu</unclear> <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 22.341 by <bibl><ptr target="bib:SrinivasaRao1997_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:SrinivasaRao1997_01"/>
			<citedRange unit="page">277-278</citedRange>
			<citedRange unit="item">341</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
