<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 36.322: original edition by P Shanmugam</title>
				<title type="alt">No. 322. (A.R. No. 322 of 1910.) TIRUMEYÑĀNAM, KUMBAKONAM TALUK, TANJORE DISTRICT. On the north wall of the central shrine in the Jñānaparamēśvara temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv36p0i0322</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">Rājarāja I. Year 24: A.D. 1009.</hi></p>						

						<p>Incomplete. Seems to record a gift of land for sacred food offerings to Lakshmi Rāghavadēvar by Duvēdi Būdanirāmadēvan and Duvēdi Mādēvaṉ Cheṭṭi, of Nālūr, a <hi rend="italic">brahmadēya</hi> in Chēṟṟūr-kūṟṟam in Kshatriyasikhāmaṇi-nāḍu. Mentions that the village assembly met in the big hall, Śrī Rājarājan, situated in front of the Samaparīśvarattu Mahādēva temple. Irrigation channels, Śrīrājarāja-vāykkal, Samparīśvara-vāykkal and a tank, Kollarkaḷ-kulam are mentioned.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī</hi> tirumakaḷ polap perunilac celviyum taṉakkeyurimai pūṇṭamai manak koḷak kān=taḷūrccālai kalamaruttaruḷi veṅkai nāṭuṅ kaṅka pāṭiyu nuḷampa pāṭiyu taṭikai pāṭiyum kuṭamalai nāṭuṅ kollamuṅ kaliṅkamum Eṇṭicai pukaḻ tara Īḻa maṇṭalamum Iraṭṭapāṭi Eḻarai Ilakkamun tiṇṭiṟal veṉṟi taṇṭāṟ koṇṭu tan neḻil vaḷar Ūḻi Ellāyāṇṭun toḻutaka viḷaṅkum yāṇṭey ceḻiyarait tecukoḷ <hi rend="grantha">śrī</hi> korā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>kecaripanmarāna <hi rend="grantha">śrī</hi> rā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">jade</hi>vaṟku yāṇṭu <num value="24">2 <g type="numeral">10</g> 4</num> Āvatu <hi rend="grantha">kṣatri</hi>
<lb n="2" break="no"/>ya<hi rend="grantha">śikhāma</hi>ṇi nāṭṭuc ceṟṟūr kūṟṟattu <hi rend="grantha">brahma</hi>teyam nālūr nampimāruḷḷiṭṭa <hi rend="grantha">mahāsabhai</hi>p peruṅkuṟip perumakkaḷom Ivvāṭṭai makaranāyaṟṟu <hi rend="grantha">Aparapakṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">daśami</hi>yum vicākamum peṟṟa veḷḷikkiḻamai nāṉṟu Ivvūr <hi rend="grantha">śampa</hi>ri<hi rend="grantha">śva</hi>rattu <hi rend="grantha">mahāde</hi>var koyiliṉ muṉpil <hi rend="grantha">śrī</hi> rā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>nāṉa periyampalattey <hi rend="grantha">dhanmi</hi> ceytu kūṭṭakkuṟaivaṟak kūṭiyiruntu Ivvūr māṭilaṉ tuvEti pūtanirāmatevanum māṭila<supplied reason="omitted">ṉ</supplied> tuvveti mātevaṉ ceṭṭiyum paṇiyāl Ivvūr tirunārāyaṇa viṇṇakar niṉṟārāṉa la<hi rend="grantha">kṣmi</hi>rākava<hi rend="grantha">de</hi>varkku tiruvamituppuṟamāka Ivvūr kaviṇiya
<lb n="3" break="no"/>tuvveti ceṭṭiyeṉ kuṭutta nilaṉ kīḻpiṭākai<unclear>yā</unclear>ṉa kuṭittalai pāṭakam <hi rend="grantha">śrī</hi> rā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi> vāykku teṟku <hi rend="grantha">śrī simha</hi>vi<hi rend="grantha">ṣṇu</hi> vatikku meṟku vaṭakku <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> Iraṇṭāṅ kaṇṇāṟṟuk kiḻakku niṉṟa mūṉṟān tuṇṭattu nilam nā<hi rend="grantha">lumā mukkā</hi>ṇi kīḻil kiḻakaṭaiya nilaṉ Iraṇṭu māvum Itaṉmeṟki <supplied reason="omitted">tu</supplied>tano <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> nilaṉ Iraṇṭu māvil vaṭakkaṭai nilaṉ <hi rend="grantha">Orumā(1/2)</hi> Iṉ nilam Oru māvaraiyum Iraṇṭām pāṭakam Ittuṇṭattu Itanoṭumaṭaiya nilaṉ <hi rend="grantha">tma</hi> Iṉnilaṉ Araimāvumāka nilaṉ Iraṇṭumā Iṉnilaṉ Iraṇṭu māvu <hi rend="grantha">śrī</hi> rā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi> vāykku teṟkku vaṭakku <hi rend="grantha">sūyyade</hi>va vatikku meṟku teṟkaṭainta mutaṟ kaṇṇā
<lb n="4" break="no"/>ṟṟu kiḻakkaṭainta mutaṟ tuṇṭattu nilaṉ nā<hi rend="grantha">lumā 1kā</hi>ṇi<hi rend="grantha"> ¿</hi> kiḻakku (1/4) <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> kiḻakkaṭai nilaṉ Orumā Iṉ nilaṉ mā Āka Ivvanaicār nilattu men vanta nilaṉ <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ṉ mūṉṟaraik kāṇiyum Ivvūr <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> k key tiruvamutuppuṟamāka kuṭutta nilam niṉṟa Ivvāykkālukku vaṭakku <hi rend="grantha">śrī simha</hi> vatikkuk kiḻakku teṟkaṭainta mutaṟ kaṇāṟṟu meṟku niṉṟum Āirattu vaṭakarait tuṇṭattu nilaṉ nā<hi rend="grantha">lumā 1kā</hi>ṇi<hi rend="grantha"> ¿</hi> mēṟkaṭaiya nilaṉ <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> māṭilaṉ tuvēti nārāyaṇa paṭṭaṉ Ittevar tiruvamutuppuṟamāka kuṭutta nilaṉ Immaṇakkuṭi Ivvāykkālukku vaṭakku
<lb n="5"/>Ivvatikke kiḻakku Āṟāṅ kaṇṇāṟṟu mutaṟ catirattu vaṭakkaṭaiya nilaṉ <hi rend="grantha">mūn_ṛumā Arai</hi>mum māvaraiyiley Ivaṉ <hi rend="grantha">Aṣṭa</hi>kattukkuppaṭṭa nilaṉ <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> kāṇi Araikkāṇiyum <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> varkaḷ tiruvamutuppuṟamāka kuṭutta nilaṉ Ivvūrt teṉpiṭākai virkkuṭi <hi rend="grantha">śrī</hi> cempiyaṉ <hi rend="grantha">mahāde</hi>vi vatikku meṟku <hi rend="grantha">śampariśva</hi>ra vāykkālukku teṟku mutaṟ kaṇṇāṟṟuc ceṟuvu pārtti <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> nilaṉ <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> patiṉāṟu Ivvūr nilattu talai <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> tta nilam <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Iraṇṭu mākkāṇi Araikkāṇi kīḻaraiyum Ittalai <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="6"/>It<hi rend="grantha">de</hi>varkke Ivvūr <hi rend="grantha">mahāsabhai</hi>yom tiruvamutuppuṟamāka kuṭutta nilattukkuk kīḻ pāṟkellai teṉṟiruppanaṅkāṭuṭaiya <hi rend="grantha">mahāde</hi>var tirunan=tavanattiṟkuṅ kollarkaḷ kuḷattukku meṟ <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> malaiyo maṟṟu nokkic ce <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> kke Ēṟina Aṭip pāṭṭukku vaṭakkum melpāṟkellai ceṟṟūrellaikkuk kiḻakku <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> Ilaṅkuṭaiyān tillaināyakaṉ vaitta <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ṉṉa Ivvūr tirumayāṉamuṭaiya <hi rend="grantha">mahāde</hi>varkku canti Eṇṇaikkāppukkum tiruvamutukkum nāṉ paṇṇuvikkira tirunan=tavanattukku tirunan=ta<hi rend="grantha"/>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 36.322 by <bibl><ptr target="bib:Shanmugam2018_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Shanmugam2018_01"/>
			<citedRange unit="page">280-282</citedRange>
			<citedRange unit="item">322</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
