<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 36.248: original edition by P Shanmugam</title>
				<title type="alt">No. 248. (A.R. No. 248 of 1910.) NARASIṄGAPURAM, TIRUVALLORE TALUK, CHINGLEPUT DISTRICT. On the north wall of the Nāchchiyār shrine in the Narasimha Perumāḷ temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv36p0i0248</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">Vikramachōḻa. Year 7: A.D. 1125.</hi></p>						

						<p>Unfinished. Seems to register a sale of land by the assembly of Kōṭṭur <hi rend="italic">alias</hi> Chōḻavichchādira-chaturvēdimaṅgalam in Kaṉṟūr-nāḍu, a subdivision of Maṇayiṟ-kōṭṭam in Jayaṅkoṇḍachōḻa-maṇḍalam. Also mentions Madurāntaka-nallūr, a village in the same <hi rend="italic">kōṭṭam.</hi></p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha"><g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g><g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g><g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g><g ref="sym:dash-long" type="punctuation">.</g>svastiśrī</hi> pūmālai miṭaintu ponmālai tikaḻtarat tārmālai malinta parumaṇit tiraḷpuyat tirunilamaṭantaiyoṭu <hi rend="grantha">ja</hi>yamakaḷiruppat taṉ vaḷamār vantaṉateṉap peṟṟut tirumakaḷoru taniyiruppak kalaimakaḷ coṟṟiṟam puṇarnta kaṟpiṉaḷāki viruppoṭu nāvakattiruppa Akilapuvaṉaṅ kavippator putumatipola veṇkuṭaimmicai ciṟappat ticaitoṟun=tatikiriyoṭu ceṅkol naṭappak karuṅkaliyoḷittu vaṉpilat tiṭaikkiṭappak kuḷattiṭait teluṅka vīmaṉ vilaṅkal micaiyeṟa
<lb n="2" break="no"/>vuṅ kaliṅkar pūmiyaik kaṉaleri parukavum Aimpaṭaip paruvattu vempaṭaitāṅki veṅkai maṇṭalattiraṅki <unclear>yini</unclear>tiruntu vaṭaticaiyaṭippaṭuttaruḷit teṉṟicait tarumamun=tavamun tāṉamun=taḻaippa vetamum meymaiyumātiyukam polat talaittalai ciṟappa van=taruḷi vilaṅkarum porpuliyāṉai pārttivar cūṭa niṟaimaṇi makuṭam Urimaiyiṟ cūṭi maṉṉuyirkkellā miṉṉuyirttāy poṟṟaṇṇaḷi parappit taṉittaṉi puran=ta taṉ koyiṟ koṟṟavācaṟpuṟattu maṇināvoṭuṅka muracukaṇ muḻaṅka vicaiyamum pukaḻum meṉ
<lb n="3" break="no"/>meloṅkac ceḻiyar veñcuram pukac ceralar kaṭal puka Aḻitaru ciṅkaṇarañci neñcalamarak kaliṅkar tiṟaiyiṭak kaṉṉaṭar veṉniṭak koṅkavarotuṅkak koṅkaṇar cāya maṟṟetticai maṉṉarun=tattamakkaraṇenat tirumalarc cevaṭiyurimai yiliṟaiñcat tollai Ēḻulakun=toḻuteḻat toṉṟi mullaivāṇakai mukkokkiḻānaṭi Umaiyoṭu caṅkaraṉ Imaiyaccimaiyat tirun=tananeṉṟap porun=ti Uṭaniruppa Aṅkavaṉ makuḻuṅ kaṅkaiyoppākit terivaiyar tilatan=tiyākapatākai purikuḻal maṭappiṭi punitaku<unclear>ṇa</unclear>
<lb n="4" break="no"/>vanitai tiripuvaṉamuṭaiyāḷ Avantiruvuḷḷattaruḷ muḻutuṭaiyāḷeṉavuṭaniruppa cempon vīra<hi rend="grantha">simhāsa</hi>ṉattu mukkokkiḻānaṭikaḷoṭum vī<unclear>ṟṟirun</unclear>taruḷiya kopparakecaripa<hi rend="grantha">nma</hi>rāna cakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi> vikkiramacoḻatevaṟku yāṇṭu Ēḻāvatu <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻa maṇṭalattu maṇaiyiṟ koṭṭattuk kaṉṟūrṉāṭṭuk koṭṭūrāṉa coḻaviccātirac caturvetimaṅkalattu <hi rend="grantha">sabhai</hi>yom nilavilaiyāvaṇak kaiyyeḻuttu Ik koṭṭattu maturā<unclear>n</unclear>takanallūr
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 36.248 by <bibl><ptr target="bib:Shanmugam2018_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Shanmugam2018_01"/>
			<citedRange unit="page">210-211</citedRange>
			<citedRange unit="item">248</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
