<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 41.201: original edition by S. Rajagopal</title>
				<title type="alt">No. 201. (A.R. No. 419 of 1905.) Guḍimallūr, Walaja Taluk, North Arcot District. On the north wall of the central shrine in the Bhūmīśvara temple at Guḍimallūr.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv41p0i0201</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">Pāṇḍya Māṟavarman Kulasekharadeva, Year 12, Mesha, Purva 14, Friday, Aviṭṭam = 1280/1325 A.D.</hi></p>						

						<p>The inscription is partly built in and so some portions are missing. This records a decision taken in a meeting of the <hi rend="italic">nāṭṭār</hi> and <hi rend="italic">agampaḍi-nāṭṭār</hi> of Kalavaippaṟṟu, Āndi-nāḍu, Attippaṟṟu, and Murugamangalappaṟṟu comprising the <hi rend="italic">Valangai</hi> and <hi rend="italic">Iḍangaijātis</hi>, who met in the courtyard called Gengaikoṇḍchōḻan-<hi rend="italic">tirukkāvaṇam</hi> in the temple of Kiḍārangoṇḍachōḻīsuvaram at Valliyūr in Karaivaḻi in Kalavaippaṟṟu in Paḍuvūr-kōṭṭam in Jayangoṇḍachōḻa-maṇḍalam. The big gathering wanted to punish a notorious culprit called Kollattaraiyaṉ who had become a traitor to god and king. The latter was hiding in the <hi rend="italic">vimāna</hi> roof <hi rend="italic">(tirumalai)</hi> of the temple and so the <hi rend="italic">nāṭṭār</hi> wanted to dismantle the roof to catch the culprit. As the temple trustees and functionaries <hi rend="italic">(tānattār, māhēcurar, kavarippiṇā, poṟkōyil kaikkōḷar, śrivīrapattirar)</hi> objected to this, the <hi rend="italic">nāṭṭār</hi> got permission from them for dismantling the roof by promising to renovate it and restore the worship by contributing specified quantity of paddy on landholdings and some money contribution on looms, merchandise, etc.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied></hi> tirupuvaṉaccakkaravatti <hi rend="grantha">śrī</hi>kulacekaratevaṟku yāṇṭu <num value="12"><g type="numeral">10</g> 2</num> vatu paṉṉiraṇṭāvatu mE<hi rend="grantha">ṣa</hi>nāyaṟṟup pūṟuvapa<hi rend="grantha">kṣa</hi>ttu catutteciyum veḷḷikkiḻamaiyum peṟṟa Aviṭṭattu nāḷ <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacOḻamaṇṭalattu paṭuvūr kOṭṭattu kalavaippaṟṟu karaivaḻi
<lb n="2"/>valliyūr Uṭaiyār kiṭāraṅkoṇṭacoḷicuramuṭaiya nāyiṉār kōyil keṅkaikoṇṭacoḻaṉ tirukkāvaṇattu kalavaip paṟṟu Āntināṭu Attippaṟṟu muṟukaṉmaṅkalappaṟṟu nāṭṭārum Akampaṭiyārumāṉa nāṭṭārum maṟṟum valaṅkaikkaṭaitta cātiyuḷḷārum Iṭaṅkaikkaṭaitta cā
<lb n="3" break="no"/>ti<unclear>yiluḷḷārum</unclear> niṟaivaṟa niṟaintu kuṟaivaṟak kūṭiyiruntu Eṅkaḷilicaintu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ṉāyaṉāṟku Upayaniccayittuk kuṭuttapaṭi Irācatturōkiyumāy nāṭṭutturokiyumāṉa <unclear>kollat</unclear> taraiyaṉaik kolvatāka nāṭākak kuvintu varukaiyil Ivaṉ
<lb n="4"/>Iṉṉāyaṉār tirukkōyil tirumalaiyil mēlēṟiyirukkayilivanaik kollumaḷavukkut tirumalaiyai <unclear>Iṟakki</unclear> kolla vēṇṭumeṉṟu collukaiyil Ikkō<unclear>yil</unclear> mākēcurar tāṉattār kavarippiṇā poṟkōyiṟ kaikkōḷarum
<lb n="5"/>tirumalaiyai Iṟakkavoṇṇāteṉṟu collukaiyil tirumalai<unclear>yiṟakki</unclear>* koṉṟālt tirumalaiku ceṉṟālē Iḻintu veḷḷiyilē purik kaṭṭavum pūcaikku <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="6"/><unclear>ṇakka</unclear> nāṅkaḷ vaitta Upaiyañ cantirātittavaraiyu naṭattakkaṭavateṉṟu cammatittu Aṟuti paṇṇikkuṭuttapaṭi Āṇṭoṉṟu<unclear>kku vēli</unclear>oṉṟukku kalanellu Araippaṇamum puñceppaṟṟukku Ēroṉṟukkuk kalatā<unclear>ṉiyam</unclear>*
<lb n="7"/>yeṟu cāttiṟaṅku cāttu pākku miḷaku potikku poti Oṉṟukku Orupaṇamu muppuppoti Eḷpotikku poti Oṉṟukku Araippaṇamu nellu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> potikku kālp paṇamu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> Oṉṟukku <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> [cāla?]taṟi Oṉṟukkoru paṇamu vāṇikar cekkuvāṇikar <unclear>ce</unclear>
<lb n="8"/>koḷḷak kaṭavatākavum Ippaṭi cammatittu Inta Upaiyañ cantirātittavarai naṭattik kuṭukkak <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="9"/>ṭut turōkiyumāṉa kollattaraiyṉaik kolla tirumalai Iṟakkiyivaṉaiyuṅ koṉṟu Inta <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="10"/>meṭuttut taṇṭik koḷḷumpaṭikku Uṭaiyār kiṭāraṅkoṇṭa coḷīcuramuṭaiya nāyaṉār
<lb n="11"/> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> Uruttira <hi rend="grantha">śrī</hi>māyēcurar <hi rend="grantha">śrī</hi>kāriyañ <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> <unclear>ttārukkum</unclear> kavaripiṇā poṟkōyil kaikkōḷarkkum <hi rend="grantha">śrī</hi>vīrapattirakkum Ippaṭi <unclear>ca</unclear>mmatittu 
<lb n="12"/>kalliluñ cempilum veṭṭikkuṭuttōm <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> maṟṟum valaṅkai Iṭaṅkaikkaṭaitta cātiyilu<unclear>ḷ</unclear> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> cantirātittavaraiyum naṭattik koḷḷumpaṭi
<lb n="13"/>nāṭṭavarum Akampaṭi vēḷāṉum paḷḷiveḷāṉum Ivvaṉaivōm Ippaṭṭāṅku nā<unclear>ṭṭā</unclear>rkku <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacōḻa vēḷḷāṉ Eḻuttu <g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g><g ref="sym:dash-long" type="punctuation">.</g> <hi rend="grantha">śrī</hi>mākēcura Ira<hi rend="grantha">kṣai</hi>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 41.201 by <bibl><ptr target="bib:Rajagopal2019_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Rajagopal2019_01"/>
			<citedRange unit="page">228-230</citedRange>
			<citedRange unit="item">201</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
