<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 41.247: original edition by S. Rajagopal</title>
				<title type="alt">No. 247. (A.R. No. 465 of 1905.) Tiruvālaṅgāḍu, Tiruttani Taluk, Chittoor District. On the east wall of the first prakārā of the Naṭarājaśvamin shrine in the Vaṭāranēśvara temple at Tiruvālaṅgāḍu.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv41p0i0247</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">Chōḻa Rājādhirājadēva II, Year 12 = 1175 A.D.</hi></p>						

						<p>Partly built in. Gives elaborate details relating to the war of Pāṇḍya succession in which the Singhalese generals Lenkāpura-Daṇḍanāyakka and Jayadratha Daṇḍanāyakka took part on behalf of the Pāṇḍya king opposing the Chōḻa side. Appreciating the important role played by his chief commander Paḻaiyaṉūr-uḍaiyān Vēdavaṉam-uḍaiyāṉ Ammai-appaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Aṇṇan Pallavarājan in the succession dispute, the king granted to the chief ten <hi rend="italic">vēli</hi> of land free of taxes in the village Rājarājan-Paḻaiyaṉūr in Nenmali-nāḍu. The king's order relating to the grant is addressed to the trustees of the Tiruvālaṅgāḍuḍaiyār temple.</p>						

						<p>[Published in <hi rend="italic">Epigraphia Indica</hi> vol. XXII, No, 14.]</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> kaṭalcūḻnta pārmātaruṅ kalaimātarum Aṭal cūḻnta por
<lb n="2"/>mātarum cīrmātarum Ama<supplied reason="omitted">r</supplied>ntu vāḻa nāṟkaṭal cūḻ puviēḻum pā<unclear>ṟ</unclear>kaṭal cūḻ pukaḻpara
<lb n="3" break="no"/>ppa Ātiukamāmeṉṉac cotimuṭi puṉaintaruḷi Āṟu <hi rend="grantha">śa</hi>maiyamum Aimpūtamum ne
<lb n="4" break="no"/>ṟiyil niṉṟu <unclear>pā</unclear>rippat teṉṉavaruñ ceralaruñ ciṅkaḷarum mutalāya maṉṉavarkaḷ tiṟai
<lb n="5"/>cumantu vantiṇṭic cevippa Ūḻiūḻi Oru ceṅkol Ēḻupārum Iṉitaḷippac cempoṉ vira[<hi rend="grantha">si</hi>*]
<lb n="6" break="no"/><unclear>ṅṅā</unclear>canattu Ulakuṭai mukkokkiḻāṉaṭikaḷoṭum viṟṟiruntaruḷiya kovi rā<hi rend="grantha">ja</hi> ke<hi rend="grantha">sa</hi>ri paṉmarāṉa
<lb n="7"/>tiripuvaṉaccakkaravarttikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>irā<hi rend="grantha">jādhi</hi>rā<hi rend="grantha">ja de</hi>varkku yāṇṭu paṉṉiraṇṭāvatu nāḷ nūṟṟaiymapat
<lb n="8" break="no"/>teḻiṉāl tiripuvaṉaccakravatti koneriṉmai koṇṭāṉ <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻamaṇṭalattu meṉ
<lb n="9" break="no"/>malaip paḻaiyaṉūr nāṭṭup paḻaiyaṉūr Uṭaiyār tiruvālaṅkāṭuṭaiyār koyilil tevakaṉmikku
<lb n="10" break="no"/>m <hi rend="grantha">śrī</hi>mā<hi rend="grantha">heśva</hi>varak kaṇkāṇi ceyvārkaḷukkum <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> paḻaiyaṉūr Uṭaiyāṉ vetavaṉamuṭaiyāṉ Ammai A
<lb n="11" break="no"/>ppaṉāṉa Aṇṇaṉ pallava[rā<hi rend="grantha">ja</hi>]ṉ Īḻattāṉ parākkiramapāku Āḻvāṉ pote tuṭaṅki coḻarājyattukku 
<lb n="12"/><unclear>vi</unclear>rotamāyiruppaṉa palapaṭikaḷāluñceyyappārttu Itukku Uṟuppākap pāṇṭi-nāṭṭile paṭai
<lb n="13" break="no"/><unclear>yu</unclear>ṟaviṭṭu <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> <unclear>kulacekaraṉaiyum matu</unclear>raiyil niṉṟum veḷḷāṟṟukku vaṭakaraiyile po
<lb n="14" break="no"/>tap paṇṇi<unclear>ṉapaṭiyāle</unclear> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> mceyyappārtta Iṭattu Itukkup parikāramāka kula
<lb n="15" break="no"/>cekararkku <unclear>vēṇṭuvaṉavuñ ceytu muta</unclear>likaḷum paṭaikaḷum pokaviṭṭu Īḻattāṉ paṭaiyaiyu
<lb n="16" break="no"/>m Ippaṭaik<unclear>kuk kārāṇavar Āṉa</unclear> Ila<unclear>ṅkāpura ta</unclear>ṇṭanāyakkaṉum <hi rend="grantha">ja</hi>kat <hi rend="grantha">tra</hi>yat taṇṭanā<supplied reason="omitted">ya</supplied>kkaṉum Uḷḷiṭṭā
<lb n="17" break="no"/>raiyuṅ koṉṟu <unclear>maturai vācalilē Ivarkaḷ talaikaḷai</unclear> taippittu Ivvūrile kulacekaraiyum pukaviṭṭuc ce
<lb n="18" break="no"/>llā niṟka <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ku virotamāyiruppaṉa ceyyappārttu Ivaṉ taṉ paṭai
<lb n="19"/>nilaiyāṉa pulaicceri māttōṭṭam vallikāmam maṭṭivāḻ Uḷḷiṭṭa Ūrkaḷile paṭaikaḷu
<lb n="20" break="no"/>m pukutaviṭṭu paṭavukaḷuñ ceyvikkiṟapaṭi keṭṭu Itukkup parikāramāka Īḻattāṉ marumakaṉārāy Īḻarājyattukkuṅ
<lb n="21"/>kaṭavarāy muṉpe pontirunta civallavarai Aḻaippittu Ivarkku veṇṭuvaṉavuñceytu Ivaraiyum I
<lb n="22" break="no"/>varuṭaṉe veṇṭum paṭaikaḷaiyum Ūrāttuṟai vallikāmam maṭṭivāḻ Uḷḷiṭṭa Ūrkaḷile pukaviṭṭup pulaicce
<lb n="23" break="no"/>ri māttōṭṭam Uḷḷiṭṭa Ūrkaḷum Aḻittu Īḻattāṉiṉavāy Ivvūrkaḷil niṉṟa Āṉaikaḷuṅ kaikkoṇ
<lb n="24" break="no"/>ṭu Īḻamaṇṭalattil kiḻmel Irupatiṉ kāta meṟpaṭavum teṉvaṭal muppatiṉkāta meṟpaṭavum Aḻittu It
<lb n="25" break="no"/>tuṟaiyil Ivaṉ maṉiccarāy Iruntāril kolvāraiyuṅ koṉṟu piṭippāraiyum piṭittu Ivarkaḷaiyum ca
<lb n="26" break="no"/>rakkāyk kaikkoṇṭaḷavum piṭitta Āṉaikaḷum Aḻaippittu Ivaṉ namakkuk kāṭṭi Īḻamaṇṭalattuk kāriya
<lb n="27" break="no"/>m Ellāppaṭiyālum Ivaṉ Aḻiyac ceyvittapaṭikkum pāṇṭiyaṉār kulacekarar tamakku muṉpu ceyta
<lb n="28"/>naṉmaikaḷum pārāte Īḻattāṉuṭaṉe <unclear>ca</unclear>mpantam paṇṇavum Ivaṉum Ivaruṅkūṭaniṉṟu coḻa<unclear>rājya</unclear>ttuk 
<lb n="29" break="no"/>ku virotamāyiruppaṉa ceyyavuṅ kaṭavatāka niccayittu Itukku Uṟuppākap pāṇṭināṭṭu Ēḻakattārilum ma<supplied reason="omitted">ṟ</supplied>ṟac
<lb n="30"/>cāmantarilum namakkuc cervupaṭṭu niṉṟuṭaṉ ceykiṟa Irā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>kkaṟkuṭiyarāyaṉum Irā<hi rend="grantha">ja</hi>kampīra Añcukōṭ
<lb n="31" break="no"/>ṭai nāṭāḻvāṉum Uḷḷiṭṭārai <unclear>A</unclear>ttuṟaikaḷil niṉṟum veḷḷāṟṟukku vaṭakaraiyilē pōtappaṇṇi
<lb n="32"/>Ilaṅkāpurit taṇṭanā<supplied reason="omitted">ya</supplied>kkaṉum <hi rend="grantha">ja</hi>kat <hi rend="grantha">tra</hi>yat taṇṭanāyakkaṉum Uḷḷiṭṭār talaikaḷāy maturai vācaliṟ taicca talai
<lb n="33" break="no"/>kaḷum vāṅkip pokaṭuviṭṭu Ellāt tīmaikaḷum ceyyak kaṭavatākak karutic ceykiṟapaṭiyum Īḻattāṉ kulacekarar Uṭa
<lb n="34" break="no"/>ṉ kūṭaniṉṟu Utavi ceykai cuṭṭi Ivaruṭaṉ cārvupaṭṭu niṉṟārkku varakkāṭṭiṉa Ōlaikaḷum va<unclear>stukkaḷum vaḻi</unclear>yile Iva <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> paṭiyālum coḻarājyattukkuvirotamāy-irukkaiyāle Ivaṉai
<lb n="35"/>Aṅku niṉṟum pokki muṉpe piṭittu maturaikkuk kāraṇavārāṉa parākkirama pāṇṭiyar makaṉār vīra<unclear>pāṇṭiya</unclear> tevarai maturai <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> I vastuvāluṅ kutiraiyālum veṇṭuvaṉavaiyiṟṟil namakkuc co
<lb n="36" break="no"/>llic ceyyaveṇṭuvaṉavuñ ceyvittu Allātaṉa Ivaṉe mikutippaṭa nerntum ceytu curukki<supplied reason="omitted">ṉa</supplied> nā<unclear>ḷai</unclear>kkuḷḷe maturai <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> tevavaḷanāṭṭu neṉmalināṭṭu Irā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>n paḻaiyaṉūrile patiṟṟu
<lb n="37" break="no"/>vēli nilam paṉṉiraṇṭāvatu mutal Antarāyam pāṭṭam Uṭpaṭa Iṟaiyiliyāka Iṭṭu Ippaṭi Uṭaiyār tiruvālaṅkāṭuṭaiya <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> mūventaveḷāṉ <g type="ddanda">.</g> Ivai nīlakaṅkarāyaṉ Eḻuttu <g type="ddanda">.</g>§
<lb n="38"/>Ivai tīpattarayaṉ Eḻuttu <g type="ddanda">.</g>§ Ivai kaṉakarā<hi rend="grantha">ja</hi>ṉ Eḻuttu <g type="ddanda">.</g>§ Ivai malaiyappirā<hi rend="grantha">ja</hi><supplied reason="omitted">ṉ</supplied> Eḻuttu <g type="ddanda">.</g>§ Ivai maḻava <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="39"/>tu <g type="ddanda">.</g>§ Ivai villavarāyaṉ Eḻuttu§
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 41.247 by <bibl><ptr target="bib:Rajagopal2019_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Rajagopal2019_01"/>
			<citedRange unit="page">265-267</citedRange>
			<citedRange unit="item">247</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
