<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 41.465: original edition by S. Rajagopal</title>
				<title type="alt">No. 465. (A.R. No. 679 of 1905.) Tiruvēḍagam, Nilakkōṭṭai Taluk, Madura District. On the west wall of the central shrine in the Patrikāparamēśvara temple at Tiruvēḍagam.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv41p0i0465</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">Pāṇḍya, Māravarman Sundara I, Year 7 = 1222 A.D.</hi></p>						

						<p>Built in the middle. This is an order of the king reducing the tax rates, in king as well as money on different crops that were being paid by the <hi rend="italic">chaṭṭar (brāhmaṇas)</hi> of Chōḻakulāntakachaturvēdimaṅgalam in Pāgaṉūr-kūṟṟam as they were feeling the existing rates as heavy <hi rend="italic">(ataippu).</hi> The king took this action at the request of his elder sister <hi rend="italic">(akkaṉ).</hi> The new rates are specified for various crops (paddy, <hi rend="italic">tiṉai, varagu, eḷ, pul, iṟuṅgu</hi>) and cropping seasons (like <hi rend="italic">perum-pū, aiṟpachikuṟuvai</hi>). The rate for <hi rend="italic">pāḍikāval</hi> (watchmanship) is also given. </p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied></hi> pūmalarttiruvum poruceyamaṭantaiyun tāmaraik kuvimulaiccerpuyattiruppa vetanāvil veḷḷi taṭṭāmaraikkātal mātukavin peṟattiḷaippa veṇṭicai <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ntarumamum taḻaippa Imaiyavar viḻākkoṭi Iṭaṉ(t)toṟumeṭuppak karuṅkalikaṉalkeṭa kaṭavuḷ vetiyar nantoḻil veḷvicceṅkaṉal vaḷaṟpaccurutiyuntamuḻum tolviḷaṅkulavap porutiṟavāḻi pūtalañcūḻ Orukai Irucevi mumma<unclear>ta</unclear>ṉāṟ koṭṭu <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ^1^
<lb n="2"/>yitayilakoṟṟat teṇṭicaiyāṉai Eruttameṟikkaṇṭa ṉāṭemateṉakkayal ka ḻikūrak kocalan tuḷuvaṅku kiraṅkuccaram pocalamāḷuvar makatar poppaḷam puṇṭaraṅkaliṅkamiḻaṅ kaṭāraṅkauṭaṉ te <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> puṉaiventaṟ korutaṉi nāyakaṉeṉṟulaketta tirumuṭicūṭic ceṅkolocci koṟṟattāḷk kuḷirkuṭai niḻaṟkiṭkaṟṟaikkavari kāvalar vicaviraik katirnavamaṇi vira<hi rend="grantha">simhāsa</hi>ṉattuṭaṉ muṭicūṭiyuyar kulattiruveṉappaṅkaya malaṟkaṟaṅ kuvittuppāttivar maṅkaiyar tiraṇṭu vaṇaṅkuñ ce<unclear>n</unclear> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="3"/><unclear>mau</unclear>li meliṭac civanta Iṇaimalaṟciṟaṭik kamalam karaṅkamalameṉṟaṇukumulaka muḻutuṭaiyāroṭum viṟṟiruntaru<unclear>ḷi</unclear>ya māmutalmatikkulam viḷakkiya komutaṟkomāṟava<hi rend="grantha">rmma</hi>rāṉa <hi rend="grantha">tribhu</hi>vaṉaca<hi rend="grantha"><unclear>kra</unclear></hi>vattikaḷ <hi rend="grantha">śrīsundapāṇdha</hi>ya<hi rend="grantha">de</hi>vaṟku <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> <unclear>npu</unclear> Iṟuttu vanta Iṟai <unclear>Aḷave</unclear> Āṇṭoṉṟu <unclear>muṉpu</unclear> Iṟutta Iṟai tavirntu Ikkūṟṟattuc coḻakulānta catu<hi rend="grantha">rvvedi</hi>maṅkalam Iṟukkum <unclear>paṭi</unclear>yilē Ittiruveṭakam vikkiramapāṇṭiyaṉ kolāl nilamaḷantu payirpārttu viḷainta nilattukku māttāl tiramam Iraṇṭum nelluppa <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="4"/><unclear>y</unclear>okam tiramam Iraṇṭum nellu mukkalamum perumpūkkuṟuvaiyu mācikkuṟuvaiyum viḷaintanilattukku Ivvaricaiyil Oṉṟu pātiyum tulā Iṟaittu viḷainta nilattukku Oṉṟukālum Āṭikkuṟuvai <unclear>vi</unclear>ṉiyokam tiramam mukkāle Orumāvum nellu Irukalaṉe mukkuṟuṇiyum Aiṟpacikku<unclear>ṟu</unclear>vai viḷainta nilattukku Oṉṟu Araiye mākāṇiyāka maṭakkiṉa nilattukku perumpūvaricaiyum tiṉaiyum varakum Eḷḷum pullum Iṟuṅkum viḷainta nilattukku māttāl tiramam muṉṟekālum toṭṭakkū<unclear>ṟu</unclear>
<lb n="5" break="no"/>mmuṭi <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> pāṭikāval pāṭakattāl nellu Irutūṇiyum Āka nālāvatiṉetir muvāmāṇṭu mutal Iṟaikaṭṭi Iṟukkaveṇum Eṉṟu Akkaṉ namakku Aruḷicceytamaiyil Ittiruveṭakam muṉpu Iṟuttu vanta Iṟai Ataippu<unclear>p</unclear> paṭiyile Ittiruveṭakam vikkaramapāṇṭiyaṉ kolāl nilam Aḷantu payirpārttu viḷainta nilattukku māttāl tiramam Iraṇṭum nelluppaṉṉirukalamum viṉiyokam tiramam Iraṇṭum nellu mukkalamum perumpūk kuṟuvaiyum mācikkuṟuvaiyum Ivvaricaiyil Oṉṟupāti <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="6"/><unclear>v</unclear>eṭakam <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ku perumpūvaricaiyum tiṉaiyum varakum Eḷḷum pullum I<unclear>ṟu</unclear>ṅkum viḷaintanilattukkum māttāl tiramam muṉṟēkālum toṭṭakkaṭamai nilaviraṭṭi<unclear>yu</unclear>m pāṭikāval pāṭakattāl nellu Irutūṇiyum Āka Ivvāṇṭu mutal Iṟuppatāka Iṭukaveṉṟu Ippaṭi <hi rend="grantha">candrādittya</hi>vaṟ <unclear>Iṟai</unclear> celvatāka <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 
<lb n="7"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> lum veṭṭivittukkoḷka veṉṟu tiruvāymoḻintaruḷiṉa paṭikku Ivai viḻuppā<hi rend="grantha"><unclear>dhi</unclear></hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>n Eḻuttu Ippaṭikku Ivai cokkanāya<supplied reason="omitted">ka</supplied>ṉeḻuttu Ippaṭikku Ivaivāṇā<hi rend="grantha">dhi</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>n Eḻuttu Ippaṭik <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 
<lb n="8"/><unclear>ṉ</unclear> pākaṉūṟkūṟṟattut tiruv<unclear>e</unclear>ṭakattuc caṭṭarkaḷukku taṅkaḷur kaṭamai Iṟuttup potukiṟapaṭi Ataippuṇṭeṉṟum nālāvatiṉetirāmāṇṭi ṉetirāmāṇṭu coḻakulāntakaccatu<hi rend="grantha">rvve</hi>timaṅkalam Iṟutta paṭiyile vikkiramapāṇṭiyaṉ kolāl ni<unclear>lama</unclear>ḷantu payirpārttu
<lb n="9"/>viḷainta nilattukku māttāl tiramam Iraṇṭum nellup paṉṉirukalamum viṉiyo<unclear>ka</unclear>m tiramam Iraṇṭum nellu mukkalamum perumpūkkuṟuvaiyum mācikkuṟuvaiyum viḷaintanilattukku Ivvaricaiyil Oṉṟu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 
<lb n="10"/>kalaṉe Irutūṇikkuṟuṇi<unclear>yu</unclear>m viṉiyokam tiramam mukkāle Orumāvum nellu Irukalaṉe mukkuṟuṇiyum Aṟpacikkuṟuvai viḷainta nilam Oṉṟu Araiye mākāṇiyāka maṭakkiṉa nilattukkum perumpūvaricaiyum tiṉaiyum varakum Eḷḷum <unclear>pul</unclear>lum Iṟuṅkum viḷainta nila
<lb n="11"/>ttukku māttāl tiramam muṉṟekālum toṭṭakkaṭamai nilaviraṭṭiyum pāṭikāval pāṭakattāl nellu Irutūṇiyum Āk(ā) nālāvatiṉetir muvāmāṇṭu mutal Iṟukkaveṇumeṉṟu<unclear>m</unclear> Akkaṉ Aruḷicceytamaiyi<unclear>l</unclear> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> m Aḷantupayi<unclear>r</unclear> pārttu viḷainta nilattukku māttāl tiramam Iraṇṭum nelluppaṉṉirukalamum viṉiyokam tiramam Iraṇṭum nellu mukkalamum perumpūkkuṟuvaiyum mācikkuṟuvaiyum viḷainta nilattukku Ivvaricaiyul Oṉṟu pātiyum tulā Iṟait<unclear>tu</unclear> viḷainta nilattukku O
<lb n="12" break="no"/>ṉṟu kālum Āṭikkuṟuvai viḷainta nilattukkut tiramam Oṉṟaraiyum nellu Aiṅkalaṉe Iru tūṇikkuṟuṇiyum viṉiyokam tiramam mukkāle Orumāvum nellu Irukalaṉemuk kuṟuṇiyum Aṟpacikkuṟuvai viḷainta nila <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> pullum Iṟuṅkum viḷainta nilattukku māttāl tiramam muṉṟekālum toṭṭakkaṭamai nilaviraṭṭiyum pāṭikāval pāṭakattāl nellu Irutūṇiyum Āka Ivvāṇṭu mutal Ippaṭi Iṟuppatāka niṉaippiṭac coṉṉom Ippaṭi <hi rend="grantha">candrādi</hi><unclear>m</unclear> veṭṭivittuk koḷ 
<lb n="13" break="no"/>ka Ivai Aṇṭanāṭṭup perumaṇalūr Arayaṉ kulacekaratevaṉāṉa kulacekara Uttaramantiri Eḻuttu <g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g> yāṇṭu 4 vatunāḷ <num value="1918"><g type="numeral">1000</g> 9 <g type="numeral">100</g> <g type="numeral">10</g> 8</num> Ivai neṟcūranāṭṭu meṉocciyāṉa taraṇiviccātiranallūr nampiuṭaiyanāyakaṉāṉa koṅkarā<hi rend="grantha">ja</hi>n <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṉa vikkirama pāṇṭiya toṇṭaimāṉeḻuttu <g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g><g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g><g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g> § Aruḷicceyal pākaṉūr(ṟ) kūṟṟattu tiruveṭakattuc caṭṭarkaḷukku Ivvūr muṉpu Iṟuttupponta Iṟai Ataippuṇṭeṉṟum muṉpu Iṟutta Iṟai tavirttu Ikkūṟṟattuc coḻakulāntakac catu<hi rend="grantha">r<unclear>ve</unclear>di</hi>maṅkalam Iṟukkumpaṭiyile Ittiruveṭakam
<lb n="14"/>vikkiramapāṇṭiyaṉ kolāl nilaaḷantu payirpārttu viḷainta nilattu (viḷaintanila)ttukku māttāl tiramam Iraṇṭum nelluppaṉṉirukalamum viṉiyokam tiramam Iraṇṭum nellu mukkalamum perumpūkkuṟuvaiyum <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> tukku Oṉṟukālum Āṭikkuṟuvai viḷainta nilattukku tiramam Oṉṟaraiyum nellu Aiṅkalaṉe Irutūṇik kuṟuṇiyum viṉiyokam tiramam mukkāle Orumāvum nellu Irukalaṉe mukkuṟuṇiyum Aṟpacikkuṟuvai viḷainta nilattukku Oṉṟu Araiyē mākāṇiyāka maṭakkiṉa nilattukkum perumpūva
<lb n="15" break="no"/>ricaiyum tiṉaiyum varakum Eḷḷum pullum Iṟuṅkum viḷainta nilattukku māttāl tiramam muṉṟē kālum toṭṭakaṭamai nila Iraṭṭiyum pāṭikāval pāṭakattum peṟṟa Irutūṇiyum Āka nālāvatiṉetir muṉṟāvatu <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> paṭi <hi rend="grantha">candrāditya</hi>vaṟ celvatāka kallilum cempilum veṭṭivittuk koḷka veṉṟu perumāṉ tirumukamappaṭiyile <hi rend="grantha">candrādittya</hi>vaṟ celvatāka kallilum cempilum veṭṭivittu koḷḷa Ivai vikkira
<lb n="16" break="no"/>mapāṇṭiya viḻupparaiyaṉeḻuttu § Aruḷāl I<hi rend="grantha">śśilālekhai</hi> paṇṇiṉeṉ Innāyaṉār kovil <hi rend="grantha">śila</hi>ppā Ācāriyaṉ ciyaṉāṇṭāṉāṉa coḻakulāntaka Ācāriyaṉeḻuttu <g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g>§
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 41.465 by <bibl><ptr target="bib:Rajagopal2019_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Rajagopal2019_01"/>
			<citedRange unit="page">437-440</citedRange>
			<citedRange unit="item">465</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
