<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 41.225: original edition by S. Rajagopal</title>
				<title type="alt">No. 225. (A.R. No. 444 of 1905.) Tiruttaṇi, Tiruttani Taluk, Chittoor District. On the north, west and south walls of the central shrine and maṇḍapa of the Vijayaraghava-Perumal temple at Tiruttaṇi.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv41p0i0225</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">Chōḻa, Rājādhirāja I, Year 31 = 1049 A.D.</hi></p>						

						<p>The long <hi rend="italic">meykkīrtti</hi> of the king occupies most of the inscription (lines 1-8). The last line records a land sale executed by the <hi rend="italic">sabhā</hi> of Tiruttaṇi to one Araiyan Muḍikoṇḍān <hi rend="italic">alias</hi> Rājadhirāja Kāraikkāḍu Uḍaiyāṉ. The later provided it as a <hi rend="italic">bhaṭṭaviṟti</hi> endownment to recite <hi rend="italic">dhanmaśāsanam (dharmaśāstra ?).</hi></p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied></hi> tiṅkaḷer tarutanṉoṅkal veṇkuṭaikkiḻ nilamakaḷ nilava malarmakaṭ puṇar<unclear>n</unclear>tu ceṅkol<unclear>l</unclear>occikkaruṅkalikaṭintu taṉciṟiya <unclear>tā</unclear>ta<supplied reason="omitted">y</supplied>aiyum tiruttamaiyaṉaiyuṅ kuṟikoḷ taṉṉiḷaṅ kokkaḷaiyum neṟi Uṇar taṉṟirupputalavar tammaiyum tuṉṟeḻil vāṉavaṉ <unclear>vi</unclear>llavaṉ miṉavaṉ kaṅkaṉ Ilaṅkaik<unclear>ki</unclear>ṟaivaṉ pulaṅkaḻaṟ pallavaṉ kaṉṉakucciyar kāvalaneṉa<unclear>p</unclear> poṉṉaṇi cuṭarmaṇi makuṭañ cūṭṭip paṭarpukaḻāṅkavaṟkavar nāṭaruḷip pāṅkamar tātai <unclear>mu</unclear>
<lb n="2" break="no"/>ṉvanta potalar teriyal vikkirama nārāyaṇaṉ taṉṉaic cakkaram vaṭippaṭuttaruḷutaṟa kāvan tavatarittorupatānāḷāl tirumaṇimauli vāḻi pūve<hi rend="grantha">ntra</hi> coḻaneṉap puṉai<hi rend="grantha">n</hi>tu maṉṉupallūḻiyuḷ tenṉavar muvaruḷ mānāparaṇa<unclear>n</unclear> poṉmuṭiyānāp parumatiṭ pacun=talai porukaḷattari<hi rend="grantha">n</hi>tu pāraḷaviyakaḻal virakeraḷaṉai yāṉaikkiṭuvittu tacaivil cuntarapāṇṭiyaṉ Oṟṟai veṇkuṭaiyuṅ kaṟṟai veṇkavariyuñ ciṅkācanamum veṅkaḷat tiḻa<hi rend="grantha">n</hi>tutaṉmuṭi viḻattalai virittaṭitaḷarntoṭat tollaiyūrt turatti Olka<unclear>li</unclear>
<lb n="3" break="no"/>l veṇāṭṭaraicai ceṇāṭṭotukki mevupukaḻirāmakuṭa muvar keṭa muṉi<hi rend="grantha">n</hi>tu viṭalkeḻu villavaṉku<unclear>ṭa</unclear>r maṭikkoṇṭu taṉṉāṭuviṭṭoṭikkāṭu pukkoḷippa vañciya putumalar malain=tāṅkañ<unclear>ca</unclear>lil velaikeḻu kāntaḷuṟcālai ka<unclear>lamaṟu</unclear>ppit tā<hi rend="grantha">ha</hi>vama<unclear>l</unclear>laṉuma<unclear>ñcakk</unclear>evutaṉ <unclear>ṟāṅka</unclear>rumpaṭaiyā<unclear>lāṅka</unclear>vaṉ ceṉaiyuṭ kaṇṭap payanuṅ kaṅkātiranum vaṇṭamar kaḷiṟṟoṭu maṭiyat tiṇṭiṟal virita<unclear>ru</unclear>vikkiyum vicaiyātittanuṅ karumuraṭ cāṅkamaiyyaṉu mutalinar <hi rend="grantha">samarabhi</hi>ru vottuṭaiya nimir cuṭaṟpoṉnoṭayaṅka<unclear>ri</unclear>
<lb n="4"/>puraviyoṭum piṭittu tannāṭaiyiṟ <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇ<unclear>ṭu</unclear>oṉṉār koḷḷippākkai Uḷḷeri maṭuppittoruta<unclear>nit</unclear> taṇṭāṟ porukaṭalilaṅkaiyar komān vikkirama <hi rend="grantha">bāhu</hi>vin makuṭamu munṟanakkuṭain=ta tenṟamiḻvaṭakalai teri<hi rend="grantha">n</hi>tu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> tecattavartam veṟumai tiraccuṭaṟkaṉakattavatarittu tulā<unclear>pāra</unclear>ntuṭar veṟikkaṭaṟ paṭaiyaic celvittu Eḻkaṭaliḻampukkilaṅkecanākiya vikkiramapāṇṭiyan parumaṇimakuṭamuṅ kāṇṭaku tannatākiya tankannakucciyilum Ārkali<unclear>ī</unclear>ḻañ ciritenṟeṇṇi Uḷaṅ koḷ
<lb n="5" break="no"/>(n)ṉāṭu tan Uṟavoṭum pukuntu viḷaṅkumuṭikavitta viracalāmekan poṟkaḷattañcik kāṟkaḷiṟiḻi<hi rend="grantha">n</hi>tu kavvaiyuṟṟoṭik kāta<unclear>li</unclear>virā O<unclear>ṭu</unclear>n tanṟavvaiyaip piṭittu tāyai mukkariya Āṅkapimānam niṅkutaṟkāka miṭṭum va<hi rend="grantha">n</hi>tu vāṭṭoḻiluḻantu veṅkaḷatta tulantavac ciṅkaḷattaraican ponṉaṇi muṭiyuṅ kaṉṉaran vaḻiva<hi rend="grantha">n</hi>turaiko ḷiḻattaraicanākiya <hi rend="grantha">śrī</hi> vallavan matanarā<hi rend="grantha">ja</hi>n Elloḷi<unclear>ta</unclear>ṭamaṇimuṭi taṭintu kāṇṭaku vaṭapulat tirukālāvatum porupaṭai naṭāttik kaṇṭāti(ra)nakar nāraṇan kaṇavati va 
<lb n="6" break="no"/>ṇṭalar teriyal maticūtananeṉ ṟeṉaip palavaraicarai muṉaivayiṟṟuratti vampalartarupoḻiṟ kampili nakaruḷ caḷukkiyar māḷikai takaṟpittiḷakkamil tantaimunvan=ta kanakakkaḷiṟṟu vikkiramanāraṇanṟan perumpaṭaiñaraimevi mu<unclear>n</unclear>pamar Ā<hi rend="grantha">ha</hi>vamallan Añcinanennum <hi rend="grantha">sāhasa</hi>meṟkoṇṭu tanpuṉaṟ periyāṟṟaṅkaraip pūṇṭu kaṭakam takarvaiyil mūṉṟāmuṟaimaiyilu meṉṟetir viṭṭavalaṅkiḷar neṭuvel teluṅka viccayantampiyar cilaikkaittakkayarāmanum kan=tappayanu piṟaṅkiṉar
<lb n="7"/>kaḷiṟṟup<unclear>piṭa</unclear>kkac coḻaṉuṅkoṇṭayarā<hi rend="grantha">ja</hi>ṉuṅkunicilai varicil mu<unclear>ñca</unclear>yaṉum taṇṭanāyakan tā<unclear>r</unclear>tana<unclear>ñ</unclear>ciyaṉum Iṉpappaiyaṉum viramāṇikkaṉum Eṉaippaṭaioroṭu Etircama <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> tira <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> yarā<hi rend="grantha">ja</hi>ṉumavaṉ<unclear>ṟu</unclear>ṉaiviya<unclear>rum vā</unclear>kai viccayaṉum taṉumātāvumeṉu mivar mutaliyar puṉaikaḻalaraicaroṭu Eṇṇaru makaḷirait tuṇṇ<unclear>e</unclear>ṉap piṭittu Iraṭṭapāṭi Ēḻarai Ilakkamum pāḻpaṭac cinavi<supplied reason="omitted">l</supplied>p pūṇṭu<unclear>ra</unclear>p patiyaip poṭippaṭuttaṉavaiyilāṇṭu<unclear>ra</unclear>k kaḻutai<unclear>er</unclear> cela<unclear>na</unclear>ṭātti vāramitai vitait<unclear>tu</unclear>
<lb n="8"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> vinnatappayil pārparumā<unclear>ḷikai</unclear> paṭareriparappi Āṅkava<supplied reason="omitted">r</supplied>mānakar veṅkai miteḻuti Uyar <hi rend="grantha">ja</hi>ya<hi rend="grantha">stambham</hi> nāṭṭuvittiyalicaivillavar miṉavar veḷkulac caḷukkiyar vallavar kocalar vaṅkaṇar koṅkaṇar ci<hi rend="grantha">n</hi>turar <hi rend="grantha">ja</hi>yaṇar ciṅkaḷar An=taramu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> Araicariṭu tiṟaikaḷum Āṟiloṉṟavaṉiyiṟ kūṟukoḷ poruḷkaḷum Uka<hi rend="grantha">n</hi>tu naṉmaṟaiyavar muka<hi rend="grantha">n</hi>tukoḷak kuṭuttu vi<hi rend="grantha">śva</hi>lokattu viḷaṅkum maṟuneṟi niṉṟa<hi rend="grantha">śva</hi>metañ ceyta <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Uyarn=taperum pukaṭ korā<hi rend="grantha">ja</hi>kecari pa<hi rend="grantha">nma</hi>rāna Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrī</hi>rā<hi rend="grantha">jādhi</hi>rā<hi rend="grantha">jade</hi>vaṟku yāṇṭu <num value="31">3 <g type="numeral">10</g> 1</num> Ā
<lb n="9" break="no"/>vatu <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭa coḻamaṇṭalattuk kuṉṟavattaṉa koṭṭattu meṉmalait taṇiyalnāṭṭu <hi rend="grantha">ja</hi>ṉaṉātac catu<hi rend="grantha">rvve</hi>timaṅka<supplied reason="omitted">la</supplied>ttu piṭākai tiruttaṇiyal <hi rend="grantha">sabhai</hi>yom nilavilaiyāvaṇak kaiyeḻuttu Araiyaṉ muṭikoṇṭāṉāṉa rā<hi rend="grantha">jādhi</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>k kāraikkāṭuṭaiyāṟku Ivar <hi rend="grantha">dhanmaśāsa</hi>nam vakkāṇippārkku Ivar <hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭa<hi rend="grantha">vra</hi>ttiyāka vaippārāka Ivaṟku viṟṟukkuṭutta nilamāvatu Āṟṟukkāl <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> paṅkukkuḻi nānūṟṟu muppatteḻu Itaṉ teṟku tāmāṇiyā<unclear>ṟṟu</unclear>rai muṉṉūṟṟirupatteḻey kālum Itaṉ vaṭakku kuḻi <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ceṟukkuṇṭil kuḻi nūṟṟirupatu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> kellai <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṟṟukku melpāṟkellai <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> l cuntaravatikku kiḻakkum vaṭapāṟkellai <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> vāykkālukku teṟkum Innāṟpāṟkellaiyuḷ <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 41.225 by <bibl><ptr target="bib:Rajagopal2019_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Rajagopal2019_01"/>
			<citedRange unit="page">248-251</citedRange>
			<citedRange unit="item">225</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
