<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 29.147: original edition by P. N. Narasimha Murthy</title>
				<title type="alt">No. 147. (A.R. No. B. 627 of 1961-62.) KERAVASE, KARKALA TALUK, SOUTH KANARA DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv29p0i0147</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Slab [1] setup in the <hi rend="italic">mūḍa-basti</hi> of Vardhamāna Svāmi.</p>						

						<p><hi rend="bold">Pānḍyadēva 1161 A.D.</hi></p>						

						<p>It records a political agreement entered into by Pāñḍya-dēvarasa of Keravase and Kāmirāyarasa Banga of Bangavāḍi. Both the rulers agreed to suspend thence forward all acts of hostility against each other, that when one was to be attacked by an outsider, the other will rush to the help of the defender and none of the two shall unilaterally enter into any pact with the Chauṭas.</p>						

						<p>It is dated Śaka 1083, Vishu, Āśvīja, Śu. 1, Thursday. It corresponds with 1161 A.D., September 21. But the Śaka year given is too early and wrong for the record is in the characters of the 15th century A.D. If it is taken to mean a mistake for Śaka 1383 then the given tithi corresponds to 1461 A.D., September 5, Saturday [not Sunday]. This date falls with in the reign period of both the kings mentioned in the record.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="kan-Latn" rendition="class:kannada maturity:undetermined">

<p>
<lb n="1"/>śrīmatparamagaṁbhīrasvādvādāmōghalāṁchanaṁ jīyāttrailōkyanāthasyaśāsanaṁ ji
<lb n="2" break="no"/>naśāsanaṁ <g type="danda">.</g> svasti śrī jayābhyudaya śakavaruṣa 1083 neya viṣu saṁvatsarada Āśvayija śu 1 guruvārada
<lb n="3" break="no"/>lu śrīmatu pāṁḍyadēvarasarige kāmirāyarasarāda baṁgaru barasi koṭṭa śilāśāsanada kramaveṁteṁdare nā
<lb n="4" break="no"/>Ū nīu kaṁḍu mātanāḍi baṁgavāḍi keravase Uḷalli paryyaṁtara Ācaṁdrārkkasthāyiyāgi yeraḍu śā
<lb n="5" break="no"/>sanada vakhaṇebhiṁnavāgadahāṁge yeraḍu kōlabaḷi sāviradavaru <g type="danda">.</g> cikarasaru hariAdhikāri dēvarsaru <g type="danda">.</g> gōpaṇa sēna bōvaru kūḍi
<lb n="6"/>koṁḍu jinēśvarana muṁdiṭṭu <g type="danda">.</g> naṁma niṁma keḍuvanu kōlabaḷi sāviradavaru keḍvanu dāṁṭisalu kaṭṭu pramā
<lb n="7" break="no"/>ṇava māḍi koṁḍevāgi baṁgavāḍi keravasege Arasanu pariyiṁdavoḷage baṁdu hoṟagaṁnya riṁda tetare
<lb n="8"/>yi taṁḍau kūḍi AnubhavisuveU niṁma kūḍārobbaru kādidare Avarigu navagū gaḍi Uṁṭādare mukha
<lb n="9" break="no"/>dalli kāduveU gaḍilladidare naṁma sāviradavaranu kaḷihi lōsu hollehavanu kūḍi Anubhavisuvevu <unclear>namma</unclear>kū
<lb n="10" break="no"/>ḍe Āru kādidaru niU Avara kūḍe gaḍi Uṁṭādare kāduviri gaḍiyilladdare kōlabaḷiyavara kaḷihikū
<lb n="11" break="no"/>ḍanu Anubhavisuviri navagunivagu naṁdaḷike koṟamaḍiyalu cavuṭaralli tettaṁthā kelalake naṁdaḷike koṟama
<lb n="12" break="no"/>ḍiyalliya taṁḍau Āḷanirisi sādhyava māḍi koṁbaṁna<unclear>bara</unclear> Obbarannobba<unclear>ru</unclear> biṭṭu cauṭara
<lb n="13"/>kūḍi saṁtaisikoḷasalladu navagunivagu ghaṭṭada mēle keḷage manuṣya dōṣadiṁda vaimanasu baṁdare sāvirada
<lb n="14" break="no"/>varu kōlabaḷiyavaru budhivaṁtaru kūḍi saṁtaisi koḷuhudallade kāḷagavanu māḍikoḷasalladu nīvu baṁga
<lb n="15" break="no"/>vāḍiyiṁda maṁgalūra tanaka Āvallige baṁdaru nāvu keravasege baṁdaru manuṣya baṁdare māta
<lb n="16" break="no"/>nāḍithaṁde<unclear>daṁthe</unclear>ve māḍikoṁbevu hoṟagāvalliUyēnu kelasa tettaru nāunīu kūḍi lēsu
<lb n="17"/>hollehava AnubhavisuveU Āṁmara baḷavanu nāunīu kūḍi sādhyava māḍikoṁḍu yibbaru ha
<lb n="18" break="no"/>cikoṁḍu bāḷuveU yi śāsanadalli barada vakhaṇegaḷelladakku tapade naḍaveU tappidare lōkadoḷa
<lb n="19" break="no"/>guḷa cayityālayagaḷa jina pratumegaḷanu yellā dēvasthānagaḷa dēvaranu biṁnava māḍida dōṣakke
<lb n="20"/>hōharu yella gō brāhmaranu vāraṇāsiyalli vadhista dōṣakke hōharu taṁma yippatto
<lb n="21" break="no"/>ṁdu talahina pitrugaḷanu kayiyūra vadhista dōṣakke hōhareṁdoṁḍaṁ biṭṭu barasida
<lb n="22"/>śilāśāsana <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> yi śāsanava barasida nimitta keravaseya vardhamāna dēvarige nayivēdya baṁgavāḍiyalu
<lb n="23"/>pāḍi <unclear>gāṟa</unclear> Appu hebbāruvara bāḷinalu naḍava saṁṇa pratāpa 12 nu naḍasi ba
<lb n="24" break="no"/>heU <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> kāmirāyara sarāda baṁgaraOppa <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> śrīvītarāga yī śāsanavanu kāmirāyarsara taṁma pā
<lb n="25" break="no"/>ṁḍyapparasara Anumatadiṁda barasida śāsana maṁgaḷa mahā śrī śrī śrī
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 29.147 by <bibl><ptr target="bib:NarasimhaMurthy2022_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:NarasimhaMurthy2022_01"/>
			<citedRange unit="page">191-192</citedRange>
			<citedRange unit="item">147</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
