<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 29.63: original edition by P. N. Narasimha Murthy</title>
				<title type="alt">No. 63. (A.R. No. B. 745 of 1962-63.) ANDUR, TULJAPUR TALUK, OSMANABAD DISTRICT, MAHARASHTRA.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv29p0i0063</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Slab fixed into a dilapidated wall in the village.</p>						

						<p><hi rend="bold">Tribhuvanamalla [Vikramāditya VI] 1107 A.D.</hi></p>						

						<p>It records a gift of the village Beṭṭakeṟeyur for worship, offerings and burning lamps in the temple of Māṇikēśvara of Aṇādūr by <hi rend="italic">yuvarāja</hi> Mallikārjunadēva at the instance of <hi rend="italic">mahāpradhāna maneverggaḍe daṇḍanāyaka</hi> Nāchimarasa when the emperor Tribhuvanamalladēva was ruling the empire from the capital Kalyāṇa. The <hi rend="italic">nāḍa-adhikaris</hi> [officers of the Divison] were made responsible for protecting and maintaining this <hi rend="italic">dharma.</hi> Also it records a grant of 42 <hi rend="italic">mattar</hi> land which includes 12 <hi rend="italic">mattar</hi> land situated in Sāntayanāyakana kēri, to the god Māṇikēśvara by Bāḷeya-seṭṭi.</p>						

						<p>At the instance of Anantapāḷa <hi rend="italic">daṇḍanāyaka</hi> the tax <hi rend="italic">chchhatra, chchhāya suṅka</hi> was gifted (to the god) by <hi rend="italic">suṅkaverggaḍe</hi> Sōmanāthayya-nāyaka and Dāsimarasa. Further at the instance of <hi rend="italic">yuvaraja vallabha</hi> Mallikārjuna income from taxes on various commodities was granted by <hi rend="italic">suṅkaverggaḍe</hi> Sōbhana-nāyaka of Āṇadūr-300 and others. The Telligas [oil-pressers] also granted oil for burning perpetual lamp and for Chaitra[māsa] celebrations. The three Seṭṭis and the <hi rend="italic">nāḍaadhikari</hi> were made responsible for the protection and maintenance of all these grants to the temple.</p>						

						<p>As post script another grant is also recorded which states that Māgarasa of Moraṁba made a grant of 100 <hi rend="italic">mattar</hi> land for special offerings to god in the months of Chaitra, Śrāvaṇa and Dīpāvaḷi celebrations. </p>						

						<p>It is dated in Chālukya Vikrama year 32, (Śaka 1029) Sarvajitu, Margaśira, amāvāsye, Sunday, <hi rend="italic">Chūḍāmaṇi grahaṇa</hi> corresponding to 1107 A.D., December 16. The weekday was however, Monday on which day there was a Solar eclipse.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="kan-Latn" rendition="class:kannada maturity:undetermined">

<p>
<lb n="1"/>jayatuṁga siraḥcuṁbi caṁdra cāmara cāravē traiḷōkya nagarāraṁbha mūlastaṁbhāya sa<unclear>ṁbhavē</unclear> <g type="ddanda">.</g>
<lb n="2"/>svasti samasta bhuvanāśraya śrī pṛthvīvallabha mahārājādhirāja paramēśvara parama <unclear>bhaṭṭāraka</unclear> satyā
<lb n="3" break="no"/>śraya kuḷatiḷaka cāḷukyābharaṇaṁ śrīmatribhuvanamalla<unclear>dēva</unclear> vijayarājyamuttarōttarābhi
<lb n="4" break="no"/>viddhi pravarddhamānamācaṁdrarkka tāraṁbaraṁ saluttamire kalyāṇada nelevīḍinoḷu sukhasaṁ
<lb n="5" break="no"/>kathā vinōdadiṁ rājyaṁgeyyuttamire svasti samasta bhuvana vikhyātaṁ cāḷukyānvaya prasūtaṁ <unclear>Ā</unclear>
<lb n="6" break="no"/>rtijana pārijātaṁ ripurāya kuvara baṁgāṟaṁ bappanaṁkakāṟaṁ kuvaraṁka bhīmaṁ nayanābhirāmaṁ
<lb n="7"/>kumāra (vi)dyā<unclear>bō</unclear>jaṁgaṁ Ayyana siṁgaṁ saraṇāgata vajrapaṁjara kumaraḍi kuṁjaraṁ vīravidyādharaṁ
<lb n="8"/>sakaḷa kaḷādharaṁ paḍanāḷagiri vajradaṇḍaṁ vi <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ḷarāya kuvara javadaṁḍaṁ mahālakṣmīdēvī labda
<lb n="9"/>varaprasādaṁ tyāgavīrnidaṁ mūrurāya kumāra hritsellaṁ sāhasamallaṁ śrīmatribhuvana ma
<lb n="10" break="no"/>lla paṭṭa <unclear>mahādē</unclear>viyaraṇugaṁ nāmādi samasta prasasti sahitaṁ śrīmatu yuvarāja vallabhaṁ mallikā
<lb n="11" break="no"/>rjunadēvaru tatpādapadmōpa jīvi samadhigata paṁca mahāśabda mahāsāmantādhipati mahāpra
<lb n="12" break="no"/>caṁḍa daṁḍanāyakaṁ vidvajjana varadāyakaṁ sakaḷaguṇamaṇibhūṣaṇaṁ baṁdhujana pōṣaṇaṁ
<lb n="13"/>Āśritajana kalpavrikṣaṁ <unclear>pra</unclear>ti kāryadakṣa <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> sāhitya vidyāprasaṁgaṁ Ayyana siṁgaṁ śrī mattri
<lb n="14" break="no"/>bhuvanamalladēva pādārādhakaṁ parabaḷasādhakaṁ nāmādi samasta prasasti sahitaṁ śrīma
<lb n="15" break="no"/>nmahāpradhānaṁ maneverggaḍe daṇḍanāyakaṁ nācimarasara biṁnapadiṁ yuvarāja vallabha ma
<lb n="16" break="no"/>llikārjuna dēvaru śrī maccāḷukya vikrama varṣada 32 neya sarvvajitu saṁvatsara mārggaśiradamāvāssye
<lb n="17"/>Ādityavāra cūḍāmaṇi grahaṇa mahāparvvanimittadiṁ Āṇādūra śrīmāṇikēśvara
<lb n="18"/>dēvarige Aṁgabhōga dhūpadīpa nivēdya tāṁbūḷakke beṭṭakeṟeyūraṁ sarvvanamasyavāgi koṭṭa
<lb n="19" break="no"/>rīdhammamaṁ nāḍadhikārigaḷalu svadharmmadiṁ pratipāḷisuvaru śrī māṇikēśvaradēvarige bāḷeya
<lb n="20"/>seṭṭiyaru biṭṭa kōla mattaru mūvattuṁ sāṁtayanāyakana kēriyalu mattaru haṁneraḍu Anti
<lb n="21" break="no"/>vara dānadiṁ nālvatteraḍu mattaru keyumaṁ śrīmadanantapāḷa daṇḍanāyakara besadiṁda
<lb n="22"/>parasuṁkaverggaḍe sōmanāthayya nāyakaruṁ dāsimarasaruṁ biṭṭa cchatracchāya suṁkamaṁ
<lb n="23"/>śrīmadyuvarāja vallabhaṁ mallikārjuna dēvara besadiṁ mallapayyanāyakaru biṭṭa herjuṁka maṁ
<lb n="24"/>525 Ettiṁge Āṇādūra 300 ṟa suṁkaverggaḍe sōbhana nāyakaru punaccaraṇaṁ mā
<lb n="25" break="no"/>kha suṁka garavaṁ Āḷa gāmu<supplied reason="omitted">ṁ</supplied>ḍanaṁ mukhyaṁ māḍi sarvabādha parihāravāgi biṭṭaru Arasuga
<lb n="26" break="no"/>ḷaṁ mūvaru seṭṭiyaru nakharamuṁ taḷāṟaru viḻdu Āvajada māna saṭṭuga sahitavāgi bi
<lb n="27" break="no"/>ṭṭaru haṁnavaṇaṁ Eleya hēṟiṁge Ele <unclear>50</unclear> hoṁge 5 Aḍakeyumaṁ dēvasvavaḷa haṁsarada
<lb n="28" break="no"/>loṁdadara Ereḍeleyumaṁ biṭṭaru telligaru (cai)trakkaṁ gāṇadalu dirbbaḷa Eṇṇiyama nandādīvige
<lb n="29"/>ge dēvasavaḷaṁ bāḷike Ondukaṁ biṭṭaru Ī dharmakaṁnavaramaṁ mūruseṭṭiyaru nāḍadhikārigaḷu
<lb n="30"/>śva(sva)dharmadiṁ pratipāḷisuvaru <g type="ddanda">.</g> moraṁbada māgarasaru dēvargge kālgarcci koṭṭa mattaru 100
<lb n="31"/> <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> dēvara purake naḍavā<unclear>ka</unclear>lalu cai[cha ?]trakke 30 <unclear>ttaṟiṁ</unclear>ge dramma 3 śrāvaṇakke dramma 2 dipāvaḷige dramma 1 <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 29.63 by <bibl><ptr target="bib:NarasimhaMurthy2022_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:NarasimhaMurthy2022_01"/>
			<citedRange unit="page">75-77</citedRange>
			<citedRange unit="item">63</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
