<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>SII 17.171: original edition by K. G. Krishnan</title>
                <title type="alt">No. 171. (A.R. No. 151 of 1904.) TIRUKAṆṬHĒŚVARAM, CUDDALORE TALUK, SOUTH ARCOT DISTRICT.</title>
                <respStmt>
                    <resp>author of digital edition</resp>
                    <persName ref="part:emfr">
                        <forename>Emmanuel</forename>
                        <surname>Francis</surname>
                    </persName>
                </respStmt>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <authority>DHARMA</authority>
                <pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
                <idno type="filename">DHARMA_INSSIIv17p0i0171</idno>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <repository>DHARMAbase</repository>
                        <idno/>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary>
                            
                            <p>On the south wall of the <hi rend="italic">maṇḍapa</hi> in front of the central shrine in the Naṭanapādēśvara temple.</p>						
                            
                            <p>Jaṭāvarmaṉ Sundarapāṇḍya I. Year 14: 1264 A.D.</p>						
                            
                            <p>This inscription records an agreement entered into between the <hi rend="italic">śivabrāhmaṇas</hi> on the one hand and the temple authorities, the royal <hi rend="italic">Kaṇkāṇi</hi> officers, and the <hi rend="italic">ūr-mudalis</hi> of Śōḻakulavallinallūr on the other for conducting a service to god Tirukkaṇṇīśvaramuḍaiya Nāyāṉar on the occasion of <hi rend="italic">tiru-ppaḷḷi-eḻuchchi</hi> to be called <hi rend="italic">Paḻiyil-pugaḻāḷaṉ sandhi</hi> for which the former received as <hi rend="italic">aḍaippu 3 mā</hi> of land from Mēyūr Milaiyaṅ-kiḻāṉ Aḻagiya Tiruchchiṟṟambalamuḍaiyāṉ Maṉṟiṟkuṉikkum Perumāṉ <hi rend="italic">alias</hi> Abhimāna tuṅga-ppallavaraiyar of Śōḻakulavallinallūr. The donor made an additional grant of land made tax-free for the same purpose, on finding that the <hi rend="italic">śivabrāhmaṇas</hi> could not perform the service regularly with the income from the previous grant.</p>						
                            
                            <p>Among the boundaries of the land originally granted is mentioned a piece of <hi rend="italic">tirunāmattukkāṇi</hi> land purchased from a number of persons including Villavaṉ Viḻup paraiyar of Kaṇṇamaṅgalam in the 13th year. </p>						
                            
                        </summary>
                    </msContents>
                    <physDesc>
                        <handDesc>
                            <p/>
                        </handDesc>
                    </physDesc>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <revisionDesc>
            <change who="part:emfr" when="2026-03-17" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
            <change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
        </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text xml:space="preserve">
        <body>
            
            <div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">
                
                <p>
                    <lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī</hi> <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied> <hi rend="grantha">śrī</hi><choice><sic><hi rend="grantha">maTkirtti</hi></sic><corr>meykkīrtti</corr></choice>kku mel koccaṭapaṉmarāṉa tiripuvaṉaccakkaravattikaḷ cuntarapāṇṭiyatevarkku yāṇṭu <num value="14"><g type="numeral">10</g> 4</num>vatu Uṭaiyār tiru
                    <lb n="2" break="no"/>kkaṇṇicuramuṭaiyār koyil Āticaṇṭecuratevarkkum <hi rend="grantha">śrī</hi>mākecurarkkum Irāca kaṇkāṇikkuk kaṭavārkkum coḻakulavallinallūr
                    <lb n="3"/>Ūr mutalikaḷukkum Innāyaṉār koyil muppatu vaṭṭattuk kāṇi Uṭaiya civappirāmaṇarom coḻakulavallinallūr meyūr mi
                    <lb n="4" break="no"/>laiyaṅkiḻāṉ Aḻakiya tirucciṟṟampalamuṭaiyāṉ maṉṟiṟ kuṉikkum perumāṉāṉa Apimāṉa tuṅkap pallavaraiyar Innā
                    <lb n="5" break="no"/>yaṉārkku tiruppaḷḷiEḻucciyāṉa paḻiyil pukaḻāḷaṉ cantikku nāṅkaḷ Ivar pakkal Upaiyaṅkoṇṭa Ivar kāṇiyāṉa nilattu Innā
                    <lb n="6" break="no"/>yaṉārkku tirunāmattukkāṇi Āka viṭṭa nilamāvatu tirukkaṇṇicurak kaṭṭaḷaiyil coḻakulavallivatikku meṟkku maturāntaka vāykkālukku vaṭakku
                    <lb n="7"/>Āṟāṅkaṇṇāṟṟu mutaṟ catirattu vaṭakkaṭainta Āṟumāvil kiḻakkaṭaiya Innāyaṉār paḻantirunāmattukkāṇi Āṉa nilam nālu māvukku meṟkkum meṟka
                    <lb n="8" break="no"/>ṭaiya kaṇṇamaṅkalamuṭaiyār villavaṉ viḻupparaiyar Uḷḷiṭṭār pakkal patiṉmuṉṟāvatu nāḷil Innāyaṉārkkut tirunāmattukkāṇiyāka vilai koṇṭa nilam
                    <lb n="9"/>Oru māvukku kiḻakku naṭuvupaṭṭa nilamāy Ivar kāṇiyāy tirunāmattukkāṇi Ākaviṭṭa nilam Oru māvum rā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>vatikku meṟkku maturānta
                    <lb n="10" break="no"/>ka vāykkālukku vaṭakku Āṟāṅkaṇṇāṟṟu mutaṟcatirattu teṉkiḻakkaṭaiya Innāyaṉār tirunāmattukkāṇi Āṉa taḷaruṅkoṭiyār tirunantavaṉa
                    <lb n="11" break="no"/>m nilam Iraṇṭu māvukku teṟkku Ivar kāṇiyāy viṭṭa nilam Iraṇṭu māvum Āka nilam muṉṟu māvuṅ koṇṭu Inta cantikku nāḷ Oṉṟukku niccayitta Āṭi Aruḷi Amutu
                    <lb n="12"/>ceytaruḷa Amutupaṭikku Arici kuṟuṇiyum kaṟi Amutu Eṭai Irupattunāṟpalamum Uppu Amutu Āḻākkum miḷakamutu Irucceviṭum ney Amutu Iraṇṭaraicceviṭum tayi
                    <lb n="13" break="no"/>r Amutu nāḻiyum teṅkāy Oṉṟum Aṭaikkāyamutu pākku patiṉaiñcum Ilai Amutu paṟṟu kāle Araikkālum muṉpu Iṭṭuppotum tiru nantāviḷakkum canti viḷakkum nīṅ
                    <lb n="14" break="no"/>kalāka Iccantikku Iṭum tiruviḷakku Aiñcum Iṭavum Amutupaṭi Arici kuṟuṇiyil Iraṇṭām piṟākārattu celvappiḷḷaiyārkku Amutupaṭi Arici Iru nāḻiyum pūcikkum
                    <lb n="15"/>nampimārkku Aṭaippākavum nikki Uṭaiyārum nācciyārum Amutu ceytaruḷum Arici Aṟu nāḻi<supplied reason="omitted">yi</supplied>ṉāl coṟum tayirum Inta Upaiyattukku muppatu vaṭṭat
                    <lb n="16" break="no"/>til civappirāmaṇarkku Aṭaippākavum Aṭaikkāyamutu piracātam Inta canti kaṭṭiṉa Apimāṉatuṅkappallavaraiyarkku Aṭaippākavum Itu Ivar piḷḷaikaḷ pi
                    <lb n="17" break="no"/>ḷḷaikaḷukku Aṭaippākavum Inta cantikku Upaiyaṅ koṇṭa nilam muṉṟu māvilum niṟkkum kamuku teṅku Uḷḷiṭṭa maraṅkaḷum kiḻppayirum nilakkūliyum
                    <lb n="18"/>Uḷppaṭa Uṭal Aṭaṅka Iṟaiyili Ākakkoṇṭu Ivāṭṭai puraṭṭāti mātam patiṉ Eṭṭāntiyati mutal cantirātittavaraiyum Inta ni<supplied reason="omitted">c</supplied>cayiṟpiṉpaṭiye tāḻvaṟacce
                    <lb n="19" break="no"/>luttakkaṭavatāka Upaiyaṅkoṇṭom muppatu vaṭṭattil kāṇi Uṭaiya civappirāmaṇarom <supplied reason="undefined"><g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g></supplied> Ippaṭikku Ivai kācipaṉ Uyyakkoṇṭāṉ Utayapperumāṉāṉa
                    <lb n="20"/>coḻakulavalli paṭṭaṉ Eḻuttu Eṉṟum meṟpaṭi kūttaṉāṉa paḻiyil pukaḻāḷapaṭṭaṉ Eḻuttu Eṉṟum mā <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> cāṉa nampi miṭṭāṉāṉa tirukkaṇṇicura paṭṭaṉ Eḻuttu
                    <lb n="21"/>Eṉṟum kevutuvaṉ pollātāṉ Oṟṟiyāṉa campanta paṭṭaṉ Eḻuttu Eṉṟum kavucikaṉ malaiyaṉ kūttaṉāṉa Upaiyakulacuttapaṭṭaṉ Eḻuttu Eṉṟum pārattuvāci <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> 
                    <lb n="22"/>t teṉṟum meṟpaṭi Āṇṭukoṇṭāṉ pollātāṉā<supplied reason="omitted">ṉa</supplied> Ālālacuntaranampi E ḻutteṉṟum kācipaṉ tirukkuṇṭāṅkuḻi Uṭaiyāṉāṉa coḻakulavallipaṭṭaṉ Āṭumaṭikaḷ Eḻutteṉṟum meṟpaṭi tiruvalañcuḻi Uṭaiyāṉ Āṉa nāṟpatteṇṇāyira pa
                    <lb n="23" break="no"/>ṭṭaṉ Eḻutteṉṟum Ivaṉ tampi Aḻakiya tirucciṟṟampalamuṭaiyāṉ Eḻuttu Eṉṟum Iṭṭa tīṭṭiṉpaṭi kalveṭṭu Iṟṟai nāḷiṉā(l) linta muppatuvaṭṭattu civappirāmaṇa rinta Upaiyam Immutalukku Eṅkaḷāl naṭatta Oṇṇātu Eṉṟu co<supplied reason="omitted">l</supplied>lukaiyāl Inta milaiyaṅ kiḻāṉ
                    <lb n="24"/>Apimāṉatuṅka pallavaraiyar Eṅkaḷukku Eṟṟiviṭṭa nilamāvatu Inta Irā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>vatikku meṟku Iccantikku viṭṭa nilam Iraṇṭu māvukku meṟku Ivar kāṇiyāṉa nilattu Iṉṉāyaṉārkku tirunāmattukkāṇiyāka Iraṇṭu mā nilam viṭṭu Itukku <hi rend="grantha">pra</hi>ti<hi rend="grantha">kṣetra</hi>m viṭṭa Iṉṉāyaṉār tirumaṭai 
                    <lb n="25" break="no"/>viḷākattu kiḻaiccaṉṉati teruvil vaṭaciṟakil vāṉiḷattukku vaṭakku vaṭakkil tiruṉiti <unclear>yi</unclear>l teṉciṟakil vāṉiḷattukku teṟku melai Orucciṟakiṉ vāṉiḷa<unclear>t</unclear>tukku <unclear>ki</unclear>ḻakku naṭuUṭpaṭṭa nilam Oṭaiyum kuḷamum Āyattāṅkaḻiyāyk kiṭanta Iṭattu neṭu neṭu neṟṟip paṭa tirutti Eṅkaḷukku viṭṭa
                    <lb n="26"/>nilam Orumā Iṉṉilam Orumāvum Iccantikku muṉpu viṭṭa nilam muṉṟumāvum Āka nilam nālumā Iṉṉilam nālumāvum Ippaṭi IṟaiIliyāka koṇṭu Iccanti Upaiyam taṭṭupaṭāmal cantirātittavaraiyum celutta kaṭavatāka cammatittu tiṭṭukkuṭuttom muppatu vaṭṭattu civappirāmaṇarom Itu mā<hi rend="grantha">heśva</hi>ra ra<hi rend="grantha">kṣai <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied></hi>
                </p>
                
            </div>
            
            <div type="apparatus">
                <listApp>
                    <app loc="1">
                        <lem><hi rend="grantha">śrīmaTkirtti</hi>kku</lem>
                        <note>Read <foreign><hi rend="grantha">śrī</hi>meykkīrttikku</foreign>.</note>
                    </app>
                </listApp>
            </div>
            
            <div type="commentary">
                
            </div>
            
            <div type="bibliography">
                
                <p>Digital edition of SII 17.171 by <bibl><ptr target="bib:Krishnan1964_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Emmanuel Francis.</p>
                
                <listBibl type="primary">
                    
                    <bibl n="SII">
                        <ptr target="bib:Krishnan1964_01"/>
                        <citedRange unit="page">55-57</citedRange>
                        <citedRange unit="item">171</citedRange>
                    </bibl>
                    
                </listBibl>
                
                <listBibl type="secondary">
                    
                    <bibl/>
                    
                </listBibl>
                
            </div>
            
        </body>
    </text>
</TEI>
