<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 17.595: original edition by K. G. Krishnan</title>
				<title type="alt">No. 595. (A.R. No. 550 of 1904.) TIRUVĀRŪR, NAGAPATTINAM TALUK, TANJORE DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName ref="part:emfr">
						<forename>Emmanuel</forename>
						<surname>Francis</surname>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv17p0i0595</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>On the west wall of the first <hi rend="italic">prākāra</hi> in the Tyāgarājāsvāmin temple.</p>						

						<p>Kulōttuṅga III. Year 13: 1190-91 A.D.</p>						

						<p>This inscription is dated in the reign of the Kulōttuṅga-chōḻadēva, who took Madurai and the crowned head of the Pāṇḍya, <hi rend="italic">i.e.</hi> Kulōttuṅga III.</p>						

						<p>It records the grant of lands by purchase as <hi rend="italic">antarāyam koḷḷā ūrkkīḻ iṟaiyili</hi> by the <hi rend="italic">Śrīkāryam</hi> Pūṅguḍaiyāṉ Vīra-Vichchādira(vidyādhara)—ppallavaraiyaṉ, from the villagers of Pudukkuḍi and Paṉaṅguḍi, for worship and daily food offerings to god Dikku-niṟainda Vināyaka-ppiḷḷaiyār set up to the west of tīrthakkuḷam by the donor. The lands along with another piece of land granted for the same purpose by the residents of Tyāgavinōda-chchaturvēdimaṅgalam, were entrusted to the care of <hi rend="italic">Mahāvrati</hi> Bāradāyaṉ Tiruchchiṟṟambalam-uḍaiyāṉ Tirumutti-yāvāṉ who had the <hi rend="italic">parichārakkāṇi</hi> in the temple. The god Vīdiviḍaṅga-pperumāḷ is stated to have approved this arrangement made at the instance of <hi rend="italic">Tiruvāykkēḻvi</hi> Tamiḻadaraiyaṉ, when he was taken out in procession in the <hi rend="italic">āṭṭattu-veḷi</hi> on the occasion of the Pūśam festival in the month of Tai.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:emfr" when="2025-05-04" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrīḥ <supplied reason="undefined"><g ref="sym:ddanda">.</g></supplied> śrī</hi><unclear>ti</unclear>ru<unclear>pu</unclear>va<unclear>ṉa</unclear>ccakkaravarttikaḷ maturaiyum pāṇ<unclear>ṭiyaṉ</unclear> muṭittalaiyum koṇṭaruḷiṉa <hi rend="grantha">śrī</hi> kulottuṅkacoḻatevarkku yāṇṭu <num value="13"><g type="numeral">10</g> 3</num>vatu Uṭaiyār vitiviṭaṅkap peru māḷ taippūcat tirunāḷ Āṭṭattu veḷiyil tiru Ulāc ceytaruḷā niṟka <hi rend="grantha">śrī</hi>māyecurar viṇṇappañ ceytapaṭi pūṅkuṭaiyāṉ vīraviccāttirappallava<unclear>raiyar</unclear> tirttakkuḷattuk ku melkaraiyil Eḻuṉtaru<unclear>ḷuvi</unclear>tta tikkuniṟainta viṉāyakappiḷḷaiyārkku Aṟca ṉaikkum tiruamutupaṭikkum ṉāḷ 
<lb n="2" break="no"/>oṉṟukkuk kuṟuṇi nā<unclear>ṉā</unclear>ḻi Arici peṟaveṇumeṉṟu viṇṇappañ ceyyat tiruvāk keḻvi tamiḻatarayaṉ viṇṇappattāl cimāyecurak kaṇkāṇi māneṉtukaiyyaṉaiyum cikāriya viraviccātirap pallavaraiyaṉaiyum nivaṉtam niccayittu kuṭuṅkaḷeṉṟu <unclear>tiru</unclear>u ḷamā<unclear>y</unclear> Aruḷa pūṅkuṭaiyār viraviccātirappallavaraiyar tirunāmattukkāṇiyāka vilai koṇṭeṉ keyamāṇikka vaḷanāṭṭut tiruvārur kūṟṟattup piramatecam putukkuṭi Ūravar
<lb n="3" break="no"/>pakkale nālumā nilamum Iṉnāṭṭu paṉaṅkuṭi Ūravar pakkale nālumānilamum Āka nilam E<unclear>ṭṭumāvu</unclear>m Antarāyaṅ koḷḷā Ūrkiḻ Iṟaiyiliyāka vilai koṇṭe neṉṟum tiyākaviṉo(ta)taccaruppetimaṅkalattār Antarāyaṅ koḷḷā Ūrkiḻ Iṟaii(l)li yākap piḷḷaiyār cipāta<supplied reason="omitted">t</supplied>tile nirvāṟṟatu viṭṭa nilam Iraṇṭumā Āka nilam Araiyum Ikkoyil paricārakkāṇi Uṭaiya makāvirati pāratāyaṉ tiru
<lb n="4" break="no"/>cciṟṟampalamuṭaiyāṉ tirumuttiyāḻvāṉ pe<unclear>ṟi</unclear>le Antarāyaṅ koḷḷāt taramili Ūr kiḻ Iṟaiyiliyākap piramāṇam paṇṇik kuṭuttārkaḷeṉṟu viṇṇappañ ceyya Ippaṭi Ivvūravar pakkale Ūrkiḻ Iṟaiyili peṟṟapaṭikku<unclear>m</unclear> Ippaṭi nivantamuṅ kaṭṭi<unclear>na</unclear> paṭikkum nam piḷḷaikku Iraṇṭu tirupparicāram nāṭṭina per Iraṇṭukkum ṉāḷ Oṉ ṟukku coṟu kuṟuṇi nāṉāḻiyāka vaṉta coṟu niṟpatākavum nam piḷ
<lb n="5" break="no"/>ḷai Iruppum cikāramum kuḻi Eḻupatilum Ikkoyil pa<unclear>ri</unclear>kāri Ākkiṉa teṅku Uḷ ḷiṭṭa māviru<hi rend="grantha">kṣa</hi>m tiruviḷakkukku Uṭalākak koṭuttom Ippaṭi kalveṭṭik kuṭukka veṉṟu cimāyecura kaṇkāṇi māneṉtukaiyyaṉaiyum cikāriyam viraviccātirap pallava raiyaṉaiyum tiruviḷamāy Aruḷinār; <g ref="sym:ddanda">.</g><g type="pc"/>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 17.595 by <bibl><ptr target="bib:Krishnan1964_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Emmanuel Francis.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Krishnan1964_01"/>
			<citedRange unit="page">259-260</citedRange>
			<citedRange unit="item">595</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
