<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 6.351: original edition by K. V. Subrahmanya Aiyer</title>
				<title type="alt">No. 351. (A.R. No. 68 of 1898). IN THE SAME PLACE.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName ref="part:doop">
						<forename>Dorotea</forename>
						<surname>Operato</surname>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv06p0i0351</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary></summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:doop" when="2025-11-17" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
			<change who="part:mime" when="2025-06-24" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>
			
			<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">
				
				<p>
					<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī</hi> <supplied reason="subaudible"><g type="ddanda">.</g></supplied> pūm<unclear>ā</unclear>tu puṇarap puvimātu vaḷara nāmātu viḷaṅ<unclear>ka</unclear> <hi rend="grantha">ja</hi>yamātu virumpat taṉ nirupatamalar maṉṉavar cū<unclear>ṭa</unclear>maṉniya Urimaiyāl maṇimuṭi cūṭic ceṅkol ceṉṟu ticaitoṟum vaḷaṟpa veṅkali nikki meyya<unclear>ṟa</unclear> n=taḻ<unclear>ai</unclear>ppak kaliṅka miriyak kaṭamalai naṭātti valaṅkoḷāḻi varaiyāḻi tiriya Iricuṭāḷavum Orukuṭai niḻaṟṟa <unclear>vī</unclear>ra<hi rend="grantha">siṁhāsa</hi>nattu <hi rend="grantha">tribhu</hi>vanamuḻutumuṭaiyāḷoṭum vīṟṟirun=taruḷiya kopparakecaripaṟmarāna <hi rend="grantha">tribhu</hi>vanacca<hi rend="grantha">kra</hi>vattika<unclear>ḷ</unclear> <hi rend="grantha">śrī</hi>vi<hi rend="grantha">kra</hi>macoḻa<hi rend="grantha">de</hi>vaṟku yāṇṭu patinañcāvatu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ṭacoḻamaṇṭalattu kāliyūṟkoṭ 
					
					<lb n="2" break="no"/>ṭattu taniyūr <hi rend="grantha">śrīrāje</hi>ṉtiracoḻaccatu<hi rend="grantha">rvve</hi>timaṅkalattu <hi rend="grantha">mahāsabh<choice><sic>a</sic><corr>ai</corr></choice></hi>yom Iraṇa<hi rend="grantha">kra</hi>yāvaṇak kaiyyeḻuttu Uṭaiyār tiruvekampamuṭaiyārkoyilil Āti<hi rend="grantha">dāsa caṇḍeśva</hi>ratevaṟku nāṅkaḷ viṟṟukkuṭutta pūmiyāvatu yāṇṭu patinmuṉṟā<supplied reason="omitted">va</supplied>tu Uṭaiyār tiruvekampamuṭaiyār <hi rend="grantha">śrī</hi>paṇṭārattu nāṅkaḷ palicaikkuk koṇṭa kācālum palicaiyālum yāṇṭu patinañcāvatu kāttikaimā<hi rend="grantha">sa</hi>m Ācaṟutiyāka kaṭavomāna kācu Iruṉūṟṟu muppataraiyum <hi rend="grantha">śrī</hi>paṇṭārattu Oṭukkaveṇumeṉṟu Ikkoyi <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> ṉmikaḷum <hi rend="grantha">śrī</hi>māye<hi rend="grantha">śv<surplus>ā</surplus></hi>rarum kaṇa
					
					<lb n="3" break="no"/>kkaruma vantu veṇṭinamaiyil Eṅkaḷūṟku Ikkācu kuṭukka Utavāmaiyil Ikkācu Iruṉūṟṟu muppataraikkum Eṅkaḷur piṭākai yeṇṇaikkūttanallūr kuṭiyiruppu Uṭpaṭat tām peṟṟa nirnilappāṭakam nūṟṟirupattunālaraiye Araikkāl Itil Ittevarkku nāṅkaḷ muṉpu poṉ koṇṭu poliyūṭṭāka viṭṭa tiruvekampaviḷākam nik<supplied reason="omitted">ki</supplied> <g type="nilam"/><g type="dash"/>m pāṭakam Aṟupattunālum nilan taṇṇi carukaiyilum veṇṇaikkūttanallūr nilam <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> kaiyilum tiruvekampaviḷā
					
					<lb n="4" break="no"/>kam pāṭakam Aṟupattu nālaraiyum nāṅkaḷe kai<surplus>y</surplus>kkoṇṭu Innilattukku <hi rend="grantha">bra</hi>ti<hi rend="grantha">kṣettra</hi>māka Onṟumukkā lākki veṇṇaikkūttanallūril parivattaṉaiyāka viṭṭa pāṭakam nāṟpatteṭṭe kāle Araikkālum nikki niṉṟa pāṭakam Eḻupattāṟe kālukkum Emmilicainta vilaikkācu Irunūṟṟu muppatukkum nāṅkaḷ kaṭavomāṉa kācu Irunūṟṟu muppataraiyum Ituk<unclear>ku</unclear>tir<unclear>e</unclear>yattiraviyamāvatākavum kovirā<hi rend="grantha">ja</hi>kecaripa<hi rend="grantha">tma</hi>rkku yāṇṭu patinañcāvatu Ittevar
					
					<lb n="5"/>tirunāḷāṉa Irevatināḷ Uṭaiyār tiruvekampamuṭaiyār tiruuṟ<hi rend="grantha">sa</hi>vam Eḻuntaruḷukaikku veṇṭum nimantaṅkaḷukku muṉpu nāṅkaḷ poliyūṭṭāl koṇṭa poṉ Aiññūṟṟuk kaḻañcukkum Ivveṇṇaikkūttanallūr kireyattiraviyattukkuc cilavāka viṟṟapāṭakam Eḻupattāṟekālum tiruvekampaviḷākattukkut talaimāṟu nilapparivarttaṉai paṇṇiṉa pāṭakam nāṟpatteṭṭe kāle Araikkālum Ākap pāṭakam nūṟṟirupattu nālaraiye yaraik
					
					<lb n="6" break="no"/>kālukkum vanta Iṟaiyili nirvilaikkācukkum maṉaiyuppu<unclear>kk</unclear>ācu Uḷḷiṭṭa kiḻiṟaippāṭṭaṅkaḷukkum Eccoṟu kūṟṟarici veṭṭi muṭṭaiyā ḷuḷḷiṭṭu Eppeṟpaṭṭa cilliṟaikaḷukkum Uṭalāka Ippoṉ koṇṭu Iṟaiyiliyāka Iṟaiyiḻiccikkuṭuttu Ivveṇṇaikkūttanallūril kāṇiUṭaiya kāṇiyāḷarkku <hi rend="grantha">pra</hi>ti<hi rend="grantha">kṣe</hi>ttiram Appāle kāṇiyākakkuṭuttu Ip
					
					<lb n="7" break="no"/>paricukku Orukālāvatum Irukālāvatum mukkālāvatum Icaintu cammatittom Ittevar koyilukku Iṉ<unclear>ṟai</unclear>kku muṉpu mārkaḻittiruvātirai tirunāḷ Āṭiyaruḷukaikku <unclear>n</unclear>āṅkaḷ Aḷantuvarukiṟa ney Añañūṟṟu nāḻiyum Ivveṇṇaikkūttanallūrumallatu cempilum kallilum Olaiyalumuḷḷa Ile<hi rend="grantha">kya</hi>ṅkaḷil Uḷḷanavoṉṟuṅ kaṭavomallātomākavum Ivvūr muṉṉuṭai<unclear>yāru</unclear>m paḻamperum tavirttu Ittevarkke kāṇiyāy tiruvekam<supplied reason="omitted">pa</supplied>nallūreṉṉum civa<unclear>n</unclear>āmattāl
					
					<lb n="8"/>Eṅkaḷur pottakattilum Eṟaṭṭu variyilu miṭṭu<supplied reason="omitted">k</supplied>koḷḷakaṭavatāka <hi rend="grantha">sa</hi>mmatittu Iṟaiyiḻiccik kuṭuttom <hi rend="grantha">mahāsabhai</hi>yom Iva<supplied reason="omitted">r</supplied>kaḷ paṇikka Eḻutinen Uttiramelūruṭaiyān villicatiranāna ta<unclear>n</unclear>mapiriyane<unclear>n</unclear> Ivai En Eḻuttu Ippaṭikku Ivai kurovaceri nārāyaṇapaṭṭan Eḻuttu Ivai kāvaṭṭi tāmotirapaṭṭan Eḻuttu Ivai kāvaṭṭi mātavapaṭṭan Eḻuttu Ivai māṭa<unclear>poca</unclear>n <supplied reason="subaudible"><g type="ddanda">.</g></supplied>
				</p>
				
			</div>
	
			
			<div type="commentary">
				
			</div>
			
			<div type="bibliography">
				
				<p>Digital edition of SII 6.351 by <bibl><ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1928_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Dorotea Operato.</p>
				
				<listBibl type="primary">
					
					<bibl n="SII">
						<ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1928_01"/>
						<citedRange unit="page">164-165</citedRange>
						<citedRange unit="item">351</citedRange>
					</bibl>
					
				</listBibl>
				
				<listBibl type="secondary">
					
					<bibl/>
					
				</listBibl>
				
			</div>
			
		</body>
	</text>
</TEI>
