<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 27.186: original edition by M. D. Sampath, H. K. Narasimhamurthy, Madhav N. Katti and B. R. Gopal</title>
				<title type="alt">No. 186. (A.R. No. 597 of 1929-30.) HANDĀḌI, UDIPI TALUK, SOUTH KANARA DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv27p0i0186</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Slab set up in the <hi rend="italic">prākāra</hi> of Heggaḍe Gōpālakṛishṇa temple.</p>						

						<p>Veṅkaṭādrirāya, 1542 A.D.</p>						

						<p>This is dated <hi rend="bold">Śaka 1464, Śubhakṛit, Āśvija śu. 12, Wednesday</hi> corresponding to <hi rend="bold">1542 A.D., September 20.</hi></p>						

						<p>It registers a gift of lands for the maintenance of a <hi rend="italic">maṭha</hi> by Aṇṇu-haḍavaḷa, younger brother of Īśarahaḍuvaḷa who got it built in the temple of Gōpināthadēva constructed by Saṅku-heggaḍe. The gift was made with the approval of the residents of the village. It states that <hi rend="bold">Atyappa-voḍeya</hi> was ruling the <hi rend="italic">rājya</hi> (perhaps the same as Bārakūru-rājya) under the orders of the king. This governor may be the same as Achchappa-oḍeya reffered to in No. 185 above.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="kan-Latn" rendition="class:kannada maturity:undetermined">

<p>
<lb n="1"/>śrī gaṇādhipatayēṁ nama<supplied reason="omitted">ḥ</supplied> śrī sarasvatyaiṁ nama<supplied reason="omitted">ḥ</supplied> śrī gurubhyōṁ nama<supplied reason="omitted">ḥ</supplied> nirvighnamastu <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> 
<lb n="2"/>namastuṁga śiraścuṁbi caṁdracāmara cāravē <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> trailōkya nagarāraṁbha mūlastaṁbhāya śaṁbhavē <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied>
<lb n="3"/>svastiśrī jayābhyudaya <hi rend="bold">śālivāhanaśaka varuṣa 1464 saṁdu Ayidaneya vartamānada śubha</hi>
<lb n="4" break="no"/><hi rend="bold">krutu saṁvatsarada Āśvija śuddha 12 yu budhavāra</hi> sūyyōdaya puṇyakāladalu śrī ma
<lb n="5" break="no"/>nmahārāja rājādhi paramēśvara śrī vīrapratāpa <hi rend="bold">veṁkaṭādrirāya mahārāyaru vijaiyanagara</hi>da
<lb n="6"/>sihāsanadaliddu sukharājyaṁ geyivakāladali Ārāyara nirūpadiṁda <hi rend="bold">Atyappavoḍeyaru</hi>
<lb n="7"/>rājyavanāḷuva kāladalū saṁkuhegaḍeyaru kaṭisida dēvālyada śrī gōpīnātha dēvara divyaśrī pā 
<lb n="8" break="no"/>da padmaṁgaḷa saṁnidhiyalū mābuseṭiya baḷiya yīsarahaḍavaḷana taṁma Aṁṇuhaḍu
<lb n="9" break="no"/>vaḷanu kaṭisida maṭhada dharṁmake barasida śilāśāsanada kramaveṁteṁdare brahmūra grāmadoḷa
<lb n="10" break="no"/>ge nānu baddha brahmadāyada mūlada bāḷa catussīmeya vivara haṁdāḍi yoḷage <unclear>sa</unclear>ḷa
<lb n="11" break="no"/>ya gadde mūḍalu hariva bacaliṁdaṁ paḍuvalu teṁkalu bhaṁḍāritiya bageyiṁdaṁ ba
<lb n="12" break="no"/>ḍagalu paḍuvalu Ugrapaḷidēvara dēvasvadiṁdaṁ mūḍalu baḍagalu Ugrapaḷidēvara dē
<lb n="13" break="no"/>vasvada gaḍiyiṁdaṁ teṁkalu gade 1 ke bittu mu 5 kke gēṇi mu 20 ke teṟuha 98 ke muḍabayalo
<lb n="14" break="no"/>ḷage naṁjanagade mūḍalu nāruseṭiyara gaḍi teṁkalu cōḷiyakēriya bastiyagaḍi paḍuva
<lb n="15" break="no"/>lu biṁnāra baḷiyavaragaḍi baḍagalu biṁnāra baḷi yavara gaḍiyiṁtī catussīmeyoḷaguḷa
<lb n="16"/>du bittuva mu 2 ke gēṇi mu 8 ke teṟuva haṇa 86 bālaṇa tiṁmayyanaka<unclear>ylu</unclear> koṁḍabāḷu mūḍalu deśe
<lb n="17" break="no"/>lu Aṁṇiseṭiya maṭhada bage hegaḍeyara maṭhada bage Attiyaḍi gadde yeraḍu gade teṁkalu hegge
<lb n="18" break="no"/>ḍeyara saṁtānadavara gaḍi paḍuvalu tiṁmarāya seṭigaḍi baḍagalu harivatōḍina gaḍiyiṁ
<lb n="19" break="no"/>tī nālku gaḍiyiṁda voḷaguḷa gadde 3 ke bittuva mu 6 ke gēṇi mu <unclear>3</unclear>0 ke teṟu ha 810 dāsara
<lb n="20"/>bage mūḍalu mūrukēriya halaragaḍi teṁkalu soje<unclear>ge</unclear> Aṁṇiseṭi saṁtānadavara gade
<lb n="21"/>paḍuvalu mūrukēriya halaragaḍi baḍagalu mūrukēriya halaragaḍi Adaṟa koḍaṇa ga
<lb n="22" break="no"/>de mūḍalu teṁkalu mūrukēriya halaragaḍi paḍuvalu dānasāleyagaḍi baḍagalu tiṁ
<lb n="23" break="no"/>ma rāyaseṭṭiya gaḍi yī nālkugaḍiyiṁdaṁ voḷaguḷadu bittuva bhūmiI mu 6 kegē
<lb n="24" break="no"/>ṇi mu 15 ke teṟu 84 Alihiriyadēvarige dēvasva Akki mu 2 yippaḍilu mūḍalu 
<lb n="25"/>nāraṇa seṭi kuḍinīra dharṁmadagaḍi teṁkalu kōṭiya kēriya halara gaḍipaḍuvalu
<lb n="26"/>baḍagalu bēhārigaḷa gaḍi yiṁtī nālku gaḍiyiṁdaṁ voḷadu bittu mu 25 ge gēṇi mū
<lb n="27"/>rake teṟu 9<unclear>1 ce</unclear>oṭikēri mūḍalu kōṭikēri halarabage teṁkalu nāruseṭiyara gaḍipa
<lb n="28" break="no"/>ḍu<supplied reason="omitted">va</supplied>lu nīruhariva baccalagaḍi baḍagalu nīruhariva baccalu nāruseṭira gaḍi yiṁtī
<lb n="29"/>nālkugaḍiyiṁda voḷage bittuva mu 3 ke gēṇi mu 8 ke teṟul 3 beṁṇepadu
<lb n="30" break="no"/>roḷage kaṁke gade mūḍalu saṁkahegaḍeyagaḍi te<supplied reason="omitted">ṁ</supplied>kalu biḷikeṟigaḍi paḍuvalu po <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> 
<lb n="31"/>dugaseṭigaḍi baḍagalu dēve <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> gade gaḍiyiṁtī nālkugaḍiyiṁda voḷage bittuva
<lb n="32"/>mu 2 ke gēṇi mu 8 ke ha 15 voḷageṟimūḍalu <unclear>du</unclear>guseṭi saṁkarana saṁtānadavara
<lb n="33"/>gaḍi teṁkalu paḍuvalu nāraṇaseṭi gaḍi baḍagalu beṭu maṁṇu nāruseṭira gaḍi
<lb n="34"/>yiṁtī nālkugaḍiyiṁda voḷaguḷadu bituva mu 1 ke gēṇimu 4 ke teṟu Þ2 ma <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> 
<lb n="35"/>pāḍi kaṁkegade mūḍalu kekuḍa makaḷagade teṁkalu nāraṇaseṭigaḍi paḍuvalu
<lb n="36"/>harivasālina gaḍi baḍagalu nāruseṭaragaḍi yiṁtī nālku gaḍiyiṁda voḷaguḷa
<lb n="37"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> vamu 2 ke gēṇimu 5 ke teṟul 2 Uddi<unclear>naga</unclear>dde mūḍalu kekuḍemakaḷa
<lb n="38"/>gaḍi teṁkalu Aḍapa <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ṁkaḷagaḍi paḍu<supplied reason="omitted">va</supplied>lu kōṭikēri halaragaḍi baḍagalu <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> 
<lb n="39"/>Aṁṇu haḍuvaḷana gaḍiyiṁtī nālku gaḍiyiṁda voḷage bittuva mu 2 ke gē
<lb n="40" break="no"/>ṇi mu 10 ke teṟu 88 Āruvāra cakāroḷage duga Uṁkrapaḷi biṭṭa
<lb n="41" break="no"/>du saṁkara gaddeya keḷagaṇa Aśadagadeya malaṇaru bituva mu 1 <g type="ddanda">.</g>
<lb n="42"/>gēṇi mu 7 ke hiriyadēvara dēvana mu 1Þ niḍuṁpaḷi Uḷūradide Aki mu
<lb n="43"/>19 haṁdāḍi nāruseṭi saṁtānadavaru biṭṭa Aruvāra gaṁjikōṭi 
<lb n="44"/> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> Aki mu 17 Aṁtu Akimu 144 keteṟu 444 dēvasva Akkimu
<lb n="45"/>4 <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> 5 ge Akkimu 20 <unclear>ga</unclear>ḷidu śuddhama 133 nū Akkiyanū <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 
<lb n="46"/> <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> sahiraṁṇyōdaka dānadārādattavāgi haṁdāḍiyalūru sa
<lb n="47" break="no"/>mastara voppadla Ācaṁdrārkka<unclear>sthā</unclear>yi yalli naḍeya<unclear>u</unclear>ḷadeṁdu ba
<lb n="48" break="no"/>rasida śilāśāsana śubhama<unclear>stu</unclear> dānapālanayōrmadhyē dānāśrēyōnu pālanaṁ <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> dānāsarggamavā
<lb n="49" break="no"/><unclear>pnōti</unclear> pālanādacutaṁ padaṁ <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> sudattaṁ paradattaṁ
<lb n="50"/><unclear>vā</unclear> yō harēti vasuṁdharā <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> ṣaṣṭirvaruṣa sahasrā
<lb n="51" break="no"/>ṇi viṣṭāyāṁ jāyatē krimiḥ <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 27.186 by <bibl><ptr target="bib:Sampath+al2001_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sampath+al2001_01"/>
			<citedRange unit="page">306-309</citedRange>
			<citedRange unit="item">186</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
