<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 27.135: original edition by M. D. Sampath, H. K. Narasimhamurthy, Madhav N. Katti and B. R. Gopal</title>
				<title type="alt">No. 135. (A.R. No. 358 of 1930-31.) KANYĀNA, COONDAPOOR TALUK, SOUTH KANARA DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv27p0i0135</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Slab (No. 2) set up in Gubbukōṇe Gōpālakṛishṇa temple.</p>						

						<p>[Mallikārjuna], 1458 A.D.</p>						

						<p>This is dated <hi rend="bold">Śaka 1379</hi> (current), <hi rend="bold">Dhātu, Māgha śu. 5, Thursday.</hi> In the cyclic year Dhātu the <hi rend="italic">tithi</hi> occurred on 1457 A.D., January 30 when the weekday was Sunday. If the year is taken to be Īśvara the given details regularly correspond to <hi rend="bold">1458, A.D., January 19</hi> which appears to be the intended date.</p>						

						<p>It registers an agreement made between the chief residents of the village, the fifty-two members of the <hi rend="italic">jagat,</hi> the twelve <hi rend="italic">jananis</hi> and Vallabhadēva-arasa according to which the villagers of Kanyana <hi rend="italic">alias</hi> Rājāḍi in Hārunāḍu were to pay the latter the specified amounts annually. The village was gifted to him as <hi rend="italic">umbaḷi</hi> by the king on the occasion of his birthday, when <hi rend="bold">Bhānappa-Voḍeya</hi> was governing <hi rend="bold">Bārakūru-rājya.</hi> The king is called Prauḍha Dēvarāya in this record. </p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="kan-Latn" rendition="class:kannada maturity:undetermined">

<p>
<lb n="1"/>śrīgaṇādhipatayē namaḥ <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> śrī sarasvatyai namaḥ <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> śrī vāsudēvāyanamaḥ <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> nirvvighnamastu <g type="danda">.</g> namastuṁga śiraścu
<lb n="2" break="no"/>ṁbi caṁdracāmara cāravē <g type="danda">.</g> trayilōkya nagarāraṁbha mulastaṁbhāya śaṁbhavē <g type="danda">.</g> harērlīlāvarāhasya
<lb n="3"/>daṁṣṭrādaṁḍa<unclear>ssa</unclear>pātuva[ḥ <g type="danda">.</g>*] hēmādri kalasā yatra dhātrīcchatra śriyaṁ dadhau <g type="ddanda">.</g> svastiśrī jayābhyudaya <hi rend="bold">śakava</hi>
<lb n="4" break="no"/><hi rend="bold">ruṣa 1379 neya vartamāna dhātu saṁvatsarada māgha śu 5 gulū</hi> śrīmaṁnmahārājādhirāja rāja
<lb n="5" break="no"/>paramēśvara pūrvadakṣiṇa paścima samudrādhīśvara śrīmanmahā<hi rend="bold">vīra pratāpa prauḍhadēvarāya</hi>
<lb n="6" break="no"/>mahārāyaru <hi rend="bold">vijayanagariya</hi> sihvāsanadalu sukhasaṁkathā vinōdadiṁdiddu sakala sā
<lb n="7" break="no"/>ṁbrājyava Āḷuvalli vannāśrī<unclear>śra</unclear>madharṁmmaṁgaḷanu pratipālisutta taṁnni rūpadiṁ <hi rend="bold">bhānappavoḍeya</hi>
<lb n="8" break="no"/><hi rend="bold">ru bārakūra rājyavanu</hi> Āḷuvakāladalu Ā prahuḍa dēvarāya mahārāyaru taṁma pu
<lb n="9" break="no"/>ṭṭida va<unclear>rddha</unclear>ṁti puṁṇyakāladalu hiriya Aramaneya kāmavaṭṭada vallabha dēvagaḷige dāna
<lb n="10" break="no"/><unclear>dhā</unclear>rāpūrvvakavāgi koṭṭa Uru hārunāḍa voḷagaṇa rājāḍiyeṁba kaṁnyanadaūru haṁneraḍu
<lb n="11"/>maṁdi kōṭe taṁmiseṭṭiya Aḷiyaṁdiru nālvaru tāyamakkaḷusaha haṁneraḍumaṁdi jana
<lb n="12" break="no"/>nigaḷu yibbaru horahina heggaḍeyaru Āyivattu yeraḍu maṁdi jagattu taṁmoḷu yēka vā
<lb n="13" break="no"/>kyavāgi bhānappa Oḍeyara nirūpadiṁ vallabhadēva Arasarige taṁma Ura Uṁbaḷige Oḍaṁba
<lb n="14" break="no"/>ṭṭu Ā vallabhadēva Arasaru kaṁnyānada Uru Oḍaṁbaṭṭu barasida śilāśāsanada krama veṁ
<lb n="15" break="no"/>teṁdare Ā rājāḍiya Uru varuṣa 1 kaṁ kuḷa kāṭi ga 740 Upacāra kāṭi ga 100 U
<lb n="16" break="no"/>bhayaṁ kāṭi ga 840 ṟa Oḷage Ā vallabhadēva Arasaru Uru haṁneraḍu maṁdi jananiga 
<lb n="17" break="no"/>ḷu yibbaru horhana heggaḍegaḷige yiḷihi baha Uḍugoṟe Uttāra kāṭi ga 80 Akṣara
<lb n="18" break="no"/>dalū yeṁbhattu hoṁnanuḷiye śuddha vallabhadēva Arasarige varuṣaṁ pratitettu baha kāṭi ga 760 A
<lb n="19" break="no"/>kṣaradalu yeḷunūṟa Aṟuvattu hoṁnanu Ā vallabhadēva Arasara makkaḷu pāraṁpareya
<lb n="20"/>Ācaṁdrārkkastāyiyāgi yī hoṁnanu tettubaheU mattaṁ Uru varuṣaṁ pra
<lb n="21" break="no"/>ti tāu harikege hāyikki maḍidukoṁḍa kāṭi ga 50 Ā Ayivattu hoṁnanū tā
<lb n="22" break="no"/>ve maḍidukoṁbaru A vallabhadēvarasu taṁmma makkaḷu Aḷiyaṁdiru buddhivaṁta ma
<lb n="23" break="no"/>nuṣyaru Āranuṁ <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ra mēle yirisidaru Āvara pādadōpādiyāgi kaṁḍu Avaru
<lb n="24"/>hēḷidarītiyali varuṣaṁprati tappade hadikeyamāḍi patravakoṭṭu hoṁna nettisi koḍutta baheU Ā
<lb n="25" break="no"/>hosahadikeya māḍi Okkalamēle Āppa yisi koṭṭu hoṁnanettisi koḍutta baheU Ā
<lb n="26" break="no"/>robbaru Appayasida ṭhāvinalu honnu Uṁṭṭu yillayeṁdu saṁvāja
<lb n="27"/>sa <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> java māḍidare nāu jananigaḷu nuḍida hoṟisi geyadu sādhisi koḍuveU yeṁdu rājāḍi
<lb n="28" break="no"/>ya Uru kōṭe taṁmmaseṭṭiya Aḷiyaṁdiru sālvaru tāyamakkaḷu saha haṁnera
<lb n="30" break="no"/>ḍu maṁdi jananigaḷu yibbaru horahina heggeḍeyaru Āyivattayeraḍu maṁdi ja
<lb n="31" break="no"/>gattu taṁma svarūciyaṁ Oḍaṁbaṭṭu barasida śilāśāsana yi śāsana pramāṇinalu
<lb n="32"/>naḍayasi Urajananigaḷu haṁneraḍumaṁdi yibbaru horahina heggeḍegaḷu Āro
<lb n="33"/>bbaru tappidare vāsudēvarige yippattu nālku hoṁna tapputettu yi barada śāsana pramā
<lb n="34" break="no"/>ṇige <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> Ayivatta yeraḍu maṁdi jagattinoḷage Ārobbaru tappidarū vāsudē 
<lb n="35" break="no"/>varige <unclear>haṁ</unclear>neraḍu hoṁna tappatettu yiśāsana pramāṇige niluveveṁdu yiṁtī nilisi
<lb n="36" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ṭṭu barasida śilāśāsana yi śāsanakke Aḷu<unclear>pi</unclear> naḍadavaru vāraṇāsiya
<lb n="37"/>lu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> kapileya vadhisida dōṣakke hōharu<unclear>gu</unclear>bbigōṇa vāsudēva mūrttiya
<lb n="38"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> kke hōharu bānpa Oḍeyara suhastada Oppa śrī triyaṁbaka Aura ja
<lb n="39" break="no"/><unclear>nani</unclear>gaḷu haṁneraḍu maṁdi yibbaru horahina heggeḍeyaru Ayivattayeraḍu
<lb n="40"/>maṁdi jagattinavara suhastada Oppa <unclear>ga</unclear>bbigōṇa śrī vāsudēvaru dānavālanayō
<lb n="41" break="no"/><unclear>rma</unclear>dhyē dānāchrēyōnupālanaṁ <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> dānāsvargamavāpnōti pālanādaccutaṁ padaṁ <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> svadattā
<lb n="42" break="no"/>ṁ paradattāṁ vā yō harētu vasuṁdharā <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> śaṣṭivaruṣa sahasrāṇi viṣṭāyāṁ jāyatē
<lb n="43"/>krimi <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> śubhamastu maṁgaḷa mahā śrī śrī śrī
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 27.135 by <bibl><ptr target="bib:Sampath+al2001_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sampath+al2001_01"/>
			<citedRange unit="page">216-219</citedRange>
			<citedRange unit="item">135</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
