<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 27.171: original edition by M. D. Sampath, H. K. Narasimhamurthy, Madhav N. Katti and B. R. Gopal</title>
				<title type="alt">No. 171. (A.R. No. 539 of 1929-30.) BAINDŪR, COONDAPOOR TALUK, SOUTH KANARA DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv27p0i0171</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Slab set up in the outer prākāra of Śayanēśvara temple.</p>						

						<p>Kṛishṇadēvarāya, 1524 A.D.</p>						

						<p>This is dated <hi rend="bold">Śaka 1445, Chitrabhānu, Māgha śu. 5</hi> corresponding to <hi rend="bold">1523 A.D., January 22,</hi> the Śaka year being current. The details cannot, however, be verified. In the earlier portion in Sanskrit the date is referred to by the chronogram <hi rend="italic">Tavabhaṭa,</hi> which according to the Kaṭapāyādi system would work out to 1446 of the Śaka era, the cyclic year being Svabhānu, corresponding to <hi rend="bold">1523-24 A.D.</hi> </p>						

						<p>The record states that at the time of the inscription <hi rend="bold">Dēvarasaoḍeya,</hi> was governing Baidūr and other <hi rend="italic">rājyas</hi> from his capital <hi rend="bold">Saṅgitapura</hi> and registers a gift of land, after purchase, for worship and offerings in the temple of Gōpīnātha and for the daily feeding of Brāhmaṇas in the <hi rend="italic">maṭha</hi> by Saṅkaṇa-sēnabōva, son of Nāraṇa-sēnabōva, in the name of the latter and for the merit of the former. The temple and the <hi rend="italic">maṭha</hi> were both constructed by the donor. The earlier portion in Sanskrit gives the genealogy of the donor whose grandfather was Mahābala and the great-grandfather Maṅkīprabhu. The second date given in the record probably refers to the date of its engraving. Baindūr is also referred to as Bindupura.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="kan-Latn" rendition="class:kannada maturity:undetermined">

<p>
<lb n="1"/>śrī svasti namastuṁga śiraścuṁbi caṁdracāmara cāravē <g type="danda">.</g> trailōkya nagarāraṁbha mūlastaṁbhāya śaṁbhavē <g type="danda">.</g><note n="285-1">This line is</note>
<lb n="2"/>śrīmānujvalahaivadēśa tilakō bābhāti baṁkiprabhurmānyaḥ kāśyapagōtrabhā<unclear>kṣbhu</unclear> vibhavō viprōttemō viśśrutaḥ <g type="ddanda">.</g> tadgōtrējani sadguṇōti ca
<lb n="3" break="no"/>turō dakṣaḥ sudharmāṁbudhi<supplied reason="omitted">ḥ</supplied> <g type="danda">.</g> sphūtāṁśēti mahā mahābali Iti kṣōṇī surāgrēsaraḥ <g type="ddanda">.</g> nārāyaṇākhyōsya babhūva sūnuḥ kulābja bhā
<lb n="4" break="no"/>nurbudha kāmadhēnuḥ <g type="danda">.</g> Amātya mukhyōnuta sādhusakhyaścaritra śuddhō jagati prasiddhaḥ <g type="ddanda">.</g> tatputraḥ śśaṁkarākhyaḥ śubhaguṇa nilayōdhīta sadvē
<lb n="5" break="no"/>da śāstraḥ sanmaṁtrī maṁtravēttā ruciramihamaṭhaṁ biṁdupuryyaṁ racayya <g type="danda">.</g> kṛtōsminnanvahaṁ dvādaśa dharaṇī surōbhyannadānaṁ svabhānau gōpīnātha pra
<lb n="6" break="no"/>tiṣṭhāṁ tavabhaṭa gaṇitē śākavarṣē vitēnē <g type="ddanda">.</g> śrī madrājādhirāja paramēśvara <hi rend="bold">śrī vīrapratāpa kruṣṇarāyara</hi> rājyābhyudayadalli śrī manmahā
<lb n="7" break="no"/>maṁḍalēśvara saṁgirāyavōḍeyaravara kumāra dēvarasavoḍeyaru <hi rend="bold">saṁgītapuravara rājadhāni</hi>yalliddu saddharmakathāprasaṁgadiṁbaidūru
<lb n="8"/>muṁtāda samastarājavanū pratipālisutaṁ viddaṁdina śālivāhana <hi rend="bold">śakavarṣa 1445</hi> neya <hi rend="bold">citrabhānu saṁvatsarada māgha śu 5 lu</hi> śrīmatu nāra
<lb n="9" break="no"/>ṇa sēnabōvaramaga saṁkaṇa sēnabōvaru barasida dharmaśāsanada bhāṣākramaveṁteṁdare saṁkaṇa sēnabōvaru baidūranāḍa nakaraha 
<lb n="10" break="no"/>laru samasta kayyali hiraṇyōdaka dhārāpūrvvakavāgi mūlavaneṟasikoṁḍu Āḷutaṁviddha mallarasana kaḷige gaḍi mūḍalu kuraṇeya
<lb n="11" break="no"/>lu gaḍi teṁkalu hariva voḷegaḍi paḍuvalu besukūra brāhmaragaḍiyalli naṭṭa kallu gaḍi baḍagalu hariva ho<unclear>ḷega</unclear>ḍi Iṁtī nālku gaḍiyiṁ
<lb n="12" break="no"/>doḷaguḷa kaḷiyanu Artthavanikki Āgaragadde teṁgina hittilanu geyisi rūpumāḍisi Ā sarvvasvakke kaṭṭikoṁḍa paṁga sēnēśvara dēvara
<lb n="13"/>Amrutapaḍige kaṁcina hā 40 lkedali Akkimu 9 kaṁcaladēvige kaṁcina ha 40 lkedalu Akkimu 6 Ubhayaṁ mu 15 A
<lb n="14" break="no"/>kki yi kaṁcina mu 15 Akkiya paṁgavallade Akara Anāya kāṇike khaḍḍāya bīḍige birāḍa muṁtāda Āvavu pottara
<lb n="15"/>villaveṁdu nāḍu nakarada madhyasthanalli kaṭṭanū sthiti karisikoṁḍu bāḷuttaṁviddu saṁkaṇasēnabōvaru <unclear>tamage</unclear> dharmavāga bē
<lb n="16" break="no"/>keṁdu taṁma taṁdegaḷu nāraṇasēnabōvara hesaralli naḍasuva brāhmaṇa bhōjanakke sēnēśvara dēva<unclear>ra ba</unclear>ḍagadikkina nāra
<lb n="17" break="no"/>siṁhadēvara Eḍada bhāgadalliya maneṭhāvige Artthaparicchēdavāgi koṭṭu mūla paricchēda <unclear>hira</unclear>ṇyōdaka dhārā
<lb n="18" break="no"/>pūrvvakavāgi teṟu beḍige yillade sarvvamānyavāgi mūlavakoṁḍu catussīme voḷagāgi pogaravanu kaṭṭisi <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṭhāvinalli maṭha
<lb n="19" break="no"/>vanu kaṭṭisi taṁma yiṣṭadaivavāda gōpīnātha dēvaru muṁtāda dēvapūjegaḷanu pratiṣṭisi Ā maṭhada <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> pūjeya mā
<lb n="20" break="no"/>ḍuva Aḍigaḷu dēvarige naivēdyavanu samarppisi Alli Uṁḍigeyanu biḍisi Ā Aḍigaḷu sahapratidi <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> haṁneraḍu maṁdi
<lb n="21"/>Annasatravanu naḍasi baharu yī śāsanāṁkitavāda haṁneraḍu maṁdiya Aṁnasatrakke va<unclear>ru</unclear>ṣa 1 kke kaṁcina
<lb n="22"/>ha 40 neya lkedalū Akkimu 86 ha 16 sarvvasvakke kaṭṭida paṁgala prati Akki mu 15 Ubhayaṁ paṁga sa
<lb n="23" break="no"/>ha dharmmakke biṭṭa Akki mu 101 ha 16 Akṣaradalū nūṟoṁdu mūḍeyu hadināṟu hāne Akkiyanu kā
<lb n="24" break="no"/>laṁ pratiyalū saṁkaṇasēnabōvaru Avara saṁtati paraṁpareyāgi naḍasi mēlāda Anubhava
<lb n="25"/>nū Ā saṁkaṇasēnabōvaru Avarasaṁtatiyavaru brahmasvavāgi badiki baharu yeṁdu dēvarasavoḍe 
<lb n="26" break="no"/>yara nirūpadiṁda baidūra halaru samastaru Ubhayadalli saṁkaṇasēna bōvarū barasida dharmaśāsana yiṁ<unclear>tsu</unclear>
<lb n="27"/>dakke sākṣigaḷu Āditya caṁdrāvani<supplied reason="omitted">lōna</supplied>lauca dyaurbhūmirāpō hrudayaṁ yamaśca <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ahaśca rātriśca U
<lb n="28" break="no"/>bhēca saṁdhyē dharmmaśca jānāti narasya Urattaṁ <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> karttaravoppa gōpinātha dēvaru svadattāṁ paradattāṁ vā yō harica
<lb n="29"/>vasuṁdharāṁ <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> ṣaṣṭivarṣa sahasrāṇi viṣṭhāyāṁ jāyatē krimiḥ <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> yī dēvasvabrahmasvavanu Ārobaru Atikra
<lb n="30" break="no"/>misidare vāraṇāsiyalli taṁmatāyi taṁdegaḷanū sahasra kapilegaḷanū koṁda pātakakke hōharu yī dēva
<lb n="31" break="no"/>svabrahmasvada dharmmavanū Aḷidanyāyavanārobbaru māḍidare baidūranāḍu nakarada halaru samastaru Ā hā
<lb n="32" break="no"/>ne Uraddhiyanū nōḍi pratipālisutta baharu Eṁdu barasida dharmmaśāsana śrī śrī śrī
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 27.171 by <bibl><ptr target="bib:Sampath+al2001_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sampath+al2001_01"/>
			<citedRange unit="page">284-287</citedRange>
			<citedRange unit="item">171</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
