<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 27.185: original edition by M. D. Sampath, H. K. Narasimhamurthy, Madhav N. Katti and B. R. Gopal</title>
				<title type="alt">No. 185. (A.R. No. 599 of 1929-30.) HANDĀḌI, UDIPI TALUK, SOUTH KANARA DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv27p0i0185</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Slab (No. 3) set up in the <hi rend="italic">prākāra</hi> of Heggaḍe Gōpālakṛishṇa temple.</p>						

						<p>Veṅkaṭādrirāya, 1542 A.D.</p>						

						<p>This is dated <hi rend="bold">Śaka 1465</hi> (current), <hi rend="bold">Śubhakṛit, Bhādrapada śu. 1, Friday, solar eclipse</hi> corresponding to <hi rend="bold">1542 A.D., August 11, Friday, f.d.t. ·06.</hi></p>						

						<p>It registers a gift of lands for worship and offerings in the <hi rend="italic">matha</hi> attached to the temple of Gōpinātha by Śaṅkaraliṅga-seṭṭi and Mahāliṅga-seṭṭi, descendants of Saṅku-heggaḍe who had the temple built, in Handāḍi, an <hi rend="italic">adhivāsa</hi> of the village Brahmūru. <hi rend="bold">Achchappavoḍeya</hi> is stated to have been governing <hi rend="bold">Bārakūru-rājya.</hi></p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="kan-Latn" rendition="class:kannada maturity:undetermined">

<p>
<lb n="1"/>śrī gaṇādhipatayēṁ nama<supplied reason="omitted">ḥ</supplied> śrī sarasvatyai nama<supplied reason="omitted">ḥ</supplied> nirvighnamastu <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> namastuṁga śiraścuṁbi caṁdra
<lb n="2" break="no"/>cāmara cāravē <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> trayilōkya nagarāraṁbha mūlastaṁbhāya śaṁbhavē <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> svastiśrī jayābhyudayakara <hi rend="bold">śālivāhana śakavaru</hi>
<lb n="3" break="no"/><hi rend="bold">ṣa 1464 saṁdu Ayidaneya varttamānada śubhakrutu saṁvatsarada bhādrapada śuddha 1 lu śukravāra sūryyagrahaṇa</hi>
<lb n="4"/>puṁṇyakāladalu śrīmanmahārāja rājādhiparamēśvara <hi rend="bold">śrīvīra pratāpa veṁkaṭādrirāya mahārāyaru vijeyanagara</hi> siṁhā
<lb n="5" break="no"/>sanadali yiddu sukharājyaṁgeyiva kāladalu Ā rāyara nirūpadiṁda <hi rend="bold">Accappa voḍeyaru bārakūra</hi> siṁhāsanavanāḷuva kāladalli ba
<lb n="6" break="no"/>ra<supplied reason="omitted">da</supplied> śilāśāsanadakramaveṁteṁdare braṁhmara grāmada haṁdāḍiya Adhivāsadali kōṭekēriya mābuseṭṭaḷiya saṁku heggaḍeyaru kaṭṭi
<lb n="7" break="no"/>sida dēvālayada śrī gōpinātha dēvara divyaśrī pādapadmaṁgaḷa saṁnidhiyalli kaṭṭida yeraḍu maṭhadalliU Ā dēvara Aṁgaraṁgabhōga
<lb n="8"/>Ā caṁdrārkkavāgi naḍavaṁtāgi sahiraṁṇyōdaka dāna (dāna) dhāradattavāgi Ā saṁkuheggaḍeyaramoṁma <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ru seṭṭiya <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> 
<lb n="9"/>ḷiṁdiru śaṁkaraliṁga seṭṭiyaru Avarakūḍaṇa tāyamakkaḷu nāluvaru <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> saha
<lb n="10"/>vāgi dhāreyaneṟadu biṭabāḷu Akkiya vivara teṁka Oṁdu Ajarāḍiya doḷamāḍidalli Akki mu 14 sālabaḷiyara dharma <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="11"/>kana bageya mūḍagaddegaḷanalli mu 9 hoṁnappa bittuvagadde mu 3 taḷiyaṁṇuva bage mu <unclear>1</unclear>1 hosabuseṭṭi nāraṇana bage mūṟu 
<lb n="12"/>huliganamalli gadde mu 1 voḍeyaḍi gadde mu 7 biḍiraḍi gadde mu 6 Ajjarāḍi hiriya gadde mu 12 rāmauṁgurapaḷliya kaṁ
<lb n="13" break="no"/>baḷa gade <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> na mallagadde makki saha mu 25 sūriyana voḷa mūḍu bayalagadde sahamu 7 marāḷuvana bagegadde mu 12 jitāra <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> 
<lb n="14"/>kāḷiya mādanabage kaṁnaṁpaḷi bagesaha mu 7 mattaṁ haṁdāḍimūle kēśana tāṟu kēśana mane muṁdaṇagadde saha mu 12 <g type="ddanda">.</g> Ajarāḍi
<lb n="15" break="no"/>ya beṭṭina mūḍaṇa gade kēśana gaddeya baḍagaṇagadde dēvālyada baḍagaṇagadde saha mu 13 <g type="ddanda">.</g> kekuḍeya mane mallagadde mu 4 taṁmya
<lb n="16" break="no"/>ṇa bittuva gadde mu 2 <g type="ddanda">.</g> yibyana bage mu 12 basavaseṭṭi voḷamāḍu mu 32 kāḍapaḷi mu 10 marada keṟi<unclear>ya</unclear> baḍagaṇa gaddeya
<lb n="17" break="no"/>lli mu 10 kecaṇana bage mu 25 Ā bage dēvālyada hiṁdaṇa<unclear>ga</unclear>de mu 6 hasuri bage mu 3 gejeyaṇaseṭi bage voḷamāri
<lb n="18" break="no"/>nalli mu 40 teṁkabeyisiriyakka bhaṁḍāriti bage mu 4 voraṁbaḷi Adhivāsa purāṇada bage mu 28 <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> du<unclear>du</unclear>ra bā
<lb n="19" break="no"/>ḷa māḍinalli mu 12 gāvaḷitiya voḷamūḍi nalli mu 21 <g type="ddanda">.</g> koṭhāritiya maneya mūḍalu <unclear>ta</unclear>laseyakaḷu bittuva
<lb n="20"/>voḷamāḍu mu 3 <g type="ddanda">.</g> 6 kojibā<unclear>ḷu</unclear> bage dudurabāḷu mu 6 mattaṁ Ābage kuduranabāḷu mu 15 <g type="ddanda">.</g> beṁṇakudi <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> 
<lb n="21"/> <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> Alibehāri bage ceṁmaṁcaniṁda mu 23 śaṁkara vayidyana gōviṁdaniṁda gujārabage mu 7 <g type="ddanda">.</g> maṁjanabage mu 6
<lb n="22"/>gaṇapaucanabage mu 60 kāmavaidyana gōviṁdana bāḷumukha taṁgāḍiti gōviṁdaseṭi bage baḷigeṟi vottina bā
<lb n="23" break="no"/>ḷu mu 8 <g type="ddanda">.</g> mukuṁbara kaṭu māḷaca bhaṁḍāri mu 16 kalinagadde mu 4 dattada gōviṁdana bage mākavamalla<unclear>na</unclear> gadde mu 2
<lb n="24"/> <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> mattaṁ beṁṇikuduralli gujārarabage mu 5 <g type="danda">.</g> Aṁṇavoraṁbaḷi bage haneṁṭigadde hoḷe sahavā
<lb n="25" break="no"/>gi mu 4 sarasvati gōviṁdana voḷamāḍu maneṁṭi saha mu 3 śaṁkara vaidyana gōḷiyaḍi gadde mu 5 kuṁñi
<lb n="26"/>nāraṇanagōviṁdaniṁda mu 10 Ā bage kaṁmāṟa māḷa bittuva gaddemu 5 Ālakeṟiya mēlaṇagadde Aṁ
<lb n="27" break="no"/>ṇa peraṇaniṁda mu 16 hoḷati bage Araḷiyaḍiya gadde mu 4 Adhikāriya bage mu 3 <unclear>poha</unclear>ḷi <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> 
<lb n="28"/>Udaniṁda mu 3 saṁkara heraṇaniṁda mu 3 <g type="ddanda">.</g> 4 Aṁṇṇappavaidyana gōviṁdana bāḷu mu 3 <g type="danda">.</g> 16 derāḷuvaḷa bage bā 
<lb n="29" break="no"/>ḷu dugāḷupaniṁda mu 4 haneyaniṁda mu 3 <g type="ddanda">.</g> 5 gaṇavoḍana saṁtānadavariṁda mu 10 śivapavoraṁbaḷi yi
<lb n="30" break="no"/>ṁda mu 9 koṭadakkena bāḷu mu 9 vojana tāṟu maṁjuviṁda mu 16 tiṁmmayya seṭṭibage mābuva maneya
<lb n="31"/>paḍuvatāṟu mu 20 tiṁmayase<supplied reason="omitted">ṭṭi</supplied> māḍida dharmake <unclear>ne</unclear>rakama koṭhā<supplied reason="omitted">ri</supplied>ti yiṁda mu 4 <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g> hosabeṭṭe bermaliṁ mu 3
<lb n="32"/>pakuḍiya śaṁkarabhaṭṭa<unclear>kṛṣṇa</unclear>bhaṭṭaniṁda mu 2 hā 7 Aṁṇamabhaṭṭaniṁda mu 2 <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g> yīsara bhaṭṭana gōviṁ
<lb n="33" break="no"/>da nāraṇaniṁda mu 3 <g type="danda">.</g> 3 viṣṇōraṁbaḷiyariṁda mu 2 <g type="ddanda">.</g> paḍuvaṇabāgi rāmamayyara maga śaṁkara mayani
<lb n="34" break="no"/>ṁda paḍuva bayalabāḷu mu 12 Aṁṇavoraṁbaḷiyara bage mūḍamaneya mayyaniṁda mu 20 kṛṣṇa
<lb n="35" break="no"/>mayaniṁda mu 10 śivaṇamayaniṁda mu 4 bācaṇamayana maganiṁda mu 4 kōḍina yīsarasaniṁda ko
<lb n="36" break="no"/>ḷaṁbeya gadde mu 2 Upādhyaraṁṇana bāḷu mu 10 kociṭi saṁkuseṭi bage koḷaṁbegadde mu 6 baikā
<lb n="37" break="no"/>ḍi baḍagamaneya kuṁjattana gadde saha mu 9 teṁkamaneya kuṁjattana bāḷu mu 2 <g type="ddanda">.</g> yośva
<lb n="38" break="no"/>ra kaṁṇārana bāḷu mu 6 <g type="ddanda">.</g> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> va bage bayala gadde vogarahaḷi saha mu 6 <g type="ddanda">.</g> yeṁṇeya gadde mu 20
<lb n="39"/>saṁkhayamala gadde tōṭa mu 5 kellanāraṇāḷuvana vadda bāḷu mu 10 tiṁmayyana huṇisegadde mu 6
<lb n="40"/>rāmakudurana bāḷu rāmēśara dēvara ke<unclear>ṟi</unclear>ya paḍuvabaḷigadde mu 7 mūdiṭi Aṁtahākida bāḷu kuṁjatta
<lb n="41"/>ḷa kayali koṁḍa huṭinabāḷu mu 8 gaṁṭheya kallagadde mu 1 <g type="ddanda">.</g> Aṁṇakudurana mane bāḷinalli mu 3
<lb n="42"/>mattaṁ baganahāḷi Akki mu 3 bayakāḍi yīsara kaṁṇārana bagegadde Akki mu 2 bokapaṭa
<lb n="43" break="no"/>ṇa seṭi yeṁtaseṭi mallagadde tōṭa bāḷu saha Akki mu 20 hona<unclear>ku</unclear>ḷa narasiṁga seṭiya bobbariga
<lb n="44" break="no"/>na gadde Akki mu 6 <g type="danda">.</g> narasiṁga seṭiya hosamāṭama 5 tōṭadalli Ayiroḍiyalli keṣadeya hitti
<lb n="45" break="no"/>lagadde mu 17 handāḍi koḷakke gade Aṁṇu haḍuvaḷa nāruviṁda mu 1 Aṁti<unclear>pi</unclear> rāmaṇa bituvasāla 
<lb n="46"/>Aṁṇiseṭiya maneya mūḍasāla baḷiyagadde Akki mu 11 paḍuva cagi Upādhyahaṇana
<lb n="47"/>bage koṁñama baraṁbaḷi bituva gade mu 7 yīsara nāyara mudda bittuva koḷake gadde mu 6 Ā<supplied reason="omitted">ṁ</supplied>
<lb n="48"/>tu nānābage saha<unclear>vā</unclear>gi Akki mu 855 yī yeṁṭunūṟayivatta Ayidu muḍi Akkiya bāḷa
<lb n="49"/>mūladamūla Āruvārada Artha yivaṟalli Uṁṭāda sarvasvadalli Artha baṁdarū Uratibaṁdarū śrīgōpī
<lb n="50" break="no"/>nātha dēvarige yeṁdu barasida dharmaśilāśāsana yī śāsanadalli baradakke dēvara Amṛtapaḍi <unclear>parva</unclear> Aṁgaraṁga
<lb n="51"/>bhōga yeraḍu maṭhadalli naḍava dharma A <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> du saha Uṁba brāhmaṇajana 24 ke khajāya pāyasa śanivāra
<lb n="52"/>yeṁṇeyiṣṭū Ā caṁdrārkkavāgi naḍavaṁtāgi biṭṭa sarvasva yī dē<unclear>va</unclear>ra sarvasvadalli nāru seṭṭiyara
<lb n="53"/>saṁtānada nālvaru tāyamakaḷoḷage Ārobaru tamage Akkalekapālu Uṁṭeṁdu vo<unclear>ba</unclear>seṭege voṁdu kē
<lb n="54" break="no"/>riyahalarige voṁdu nāḍa balāḷugaḷu <unclear>dai</unclear>vadēvarige koṭṭare Ānapālina sarvasva Akaleka yēnuṁṭāda
<lb n="55" break="no"/>rū gōpīnātha dēvarige haravari Avaru baḷi kuṭuṁbadiṁdalū mūru baḷiyiṁdalū hoṟage
<lb n="56"/>yidaṟa vicārake mābuseṭhiya baḷi dēviyara baḷi nāḍuna baḷi yī mūṟu baḷi kartaru <unclear>ye</unclear>meṁdu
<lb n="57"/>śaṁkaraliṁga seṭiyaru Avaru kūḍaṇa tāyamakkaḷu nāruseṭi tiru<unclear>ma</unclear>ṇaseṭi muṁtā
<lb n="58" break="no"/>davaru mahāliṁgaseṭi Avara kuḍaṇa tāyimakaḷu liṁgaseṭi sōmayaseṭi rājaseṭi
<lb n="59"/>mākuseṭi tiṁmaṇaseṭi muṁtāda heṁṇugaṁḍu samastarū voppi biṭṭa sarvasva barasida
<lb n="60"/>śāsana yi dēvarige biṭṭa sarvasva hoṟatāgi yi nālaru tāyamakkaḷoḷage tamage baṁ
<lb n="61" break="no"/>da Akaleka yēnuṁṭādadanu baddhakālakke tāve bāḷuvaru hākidare gōpīnātha dēvarige hā
<lb n="62" break="no"/>kuvarallade muttārigū koḍa saladu yī śāsanada vakhaṇege Ārobaru tappidare vāraṇāsiyali 
<lb n="63"/>sāvira gōvakoṁda pātakake hōharu <g type="ddanda">.</g> dānapālanayōrmadhyē dānāsrēyōnrupālanaṁ <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> dā
<lb n="64" break="no"/>nā svarggamavāpnōti pālanādacu<unclear>ta</unclear>ṁ padaṁ <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> svadattaṁ paradattaṁ vā yō harēti vasuṁdha
<lb n="65" break="no"/>rā <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> ṣaṣṭirvaruṣa sahasrāṇi viṣṭāyāṁ jāyatē krimi <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> maṁgaḷa mahā śrī śrī śrī śrī śrī
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 27.185 by <bibl><ptr target="bib:Sampath+al2001_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sampath+al2001_01"/>
			<citedRange unit="page">302-306</citedRange>
			<citedRange unit="item">185</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
