<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 27.159: original edition by M. D. Sampath, H. K. Narasimhamurthy, Madhav N. Katti and B. R. Gopal</title>
				<title type="alt">No. 159. (A.R. No. 841 of 1929-30.) BAINDŪRU, COONDAPOOR TALUK, SOUTH KANARA DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv27p0i0159</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Slab lying by the side of the tank called Hosakere near the Śayanēśvara temple.</p>						

						<p>Vira Narasiṁha, 1508 A.D.</p>						

						<p>This record is dated <hi rend="bold">Śaka 1429 (expired), 1430 (current), Vibhava, Kārttika, śu. 1,</hi> corresponding to <hi rend="bold">1508 A.D., October 25.</hi> The details are not verifiable.</p>						

						<p>It registers a gift, by purchase, of lands by Duggaṇa-seṭi of the family of Kōṭi Tammiseṭṭi for feeding six <hi rend="italic">brāhmaṇas</hi> daily in the <hi rend="italic">maṭha</hi> built by him. It gives details of land purchased by him from several individuals in the year Kshaya (1506-07 A.D.), when <hi rend="italic">mahāmaṇḍalēśvara</hi> <hi rend="bold">Yindagarasa-voḍeya,</hi> son of Saṅgirāya-voḍeya was governing <hi rend="bold">Hāḍuvaḷḷiya-rājya.</hi> At the time of the grant <hi rend="bold">Basavarasavoḍeya</hi> was governing <hi rend="bold">Bārakūru-rājya</hi> under the orders of the king.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="kan-Latn" rendition="class:kannada maturity:undetermined">

<p>
<lb n="1"/>śrī gaṇādhipatayēṁ nama[ḥ <g type="danda">.</g>*] śrī sarasvatyāyēṁ nama[ḥ <g type="danda">.</g>*] śrī gurubhyōṁ nama[ḥ <g type="danda">.</g>*] nirvighnamastu <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> namastuṁ
<lb n="2" break="no"/>ga śirastuṁbi caṁdracāmara cāravē trayilōkya nagarāraṁbha mūlastaṁbhāya śaṁbhavē svastiśrī ja
<lb n="3" break="no"/>yābhyudaya śālivāhana <hi rend="bold">śakavaruśa 1429 saṁdu sāvirada nānū<unclear>ṟu</unclear> mūvattu saluva vibhava samvatsarada kā</hi> 
<lb n="4" break="no"/><hi rend="bold">rttika śu 1 lū</hi> śrī maṁnmahārājādhirāja rājaparamēśvara <hi rend="bold">śrī vīrapratāpa yiṁmaḍi bhujabala narasiṁga dēvarāya</hi>
<lb n="5"/>mahārāyaru <hi rend="bold">vijayanagariya</hi> siṁhāsanadali sukhasaṁkathā vinōda krīḍeyiṁda samasta varnadharṁmana śra
<lb n="6" break="no"/><unclear>maṁ</unclear>gaḷanū pratipālisutiha kāladalū Ā narasiṁha dēvarāya mahārāyara nirūpadiṁda ke
<lb n="7" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ṁkada basavarasa Oḍeyaru bārakūra rājyakke bijeyamāḍi bārakūra rājyada dēvadāya braṁhmadāyaga
<lb n="8" break="no"/>ḷanū salaha du<unclear>ṣṭa</unclear>nigraha śiṣṭapratipālaneyanu māḍi dharṁmmava hiḍidu Adharṁmmava biḍuva kāladalli bayi
<lb n="9" break="no"/>dūra jōrajara baḷiya kōṭi tammiseṭṭiyara kuṭuṁbada duggaṇaseṭṭi maṭhavakaṭṭi dhaṁmavamāḍistaṁthāma
<lb n="10" break="no"/><unclear>ṭha</unclear>ke<unclear>pra</unclear>tidina voṁdakaṁ Uṁba brāṁhmara ja 6 ralkedalū Ācaṁdrārkkastāyiyāgi naḍavaṁthā dhaḥ<unclear>mma</unclear>kke dhaṁma <g type="danda">.</g>
<lb n="11" break="no"/>da Akiya bāḷa vivaragaḷa barasida śilāśāsanada kramaveṁteṁdare <g type="danda">.</g> śrī maṁnmahāmaṁḍaḷēsvara <hi rend="bold">saṁgirāyavoḍe</hi>
<lb n="12" break="no"/><hi rend="bold">yaragomāra yiṁdagarsavoḍeyaru hāḍavaḷi</hi>ya rājyavanu pratipālisuva kāladalli bayidūra jō
<lb n="13" break="no"/>rajara baḷiya dugaṇa seṭi taṁnamaṭhake biḍibāḷina vivara kṣayasaṁvatsarada kritikeya kāladalu
<lb n="14"/>śrīmatu Aṁṇiseṭiyaramaga duggaṇaseṭiyaru beṁmmakkaseṭitiya moṁmakaḷu nāraṇa bhaṁḍāri
<lb n="15"/>Avana kiṟiyatāyi beṁmaka seṭitiyavaru yi kartara kayyalu nānumudaṇakāḍa<unclear>lo</unclear>ḷage muḷakaḍe
<lb n="16"/>gaḍiya mūlavakoṁḍu nānu mūlavāgi Āḷutaṁ<unclear>vida muḷakaḍe</unclear> gadeya gaḍiya vivara mūḍalu gaṁ<unclear>ṭe</unclear>
<lb n="17" break="no"/>seṭi bāḷuva gaddeya Aṁcugaḍi teṁkalu hariharaseṭiya Agara kaṁṭhara sōvaṇaseṭiya kesu bā
<lb n="18" break="no"/>ḷuva bāḷida Aṁcugaḍi paḍuvalu gōpuseṭiti bāḷuvagadeya Aṁcugaḍi baḍagalu bāḷādiya
<lb n="19"/>beṁmaṇaseṭiya bāḷa Aṁcugaḍiyiṁti <unclear>nā</unclear>lku gaḍiyiṁdoḷaguḷa gaddekoḍege saha Eraḍu
<lb n="20"/>bittaṇakke bījavari hā 40 U mu 4 Akṣāradalu nālkumuḍi gadeyanu nāraṇabhaṁḍāri beṁmakka 
<lb n="21" break="no"/>seṭiti yivaru yi kartarakayyalu Arthaparitsēdavāgi koṭu mūlatsēdavā<unclear>gi</unclear> koṁḍu hiraṁ
<lb n="22" break="no"/>ṇyōdaka dhārāpūrvavāgi Eṟiyisikoṁḍu yi nālku muḍigadeyanu dharṁmakebiṭu yi bāḷige
<lb n="23"/>kaṭidagēṇi Aki kaṁci hā 40 U rmu Akṣaradalu voṁbhattu muḍi Aki bhūmi caṁdrāṁ<supplied reason="omitted">r</supplied>kastāyi
<lb n="24" break="no"/>yāgi naḍadu baharu yiṁtappudakke sākṣigaḷu kalige nirigoppuva <unclear>varu</unclear> jaṁni vi<unclear>dya</unclear>nāradēvagaḷu ba
<lb n="25" break="no"/>yala tiruma seṭṭiya mācuseṭṭi sēnēśvara dēvaru hariseṭṭi nāraṇaseṭṭi kartaravoppa kuḷa
<lb n="26" break="no"/>gēriya nāgaru <unclear>ba</unclear>ṁharu sākṣigaḷavoppa kaṁcaladēvi kṣaya saṁvatsarada krittikeya kā
<lb n="27" break="no"/>ladali Aṁṇiseṭṭiyara maga dugaṇaseṭṭi saṁkurācana Aḷiya siriyaṁma beṁmaṇa seṭṭiya
<lb n="28"/>vīru seṭṭi<unclear>ya</unclear> kartara kayyalu mūlava koṁḍu mūlakaṭṭina patrada kramaveṁteṁdare kalasaṁkaṭa
<lb n="29"/>vottina bāḷinge gaḍi mūḍalu haridatōḍu gaḍitenkalu jayisara kōṇeyaṁṇaseṭiya makka
<lb n="30" break="no"/>ḷu bāḷuva bāḷu gaḍi paḍuvalu kuṁdala braṁharabāḷugaḍi baḍagalu kōṭiyaṇa seṭiya ma
<lb n="31" break="no"/>kkaḷu bāḷugaḍi yiṁtī nālku gaḍiyiṁdoḷaguḷa hā 70 gade mattaṁ mariya gadege gaḍi
<lb n="32"/>mūḍalu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> liruvamane gaḍiteṁkalu paḍuvalu mābuseṭṭiya bāḷugaḍi ba
<lb n="33" break="no"/>ḍagalu vīraseṭiya vīruseṭiya bāḷugaḍi yiṁtī nālkugaḍiyiṁdoḷagaṇa bāḷu
<lb n="34" break="no"/>mu 10 ne Aṁtu bita<unclear>ṇa</unclear>ke bījavari saha 40 U mu 2 <g type="ddanda">.</g> yeraḍuvare muḍi gade yivara kayya
<lb n="35"/>mūlavakoṁḍu Arththaparitsēdavāgi koṭu mūlaparitsēdavāgi koṁḍu dhārāpūrvakavāgi
<lb n="36"/>ye<unclear>ra</unclear>yisikoṁḍu bhūmi caṁdrārkkasthāyiyāgi maṭhakke biṭa bāḷige kaṭidagēṇi Akki
<lb n="37"/>kaṁci hā 40 U mu 3 mūṟuvare muḍi yiṁtahudake kalige nirivoppuva sā 
<lb n="38" break="no"/>kṣi kartara vopa <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> tiyagōḷiya nāgaru braṁharu sā<unclear>kṣi</unclear>gaḷavoppa kaṁcaladēvi
<lb n="39"/>yeḍatoṟeya Aṁṇama<unclear>ra</unclear>saru dugaṇaseṭiyu <unclear>go</unclear>ramaya yicaṇa hebārana
<lb n="40"/><unclear>ka</unclear>rtara kayyalu kallāgarava mūlada koṁḍu nāu yi kartaru mūlavāgi Aḷutaṁvi <g type="danda">.</g>
<lb n="41" break="no"/><unclear>da</unclear> Agarakegaḍi mūḍalu guḷapenāyana Agaradabāḷu gaḍi teṁkalu hāḷegaḍi paḍu
<lb n="42" break="no"/>valu baḍagalu sēnaśvaradēvara dēva<unclear>sva</unclear>da bāḷu gaḍiyiṁtī nālku gaḍiyiṁ doḷaguḷa Agarada
<lb n="43"/>teṁginatōṭasaha <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> sarahāla nuḷiye nanage baṁdabhāgi Agara teṁ
<lb n="44" break="no"/>gina tōṭavanu maṭhada dharmake biṭadu yidake kaṭṭidagēṇiya Akki kaṁcina hā 40
<lb n="45"/>lu mu 20 yipatu muḍi Akki bhūmi caṁdrārkastāyiyāgi naḍadu bahadu
<lb n="46"/>śrīmatu dugaṇaseṭiyaru joradūra baḷiya Aṁṇukacana kayalu Āta Ā baya <g type="danda">.</g>
<lb n="47" break="no"/>loḷage A<unclear>rtha</unclear>paritsēdavāgi koṭu mūla<unclear>pari</unclear>tsēdavāgikoṁḍu mūlavāgi Āḷutta
<lb n="48" break="no"/>ṁvidagadege gaḍi mūḍalu teṁkalu caturmukhasvāmigaḷa bāḷugaḍi paḍuvalu ha
<lb n="49" break="no"/>rivahaḷa gaḍi baḍagalu sēnēśvaradēvara dē<supplied reason="omitted">va</supplied>svagaḍi yiṁtī nālku gaḍiyiṁdoḷagaṇa bā
<lb n="50" break="no"/>ḷu hā 30 <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ge kaṭida gēṇi Akikaṁci hā 40 lu mu 3 mūṟu muḍi Aki ma <g type="danda">.</g>
<lb n="51" break="no"/>ṭhada dharmake biṭṭibāḷu <g type="danda">.</g> śrīmatu dugaṇaseṭi koṁḍu holeya baḷiya ceḷike
<lb n="52"/>taṁma seṭiya kayalu Ā Ālabayaloḷage Arthaparitsēdavāgi koṭumūla <supplied reason="omitted">pa</supplied>ri
<lb n="53" break="no"/>tsēdavāgi koṁḍu mūlavāgi Āḷutaṁvida gadege gaḍi mūḍalu taṇakeya be
<lb n="54" break="no"/>ṁmaseṭiya Aḷiyagaṇapana maṁḍi kumarana bāḷina Aṁcugaḍi teṁkalu
<lb n="55"/>gōviṁdahebāra saṁkara diṁmiya Agaradaka <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> kagaḍi paḍuvalu <unclear>bō</unclear>ḷu 
<lb n="56" break="no"/>sāvaṁtana sōmaṇaseṭṭi Āḷutaṁvida bāḷugaḍi baḍagalu kuṁbhāara
<lb n="57"/>hadavoḷagāgi kuṁdala<unclear>gu</unclear>de gaḍiyiṁtī nālku gaḍiyi<supplied reason="omitted">ṁ</supplied>doḷage bitaṇake bī
<lb n="58" break="no"/>javarisaha hā 40 lu mu 2[¢]yeraḍuvare muḍi gadege kaṭi<unclear>da</unclear> gēṇi Aki
<lb n="59"/>kaṁci hā 40 lu mu 5 Ayidamuḍi Aki bhūmi caṁdrā<supplied reason="omitted">r</supplied>kastā
<lb n="60" break="no"/>yiyāgi maṭhake naḍadu bahudu kaṁcihā 40 lu mu 41 Akṣaradalu
<lb n="61"/>nālvattavoṁdu muḍi Akiya voḷage Agaradagēṇi Akiya
<lb n="62" break="no"/>hattu muḍi vuḷiye mēleyipattu voṁdumuḍi Akiyabā
<lb n="63" break="no"/>ḷaterege biṭi bāḷina vivara śrīmatu dugaṇaseṭiyaru gāvaṇi
<lb n="64"/>baḷiyavara kayyali mūla<unclear>va</unclear>koṁḍu bāḷuttaṁvida kalasaṁda
<lb n="65" break="no"/>da mūḍalagade ha 40 gadege kaṭidagēṇi kaṁcina ha 40 mu 2 saḷe <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> 
<lb n="66"/>lavoḷage cikaṇana pālisoḷage gade ha 50 gadege kaṭida gēṇi kaṁ
<lb n="67" break="no"/>cina ha 40 mu 2¢ A gadege gaḍi mūḍalu gōpinātha dēvara dēva
<lb n="68" break="no"/>svagaḍi baḍagalu dugaṇaseṭiyaru bāḷuva bāḷugaḍi yiṁtī nā
<lb n="69" break="no"/>lku gaḍiya voḷagaṇa gade ha 50 Ubhayaṁ vu 2 <g type="danda">.</g> gadege gēṇi
<lb n="70"/>Aki mu 5 yi Ayidu muḍi Akiya bāḷateṟige Aṁtu maṭhake bi
<lb n="71" break="no"/>ṭṭadu Aki kaṁcina ha 40 Akimu 47 dharmake Akkimu 40 ralu
<lb n="72"/>mu 6 maṭada AḷiU pēkṣiya mi<unclear>gisu</unclear> mu 1 Aṁtu mu 40 ralu
<lb n="73"/>gēriya voḷage kalagadege gaḍi mūḍalu hariva haḷa gaḍiteṁkalubaṁ
<lb n="74" break="no"/>kēsvara dēvara dēva<unclear>sva</unclear>gaḍi paḍuvalu baliya bāḷugaḍi baḍagalu ti
<lb n="75" break="no"/>rumaseṭṭiya gaḍi dugaṇaseṭi tanage baṁdaṁ<unclear>thā</unclear> Ardhada
<lb n="76"/>voḷage voṁduvare muḍi Akiyanu dugaṇaseṭi taṁnamaṭake biṭṭadharma <g type="ddanda">.</g>
<lb n="77"/>dana pālanaṁ mmadhyē dānacaiyēṁ nrupālanaṁ <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> dānasvargamavāpnōti pālana da
<lb n="78" break="no"/>svastiśrī daccutaṁpadaṁ <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> yidharmake Ārobbaru Aḷidavaru vāraṇāsiyali nūṟoṁdu kavileya
<lb n="79"/>koṁdapāpa si <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> bara <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> baraha<note n="265-1">The last two</note> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 27.159 by <bibl><ptr target="bib:Sampath+al2001_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sampath+al2001_01"/>
			<citedRange unit="page">261-265</citedRange>
			<citedRange unit="item">159</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
