<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 30.166: original edition by N. Marxia Gandhi, A. Padmavathy and S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 166. (A.R. No. 245 of 1915.) Brahmadēsam, Cheyyar Taluk, North Arcot District Chandramauḷīśvara temple-on the south wall of the same maṇḍapa Rājēndra-Chōḻa I: year 25, day 330,: 1037 A.D.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv30p0i0166</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>This inscription records that the revenue official Madisūdaṉ Ādittaṉ of Siruvayalūr deposited 7(1/2) <hi rend="italic">kaḻañju</hi> and 2 <hi rend="italic">mañjāḍi</hi> of gold with the authorities of the temple Śri Pōndaiuḍaiya Mahādēva of Parākramachōḻach-chaturvēdimaṅgalam in Dāmar-nāḍu, a subdivision of Dāmark-kōṭṭam in Jayaṅgoṇḍasōḻa-maṇḍalam. The temple officials made this gift for constructing the <hi rend="italic">tirumaṇḍapa</hi> at the temple. However, the temple authorities utilised the interest accrued from the amount, 45 <hi rend="italic">kalam</hi> and one <hi rend="italic">tūṇi</hi> of paddy for conducting festivals and for various offerings and worship on every Sunday and conducting rituals to the gods Pōndai Perumānaḍigaḷ Chandrasēkharadēvar and Goddess. The accountant Veṅgāvaṉ Tiruvikiramaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Brahmapriyaṉ figures as signatory. </p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> tirumanṉi vaḷara Irunilamaṭantaiyum porceyaṟpāvaiyum cīrttaṉic celviyum ta<unclear>n</unclear>perunteviyarāki Iṉpu
<lb n="2" break="no"/>ṟa neṭutiyalūḻiyu ḷiṭaituṟaināṭuñ tuṭaṟvaṉavelip paṭarvaṉavāciyum cuḷḷicūḻmatiḷ koḷḷippākkaiyum naṇṇa<supplied reason="omitted">r</supplied>kkarumura
<lb n="3" break="no"/>ṇ ma<supplied reason="omitted">ṇ</supplied>ṇaikkaṭakkamum porukaṭalliḻattaraiyar tam muṭiyum Āṅkava<supplied reason="omitted">r</supplied> teviyaroṅkeḻil muṭiyum mu(n)nṉavanpakkal tennavan vaitta cu
<lb n="4" break="no"/>ntaramuṭiyum Intiranāramum teṇṭirai Īḻamaṇṭala muḻuvatu <supplied reason="omitted">Eṟi</supplied> paṭai keraḷan muṟaimaiyil cūṭuṅkulataṉamā<supplied reason="omitted">ki</supplied>ya palarpukaḻ <unclear>muṭiyu</unclear>
<lb n="5" break="no"/>m ceṅkatirmālaiyuñ caṅkatirvelait tolperuṅkāval <unclear>pal</unclear> paḻantivum ceruvilc ciṉavi lirupattorukāl Araicukaḷai kaṭṭap paracurāma
<lb n="6" break="no"/>ṉ melvaruñ cān=timaṟṟivaraṇ karuti Iruttiya cempoṟṟiruttaku muṭiyum payaṅkoṭu paḻimi<unclear>ka</unclear> muyaṅkiyil mutukiṭṭoḷitta [<hi rend="grantha">ja</hi>]yaciṅ
<lb n="7" break="no"/><unclear>kaṉ</unclear>aḷapperum pukaḻoṭum piṭiiraṭṭapāṭi Eḻaṟaiyilakkamum navaneti kulapperumalaikaḷum vikkiramavīrar cakkarakoṭṭamum mutirpaṭavallai maturamaṇ<unclear>ṭala</unclear>
<lb n="8" break="no"/>mum kāmiṭai vaḷai nāmaṇaikkoṇaiyum veñcinavirar pañcappaḷḷiyum pācuṭaippaḻaṉa mācuṇitecamum Ayarvilvaṇkirtti Ātinakarakavaiyil <unclear>cantiraṉ</unclear> tol<unclear>kula</unclear>
<lb n="9" break="no"/>ttintirataṉai viḷai<unclear>ya</unclear>markkaḷattuk kiḷaiyoṭum <unclear>piṭi</unclear>ttup palataṉattoṭu niṟaikulataṉakkuv<unclear>ai</unclear>yuṅ kiṭṭeruñceṟimiḷai Oṭṭavi<hi rend="grantha">ṣai</hi>yamum <unclear>pūcu</unclear>rar ce
<lb n="10" break="no"/><unclear>runal</unclear>k kocalaināṭu<hi rend="grantha"><unclear>nta</unclear></hi>nmapālaṉai vemmuṉai yaḻittu vaṇṭuṟai colait taṇṭaputtiyum raṇacūraṉai muraṇukattākkit tikkaṉai kirttit takkanalāṭamum
<lb n="11"/>kovin=tacantaṉ māviḻintoṭat taṅkātacāral vaṅkāḷa tecamu n=toṭukaṭaṟ caṅkuvoṭṭaṉ mayipālaṉai veñcamaviḷākat tañcuvittaruḷi Oṇṭiṟal yāṉaiyum peṇ
<lb n="12" break="no"/>ṭirpaṇṭāramum nittila neṭuṅkaṭaluttiralāṭamum verimalarttirtta teṟi puṉaṟ kaṅkaiyum Alaikaṭal naṭuvuṭ palakalañ celuttic caṅkirāma vicaiyottuṅka panma<unclear>nā</unclear>
<lb n="13" break="no"/>kiya kaṭārattaraiyaṉai vākayamporukaṭaṟ kum<hi rend="grantha">bha</hi>kkariyoṭum Akappaṭut turimaiyi<unclear>n</unclear> piṟakkiya perunetippiṟakkamu Ārttavarakanaka<supplied reason="omitted">r</supplied>p port toḻil vācalil viccātiṟaṟ
<lb n="14" break="no"/>ttoraṇamum mo<supplied reason="omitted">y</supplied>ttoḷir puṉamaṇipputavamum kaṉamaṇikkatavamum niṟaicirvicaiyamutuṟai<unclear>nirp</unclear>paṉṉaiyu paṉmalaiyure<unclear>yiṟṟoṉ</unclear> malai <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> 
<lb n="15"/>kaṭalakaḻcūḻ māyiruṭiṅkamum kalaṅkā valviṉai Ilaṅkācokamum koppuṟu niṟaipuṉal māppapāḷamum kāvalampuricai mevilarpaṅkamum viḷaippa <hi rend="grantha">n</hi>tūṟuṭai vaḷai
<lb n="16" break="no"/>ppa <hi rend="grantha">n</hi>tūṟuṅ kalaittakkor pukaḻ talaittakkolamun titamarvalviṉai mātam<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>liṅkamuṅ kalāmutirkkaṭuntiṟal Ilāmuritecamun te<unclear>ṉa</unclear>kka v<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>r poḻil māṉakkavāramum 
<lb n="17"/>toṭukaṭaṟkāvaṟ kaṭumuraṭkaṭāramum māpporutaṇṭāṟ koṇṭa kopparakecaripa<hi rend="grantha">nma</hi>rāṉa Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājentra</hi>coḻa <hi rend="grantha">de</hi>varkku yāṇṭu <num value="25">2 <g type="numeral">10</g> 5</num> Āvatu <hi rend="grantha">[<num value="330">3 <g type="numeral">100</g> 3 <g type="numeral">10</g></num>] ja</hi>yaṅ
<lb n="18" break="no"/>koṇṭa coḻamaṇṭalattut tāmark koṭṭattut tāmar nāṭṭup parākkiramacoḻa<hi rend="grantha">cca</hi>tu<hi rend="grantha">rvve</hi>timaṅkalattu <hi rend="grantha">śrī</hi>pontai Uṭaiya <hi rend="grantha">mahā de</hi>va<supplied reason="omitted">r</supplied>kkiṉṉāḷ mutal <hi rend="grantha">śantrā</hi>tittavaṟ Uḷḷa
<lb n="19"/>Ātittavāraṅkaḷ toṟu <unclear>muraiccuḻiccericcūḻ</unclear> Ātittavārap perumpali yeḻun=taruḷukaikkit tevar <hi rend="grantha">śrī</hi>koyilvāriyarun tevarka<hi rend="grantha">nmi</hi>kaḷoṭu Ikkoṭṭam<unclear>vakai</unclear> ceyta paṇimakaṉ ciṟuvayaluṭai
<lb n="20" break="no"/>yāṉ maticūtaṉ Ātittaniṭai Ittevar tirumaṇṭapameṭukka koṇṭa poṉ Eḻukaḻañcaraiye Iraṇṭu mañcāṭi Ippoṉ koṇṭa paricāvatu kaḻañciṉ vāyt tiṅkaḷāṟukkup poṉ
<lb n="21"/>palicaiyāka yāṇṭuvarai vanta poṉ mukkaḻañce yeṭṭu mañcāṭi Itu poṉ kaḻañciṉukku nelluppatiṉmukkalaṉey tūṇiyāka van=ta nellu nāṟpattaiṅkalaṉe tūṇiyumin=ta
<lb n="22"/>tevar paṇṭāratte yarumoḻitevaṉ marakkālāle yaḷantivai yorāṇṭaikkāka vanta vāṭṭāṇṭutoṟum <hi rend="grantha">śantrā</hi>tittavaṟ nivan=tañ celuttuvataṟku nivan=tañceytapaṭi Uṭaiyārkkut ti
<lb n="23" break="no"/>ruppaḷḷittāmattukku nellu nāḻiyun=tirumeyppuccukku nelluriyu n=tiruviḷakkeṇṇai nāḻikku nellu mukkuṟuṇiyu n=tiruvamirtarici kuṟuṇikku nelluppatakku nānāḻiyu n=tiruviḻāveḻun=taruḷu
<lb n="24" break="no"/>m can=tiracekarateva<supplied reason="omitted">r</supplied>kkut tiruvamirtarici yirunāḻikku nellaññāḻiyuṅ kaṟiyamirtu muṉṟiṉukku nellirunāḻiyum neyyamirtu Āḻākkeyiru ceviṭaraikku nellaṟu nāḻiyun tayiramirtu muvuḻakku nel nāḻiyu
<lb n="25" break="no"/>riyum Aṭaikkāyamirtu veṟuṅkāyāṟiṉukku nelluriyum veṟṟilaiyamirtu paṉniraṇṭukku nelluḻakkum kucakkalattukku nelnāḻiyum viṟakukku nellu muvuḻakke yāḻākkun teviyeḻun=taruḷuvikku māṇikaḷ
<lb n="26"/>Iruvarkku nellukkuṟuṇiyu n=tiruviḷakku piṭippāriruva<supplied reason="omitted">r</supplied>kku nel nānāḻiyu n=tiruppaḷḷittoṅkaliṭuvāriruva<supplied reason="omitted">r</supplied>kku nellaiññāḻiyu n=tirukkoṭi piṭippāriruva<supplied reason="omitted">r</supplied>kku nelmuṉnāḻiyum Uvacca<supplied reason="omitted">r</supplied>kku nel kuṟuṇiyum Ippaṭi ci
<lb n="27" break="no"/>ṟuvayalūruṭaiyāṉ maticūtaṉ Ātittaṉ vaicca <hi rend="grantha">dhanma</hi>ttukku Innivan=tappaṭi Āṭṭāṇṭutoṟum van=ta Ātittavāram <hi rend="grantha">śantrā</hi>tittavaṟ Ittevar paṇṭārattileyaṭṭi Iṉnivantañ celuttuvatākak koṇṭo
<lb n="28" break="no"/>m Ittevarkku <hi rend="grantha">śrī</hi>kā<hi rend="grantha">ryya</hi>m pārkkum <hi rend="grantha">śrī</hi>koyilvāriyaruḷḷiṭṭa tevarka<hi rend="grantha">nmi</hi>kaḷom <hi rend="grantha">Idhanmam rakṣi</hi>ppāṉaṭi En=talaimeliṉa <hi rend="grantha">Idhanma</hi>ttukku vikkam<note n="134-1">Read- vikṉam</note>paṇṇuvār kaṅkaiiṭaik kumariyiṭaippaṭṭa pāvattiṟpaṭuvār I
<lb n="29" break="no"/>vai Ivvūrk karaṇattāṉ veṅkāvan=tirumikkiramanāṉa<note n="134-2">Read- tiruvikkiramanāṉa</note> <hi rend="grantha">brahmapri</hi>yaṉ Eḻuttu <g type="ddanda">.</g><g type="dash">.</g> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 30.166 by <bibl><ptr target="bib:MarxiaGandhi+al2011_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:MarxiaGandhi+al2011_01"/>
			<citedRange unit="page">132-134</citedRange>
			<citedRange unit="item">166</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
