<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 30.103: original edition by N. Marxia Gandhi, A. Padmavathy and S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 103. (A.R. No. 180 of 1915.) Tirumukkūḍal, Madhurantakam Taluk, Chingleput District Veṅkaṭēsa Perumāḷ temple-on the south wall of the first prakāra Vikrama-Chōḻa: year 3: 1121 A.D.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv30p0i0103</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>This inscription is incomplete. It begins with the <hi rend="italic">praśasti</hi> of Vikramachōḻa <hi rend="italic">‘pūmādu’</hi> etc. It records the sale of land by the <hi rend="italic">ūrār</hi> of Pālaiyūr <hi rend="italic">alias</hi> Rājēndrasōḻanallūr in Pālaiyūr-nāḍu, in Ūṟṟukkāṭṭu-kōṭṭam a sub division of Jayaṅgoṇḍasōḻa-maṇḍalam after receiving money from the treasury of the temple. It is also stated that the land was declared as <hi rend="italic">iṟaiyili dēvadāna.</hi> The land was sold to the temple of Tiruviṇṇagara-Āḻvār at Tiruviṇṇagar in Aṟṟūr-nāḍu for conducting various rituals and services at the above temple.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> pūmātu puṇarap puvimātu vaḷara nāmātu viḷaṅka <hi rend="grantha">ja</hi>yamātu virumpa tanniru patama<unclear>lar ma</unclear>nnavar cūṭa manniya vurimaiyāl maṇimuṭi cūṭicce
<lb n="2" break="no"/>ṅkol ninṟu ticaitoṟum <unclear>va</unclear>ḷappa veṅkali nīṅki meyyaṟan=taḻaippa kaliṅkamiriyak kaṭamalai naṭātti valaṅkoḷāḻi varaiyāḻi naṭā<unclear>t</unclear>ti Irucuṭaraḷavum O<unclear>ru</unclear>
<lb n="3" break="no"/>kuṭai niḻaṟṟa vira<hi rend="grantha">simhāsa</hi>nattu mukkokkiḻānaṭikaḷoṭum viṟṟirun=taruḷiya kopparakecarivanmarāna cakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>vikkiramacoḻa tevaṟku yāṇṭu 3 Ā
<lb n="4" break="no"/>vatu <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻa maṇṭalattu Ūṟṟukāṭṭuk koṭṭattu pālaiyūr nāṭṭup pālaiyūrāna rā<hi rend="grantha">jentra</hi>coḻanallūr Ūrkku camainta koṟṟamān Āṭavalān
<lb n="5" break="no"/>kunṟeṟaṉum tiruppālaiyūrkiḻavan tirunārāyaṇaṉun=tiruppanaṅkāṭuṭaiyānum tiruppālaiyūrkiḻān coṟtuṇai Aḻakiyānum tiruppālaiyūr kiḻavan veḷānāṉa 
<lb n="6"/>tevanum veḷḷiaṇitāṅki vikkiramakecariyu māttuḻān nan=ti kuṭitāṅki <unclear>yum kunṟa</unclear>ttuḻān mañcan centāmaraikkaṇṇanum kunṟattuḻān mañcan maṇṭakavanum mañ
<lb n="7" break="no"/>can peru <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> kkanum Iḷaiyātan veṭṭan Ēṟu cevaka tiruveṇ kāṭuṭaiyānum nāḻāna ceppi Amaṉimayamayānum kiṭaṅkan <unclear>v</unclear>eḷ<unclear>ḷi</unclear> mātavanum Aru
<lb n="8" break="no"/>npākkiḻān=tirupperi mātavanum cāttuvāy vāmanan kovīṟṟu Ēṟu kuṭaiyān naḷḷāṟan ponnāṭaic celvanumuḷḷiṭṭa Ūrom nilavilaiyāvaṇak kaiyye<supplied reason="omitted">ḻu</supplied>
<lb n="9" break="no"/>ttu Ikkoṭṭattu Āṟṟūr nāṭṭut tiruviṇṇakari<unclear>l ti</unclear>ruviṇṇaka rāḻvārkkut tiruppaṭimāṟṟuḷḷiṭṭu veṇṭum niman=taṅkaḷukku tirumaṭaippa
<lb n="10" break="no"/>ḷḷippuṟamāka Ivvāḻvār <hi rend="grantha">śrī</hi>paṇṭārattil nāṅkaḷ vilai koṇṭu Iṟaiyili tevatānamāka viṟṟukkuṭutta pūmiyāvatu Eṅkaḷur Ēri
<lb n="11"/>Etirvāyil Ūrppotuvāyt tarampeṟṟun=taram peṟātum kāṭuṅ kaḷaru muṭaiyu muṭaippumāka ka<supplied reason="omitted">l</supplied>lu maṇalumāyk kiṭan=ta nilam kiḻpā
<lb n="12" break="no"/>ṟkellai kaḷarikku Iṟaikkuṅ kārāmpittulaikkum Ērikku nirpāyum Ōṭaikkālukku meṟkum tenpāṟkellai Ivvoṭaikkaḷu
<lb n="13" break="no"/>kku vaṭakkum Itan teṟke kāraḷappān kuḻiyāy vaṇṇānolikkuṅ kuḻikke Uṟṟu Ikkuḻiyin melkaraiye tenmeṟkku nokkip po
<lb n="14" break="no"/>y Ellaikkallāka naṭṭa kaṟkaḷukku meṟku vāykkālleyuṟavum tenpāṟkellai Ivvāykkālukku vaṭakkum Ikkālaiyūṭaṟut
<lb n="15" break="no"/>tu nakariyeṟappona peruvaḻiyileyuṟṟu meṟku nokkippona peruvaḻikku vaṭakkum Eṅkaḷur Ērikku nīr pāyumoṭaikkā
<lb n="16" break="no"/>lileyuṟṟu Itaṟku vaṭakkum melpāṟkellai Ivvāykkālukkum māttuḻānan=tikuṭitāṅki kāṇiyāna nan=tiperumān ceṟuvin
<lb n="17"/>kiḻvarampukkuṅ kāraṭi naṅkaiyāna ceṟuvin kiḻvarampukkum Itan vaṭakkiṟ putuppulattin kiḻvarampukku kiḻakkuuṟṟuk kiḻakku
<lb n="18"/>nokki vaṭapāṟkellai Ūrkkiḻān kāṇiyāy māttuḻānan=ti kuṭitāṅki Anupavikkiṟa mūṅkiṟkuṇṭilin tenvarampukku teṟkum Iñce<note n="87-1">Read- iṅke</note>me
<lb n="19" break="no"/>lpāṟkellai kāñcippaḷḷaṅkaḷin kiḻvarampukku kiḻakku muṅkai viḷākattin teṟkiṟkuṇṭileyuṟavum Iṅke vaṭapāṟkellai muṅkai
<lb n="20"/>viḷākattin kiḻvarampe piṭittu muṅkilān Ēri<unclear>ye ki</unclear>ḻakku nokkip poy maṇalmeṭṭileyuṟa Itukku teṟkum maṇal meṭṭil melācaṟuti Iṅku ni
<lb n="21" break="no"/>nṟapuṟṟukku meṟke piṭittu kāñcippaḷḷaṅkaḷile Uṟa Itukkuk kiḻakkum Innam kāñcippaḷḷaṅkaḷin kiḻvarampukkuk kiḻakkum I<unclear>nnam k</unclear>āñcippaḷḷa
<lb n="22" break="no"/>ṅkaḷin varampe piṭittu kiḻakku pona peruvaḻiyile Uṟa Itukkut teṟkum Iṅke melpāṟkellai maṇal meṭṭil ki(ḻ)ḻācaṟu
<lb n="23" break="no"/>ti vaṭakku nokkip periyeriyuḷḷe veppañ ceriye<unclear>y</unclear>p pona vaḻikku Uṟa Itukkukkiḻakkum vaṭapāṟkellai Eriyuḷḷe vempac ceri yeṟippona
<lb n="24"/>vaḻikkut teṟkum Āka <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 30.103 by <bibl><ptr target="bib:MarxiaGandhi+al2011_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:MarxiaGandhi+al2011_01"/>
			<citedRange unit="page">86-87</citedRange>
			<citedRange unit="item">103</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
