<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 30.22: original edition by N. Marxia Gandhi, A. Padmavathy and S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 22. (A.R. No. 99 of 1915.) Tirumurugaṉpūṇḍi, Avinashi Taluk, Coimbatore District Muruganātha temple-on the west and south walls of the same maṇḍapa Kōnērinmaikoṇḍān: year 15+1: 1223 A.D.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv30p0i0022</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>This inscription records gift of the village Niyamam <hi rend="italic">alias</hi> Vīrarājēndra-nallūr on the south Bank in Vaḍaparisāra-nāḍu for providing food offerings, worship, and repairs, to the shrine of Tirukkāmakkōṭṭa-nāchchiyār named Irugunuṇṇiḍai maṅgaiyār of this temple for the merit of Āṇḍakkaṉ. All the taxes (<hi rend="italic">iṟaipuravu</hi>) such as <hi rend="italic">chiṟṟāyam, elavai, ukavai, maṉṟupāḍu teṇḍakuṟṟam, vēṇḍukōḷ, eruttiṟai, sumai-suṅgam, sārikai</hi> and others were granted to the temple. Ārutakottikkōyilāṉ Toṇḍaṉ Nampiḷḷāṉ <hi rend="italic">alias</hi> Brahmarāyaṉ, Nakkaṉdēvaṉ, Nakkaṉpotti, Siṟunakkaṉpotti, Tonṟi-tonṟi, all belonging to <hi rend="italic">Ātrēyagōtra</hi> were given the right of one <hi rend="italic">maṉrāṭṭu,</hi> while Periyacheṭṭi-piḷḷāṉ, Cheṭṭi-Kēsaṉ, <hi rend="italic">Cheṭṭi-Siṟukēsaṉ</hi> all belonging to <hi rend="italic">Kāśyapagōtra</hi> were collectively given one <hi rend="italic">maṉrāṭṭu,</hi> and Kēsan Kaṇṇaṉ, Kaṇṇaṉ Pāṇḍavataraiyaṉ, Kōvaṉ-Kiḷḷai all belonging to Pūluva Vēṭṭuva were given the right of <hi rend="italic">ūrāḷmai.</hi> It is also stated that the above persons had been invested with the responsibility of looking after the settled people and the right of colonizing the village with new families into Vaḍaparisāra-nāḍu. It is stipulated that Poṉṉaṉ-piḷḷāṉ, <hi rend="italic">alias</hi> Īśvarabhaṭṭa of <hi rend="italic">Kāśyapagōtra,</hi> the priest of the temple is responsible for carrying out the repair works. Ellāmvalla Sōḻa-mūvēndavēḷaṉ, Tiyāgavinōdhaṉ, Kaḷappāḷarāyaṉ and others figure as signatories. </p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/>tiripuvanaccakkaravatti koneri<unclear>ṉ</unclear>maikoṇṭān Āḷuṭaiyār tirumurukanpūṇṭi nāyanāṟku Āṇṭakkanukku nanṟāka tirukkāmakkoṭṭa nācciyār Iruku Aṇṇaṭai<note n="22-1">Read- iṟukunuṇṇiṭai</note>maṅkaiyārai Eḻuntaruḷuvi <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> Innāc <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="2"/>ṟ tevar kanmi<unclear>kaḷu</unclear>kku nammolai kuṭuttapaṭiyāvatu Innācciyāṟku Amutupaṭikkum pūcaikkum muppattiraṇṭu tiruvaṟattukkum tiruppaṇikkum Uṭalāka viṭṭuk kuṭuttavūr vaṭaparicāra nāṭṭu tenkarai niyamamāna virarācentira nallū <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> 
<lb n="3"/>tānamāka Eṟṟikkoḷvārākavum Ivvūrkellai paḻaiya nānkellaik kuḷpaṭṭa nancey punceyāl vanta Iṟaipuravu ciṟṟāyam Elavai Ukavai manṟupāṭu teṇṭakuṟṟam veṇṭukoḷ Eruttiṟai tamai<note n="22-2">Read- cumai</note>cuṅkañ cārikai maṟṟum Eppeṟpaṭṭiṉavum Inā <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> 
<lb n="4"/>pattiraṇṭaṟattukkum <hi rend="grantha">Uda</hi>kam paṇṇik kuṭuttamaiyil Ivvūṟku nam cāmantar kanmikaḷ pukku Ārāyak kaṭavarallavākavum Innācciyār kanmikaḷe Ārāyvārākavum Ivvūṟku manṟāṭṭu Āttirayakottirattuk koyilāna toṇṭanukkum manṟāṭṭonṟum Āru <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> 
<lb n="5"/>tu nampi piḷḷa<unclear>nāṉa</unclear> piramamārāyanukku manṟāṭṭonṟum Āttiraya kottirattu nakkantevanukku manṟāṭṭonṟum Āttiraya kottirattu nakkanpottikku manṟāṭṭonṟum Āttirayakottirattu ciṟunakkan pottikkum tonṟi tonṟikkum <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> 
<lb n="6"/>m kā<hi rend="grantha">śya</hi><supplied reason="omitted">pa</supplied> kottirattu periyaceṭṭi piḷḷanukkum ceṭṭi kecanukkum ceṭṭi ciṟukkecanukku manṟāṭṭonṟum Ūrāḷmai pūluvar veṭṭuvariṟ kecan kaṇṇanukkonṟum kaṇṇaṉ pāṇṭavataraiyanukkum kovan kaḷḷaikkum Ūrāḷmai Onṟu <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> 
<lb n="7"/>piyum Āka <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> vaṭaparicāra nāṭ <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> vaikku<unclear>ṭi</unclear> <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ḷḷitu Eṟakkaṭavatallavā<unclear>kavum</unclear> maṟṟuḷḷa kuṭikaḷ Ēṟṟik koḷvārākavum In<unclear>nāyanārp pūcikku</unclear> nampiyār kā<hi rend="grantha">śya</hi><supplied reason="omitted">pa</supplied> kottirattu ponnan piḷḷanāna Ī<hi rend="grantha">śva</hi>rapaṭṭanāna nācciyā <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="8"/>ruḷvic<unclear>ca</unclear> Ivvū <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> tiruppaṇiyuñ ceyvippānākavum <gap reason="lost" quantity="12" unit="character"/> ṉa Īcarapa<supplied reason="omitted">ṭ</supplied>ṭa Iṉp<unclear>oṉ</unclear>ṉākaiyuṭāṉācciyāraiyum Iva<unclear>r</unclear>makka<unclear>ḷ makkaḷ</unclear> <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> pārkaḷā <supplied reason="omitted">ka</supplied>vum Ippaṭi cantirātittavarai celvatāka cem
<lb n="9"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> koḷḷap peṟuvārkaḷāka nam <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> nām Irppeṟ<note n="22-3">Read- eppeṟpaṭṭa</note>paṭṭa<unclear>ṉavum</unclear> Eṟpaṭuttik kuṭukka Ivai Ellām<unclear>va</unclear>lla coḻa muveṉta veḷāṉ Eḻuttu yāṇṭu patiṉaiñcāvataṟketirāvatu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ḷkoṇ
<lb n="10" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> Ivai (kā)kāṭuveṭṭi <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> yataraiyan Eḻu<supplied reason="omitted">ttu</supplied> I<unclear>vai</unclear> tiyākaviṉotaṉe[ḻuttu Ivai<unclear>kaḷappāḷarāya</unclear>ṉeḻuttu Ivai vilāṭaci<unclear>ṅka</unclear> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Ivai <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> ṉ Eḻuttu
<lb n="11"/>Itu panmāke<hi rend="grantha">śvara rakṣai</hi> Itu māṟṟu(vā)vāṉ <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 30.22 by <bibl><ptr target="bib:MarxiaGandhi+al2011_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:MarxiaGandhi+al2011_01"/>
			<citedRange unit="page">21-22</citedRange>
			<citedRange unit="item">22</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
