<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 24.65: original edition by H. K. Narasimhaswamy</title>
				<title type="alt">No. 65. (A.R. No. 118 of 1947-48.) III PRĀKĀRA, NORTH WALL.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv24p0i0065</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Registers a sale of tax-free <hi rend="italic">dēvadāna</hi> land in Viḷattūr-nāḍu in Kēraḷāntakavaḷanāḍu to <hi rend="bold">Poṉpaṟṟi-uḍaiyāṉ Araiyaṉ Sēñaṉ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Rājēndrachōḻa Adiyamān</hi> of Tirumiḻalaikkūṟṟam in Rājēndraśōḻa-vaḷanāḍu in Rājarājap-Pāṇḍināḍu by the executives of the temple on the orders of <hi rend="bold">Vīra Vichchādira-Mūvēndavēḷār</hi> the <hi rend="italic">Śrīkāryam</hi> officer of the temple, stipulating that the endowed land be named <hi rend="italic">Tirumallināḍi-viḷāgam</hi> and a specified quantity of paddy measured to the temple. Dated in the <hi rend="bold">20th year</hi> of the king's reign.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied></hi> pukaḻ cū<supplied reason="omitted">ḻ</supplied>n=ta puṇari Akaḻ cūḻn=ta puviyil ponṉemiyaḷavu n=tanṉemi naṭappa ṅku <hi rend="grantha">je</hi>yamakaḷai Iḷaṅkopparuvattuc ca<supplied reason="omitted">k</supplied>kara koṭṭattu vikkiramat toḻilāl putu<unclear>maṇam</unclear> puṇarntu matuvaraiyiṭṭam vayirākarattu vāri Ayiṟmuṉaik kon=taḷavaraicar tan=ta<unclear>ḷamiriya</unclear> vāḷuṟai kaḻittu toḻvali kāṭṭi <unclear>porpari naṭātti</unclear>k kīrttiyai niṟutti vaṭaticai vākai cūṭit tenticait temaru kamalappūmakaḷ potumaiyum ponniyāṭai<supplied reason="omitted">yum</supplied> nannilappā <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ntu
<lb n="2"/>punitaṟ tirumaṇi makuṭam Urimaiyiṟ cūṭi tanṉaṭiyiraṇṭun taṭamuṭiyākat toṉ nila venta<supplied reason="omitted">r</supplied> cūṭa munṉai manuvāṟu peruka kaliyāṟu vaṟuppa ceṅkol ticai toruñ <unclear>cella veṇkuṭai</unclear> Irunilavaḷākam Eṅkaṇun tanātu tiruniḻal veṇ ṇilāttikaḻa Oru tani meruvil puli viḷaiyāṭa vārkaṭaṟṟivān=tarattu pūpāla[ r tiṟai viṭutan=ta] kalañcorikaḷiṟu muṟai niṟpa vilaṅkiya teṉṉavan karun=talai paru- n=talaittiṭat taṉ pon<unclear>na</unclear>kar puṟattiṭaik kiṭappa pinṉāḷ piṟkula <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> <unclear>y</unclear>e
<lb n="3"/>ṉṉūñ colletirkoṭiṟ ṟallatu taṉkai villetir koṭā vikkalan kallatar naṅkili tu<unclear>ṭaṅki maṇalūr na</unclear>ṭuvenat tuṅkapattiraiyaḷavuṟṟu <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> paṭṭa veṅkaḷiṟu viṭṭa taṉ mānamum kūṟina vīramum kiṭappa Eṟina malaikaḷum mutuku neḷippa <unclear>I</unclear>ḻinta natikaḷum cuḻanṟuṭai<unclear>ntoṭa viḻunta kaṭalkaḷun talaivirit talamara</unclear>k kuṭaticai tanṉāḷukantu tānun tāṉaiyum pannāḷiṭṭap palapala mutukum payanteti<supplied reason="omitted">r</supplied> mā <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> vum 
<lb n="4"/>paḻiyukantu kuṭutta pukaḻin celviyum vāḷāroṇkaṇ maṭantaiyariṭṭamum miḷātu <unclear>kuṭutta veṅkari ni</unclear>raiyum kaṅkamaṇṭalamum ciṅkaṇa v<unclear>e</unclear>nṉim pāṇiyiraṇṭum Oruvicai kaik koṇṭīṇṭiya pukaḻoṭu pāṇṭimaṇṭalaṅ koḷḷat tiruvuḷḷattaṭaittu veḷḷavaru parittalaṅkaḷum poru parittalaṅkaḷum tantiravāriyum Uṭaittāy vantu vaṭakaṭal teṉ kaṭal pāyvatu polat taṉ peruñ ceṉaiyai Ēvip <unclear>pa</unclear>
<lb n="5" break="no"/>ñcavaraivar poruta <unclear>veñci</unclear> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> markkaḷattañci veruneḷittoṭi Araṇenap pukka kāṭaṟattuṭaittu nā <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ṟṟaveñcura meṟṟi koṟṟa vi<hi rend="grantha">je</hi>ya<hi rend="grantha">sta</hi>mpam Eḻil peṟa niṟutti muttin calāpamum muttamiḻp potiyilum matta veṅkaripaṭum <hi rend="grantha">ja</hi>yappūṅ kanṉiyum koṇṭu tennāṭṭil talaikā <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> kuṭamalai nāṭṭuḷḷa cāveṟellān tani vicum peṟa māveṟiya taṉ varuparittalaivarai kurukalar kulaiyak koṭṭāruṭpaṭa neṟitoṟum nilai
<lb n="6" break="no"/>kaḷiṭṭaruḷi tiṟai koḷḷa vī<hi rend="grantha">rasiṅhāsa</hi>na<hi rend="grantha"> nti</hi>riyaviṭṭaruḷi poṅkoḷiyāramu n=tiruppuyatta<unclear>laṅkaḷum pola vīramum tiyāka</unclear>mum viḷaṅkap pārmicai mevalar viḷaṅka viṟṟiruntaruḷiya kovirā<hi rend="grantha">ja</hi>ke<hi rend="grantha">sa</hi>ripaṟmarāna cakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi> kolot tuṅka coḻa<hi rend="grantha">de</hi>vaṟku yāṇṭu Irupa<unclear>tāvatu</unclear> tiruvaraṅkattu Āḻvār kanmikaḷom Eḻuttu Ivvāḻvānukku <hi rend="grantha">śrī</hi>kāriyañ ceykiṟa Atikārikaḷ viraviccātira muventa veḷār Ōlaipaṭi <hi rend="grantha">śrī</hi>vayiṣṇavavāri
<lb n="7" break="no"/>yam Eṭṭukkūrt tiruna <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> pānampiyum perumpuliyūr cakkarapāṇinampiyum perumpaṟṟap <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> m perumpuliyūr tiruvāykkulamuṭaiyānampiyum nampūr nārāyaṇanampiyum Irāyūrt tiruvaraṅkamāḷinampiyum Aḻakiyamaṇavāḷa Aṟayarum muṅkilkuṭi makiḻalaṅkāra<hi rend="grantha">dāsa</hi>rum Aru <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> kaṇṭarnampiyum <hi rend="grantha">śrī</hi>paṇṭāravāriyam Āritan tiruvāykkulamuṭaiyān cirāmanum Āritan kurukai kāvalan Ārāvamutum Āritan kecu
<lb n="8" break="no"/>van taniiḷañciṅkamum <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> n kecuvan Aṟivariyānum pāratāyan tiruvaraṅka nārāyaṇa <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ratāya <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> pāratāyan kūttan tiruveṅkaṭamum kā<hi rend="grantha">śya</hi>pan cilakan tiruvaraṅkanārāyaṇanum mutal kaṇakku Uṟaiyūruṭaiyān tiruvāṉaikkāvaṟ periyānāna karuṇākarap piriyanum <hi rend="grantha">śrī</hi>vayiṣṇavakkaṇakku mayilāppu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> tiruvāykkulamuṭaiyānum Uḷḷiṭṭa Ivvaṉaivom rā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>ppāṇṭināṭṭu rā<hi rend="grantha">je<unclear>ntra</unclear></hi>coḻavaḷanāṭṭu tirumiḻalaikkūṟṟattu pon
<lb n="9"/>paṟṟiyuṭaiyān Araiyan ceñanāna rā<hi rend="grantha">je(ntra)</hi>coḻa Atiyamānukku nāṅkaḷ ḷaṭuttuk kuṭuttanilamāvatu keraḷān=takavaḷanāṭṭu viṉtayār nāṭṭu Āḻvār tevatānamāna taṇṭuṟaiyiluṅ kāraikkuṭiyilum Āṟuṭaintu maṇaliṭāppayirc cey Uṇṇāte kiṭan=ta nilattil kiḻpāṟkellai <hi rend="grantha">je</hi>yaṅkoṇṭa coḻa viḷākattukku meṟkum tenpāṟkellai <hi rend="grantha">je</hi>yaṅkoṇṭa coḻaviḷākattukkum cāttakuṭi vākkālukku vaṭakkum melpāṟkellai
<lb n="10"/>viṣṇupaṭṭan viḷākattukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai <hi rend="grantha">je</hi>yaṅkoṇṭa coḻavākkāṉukkut teṟkum Āka Icain=ta perunānkellaiyil naṭuva<supplied reason="omitted">kap</supplied>paṭṭa nilam Araiye Iraṇṭu mākkāṇiyum Innamiṅke maṇaliṭāyp payirceyya Uṇṇātu kiṭanta Ivanukku Ittuk kuṭutta nilattukku kiḻpāṟkellai taṇṭuṟaiyuṅ kāraikkuṭiyum nilattukku meṟkum tenpāṟkellai <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭa coḻavākkālukku vaṭakkum melpāṟkellai taṇṭuṟaiyuṅ k<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>raikkuṭiyum nilattukku kiḻakkum
<lb n="11"/>vaṭapāṟkellai taṇṭuṟaiyuṅ kāraikkuṭiyum nilattukku teṟkum Āka Ivvicainta perunānkellaiyuḷ naṭuvupaṭṭa nilam Eḻumā mukkāṇiyum mun cernta <unclear>taṭi</unclear> nilam Araiye Iraṇṭumākkāṇiyum Āka nilam veli Innilam velikkum vilaiyāka Āḻvār <hi rend="grantha">śrī</hi>paṇṭārattu Oṭukkina kācu Onṟu Ikkācu Onṟum Oṭukkuvittuk koṇṭu I<hi rend="grantha">nni</hi>lam Ivanukku Aṭuttuk kuṭuttom Āḻvārkanmikaḷom Innilam Iraṇṭu taṭikkum tirumalli nāṭiviḷāka menṟu porvatākavum Itti
<lb n="12" break="no"/>rumallināṭi viḷākamenṟu per kūvappaṭṭa nilam veliyum tirutti tān veṇṭu payir ceytu viḷañca nilattāl puncey varicai veli Onṟukku paḷḷikoṇṭān marakkālāl nellu Eṇkalamāka Innilam velikkum Eṇkalanellu Āṭṭāṇṭu toṟum kovilile Aḷakka kaṭavanākavum Innilattukku Innellu pokki <hi rend="grantha">svā</hi>mi pokattu mikutiyāna nellu tirumallināṭi tirunaṉtavanam ceyvār taṅkaḷukku koṟṟukkum piṭavai mutalukkuṅ koṇṭu Itti 
<lb n="13" break="no"/>runantavanattukku veṇṭum paṇiceytu kaḻukū <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> vilāvum Uḷḷiṭṭa maram Iṭṭākki ceṇpakamum catapattiyum karumukaiyum Uḷḷiṭṭa tirupaḻamaramum Iṭṭākki nittamum tiru <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> kaṭavarākavum Ippaṭikkut tirunantavanam <unclear>ceyya</unclear> ve<supplied reason="omitted">li</supplied>c ceyyum Anupavikka kaṭavarkaḷākavum Ivvelic ceyyum <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> kaṭamai Aṭṭi Ippaṭi Anupavikku miṭattu Ituvallatu I<hi rend="grantha">nni</hi>lattukku Iṟaiyum veṭṭi muṭṭaiyāḷum tiruvācalil ponta kuṭimai teṟum <unclear>ceyya</unclear>kkaṭavata<note n="73-1">Continuation not traceable.</note>—
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 24.65 by <bibl><ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/>
			<citedRange unit="page">71-73</citedRange>
			<citedRange unit="item">65</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
