<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 24.246: original edition by H. K. Narasimhaswamy</title>
				<title type="alt">No. 246. (A.R. No. 96 of 1937-38.) SAME WALL.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv24p0i0246</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Registers a sale of land to the <hi rend="italic">bhaṭṭas</hi> of <hi rend="bold">Kōdaṇḍarāma-chaturvēdimaṅgalam</hi> by two brothers Aḻagapperumāḷ <hi rend="italic">alias</hi> Kōyilkāttaperumāḷ-Nambi and Āḻvār <hi rend="italic">alias</hi> Nalantigaḻ-Nārāyaṇa Amudaṉār of Kuḍavāyil. The record is dated in the <hi rend="bold">fourth regnal year</hi> and the details of date viz., <hi rend="bold">Siṁha, śu. 8, Tuesday, Aṉusham</hi> seem to correspond to <hi rend="bold">A.D. 1317 August 16, Tuesday, ·32.</hi> But Aṉusham ended at ·75 on the previous day.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/>komāṟapaṉmarāṉa <hi rend="grantha">tribhu</hi>vaṉa<hi rend="grantha">ccakra</hi>vattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi> kula<unclear>ceka</unclear>ratevaṟku yāṇṭu 4 rūpāy nālāvatu <hi rend="grantha">siṅha</hi>nāyaṟṟu <hi rend="grantha">pūrvapakṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">Aṣṭami</hi>yum cevvāykkiḻamai yum peṟṟa <unclear>Aṉu</unclear>ḻattu nāḷ teṉkarai pāṇṭikulapati vaḷanāṭṭu viḷānāṭṭut tiruvaraṅkat tiruppatiyil <hi rend="grantha">śrī</hi>vaiṣṇavarkaḷil <unclear>ku</unclear>ṭavāyil Aḻakapperumāḷāṉa koyilkāttaperumāḷ nampiyum En tampi Āḻvārāṉa nalantikaḻ ṉārāyaṇa Amutaṉārum Ivviruvom
<lb n="2"/>tirunantavaṉa nilavilai <hi rend="grantha">pramā</hi>ṇa<hi rend="grantha">m <supplied reason="undefined"><g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g></supplied></hi> perumāḷ cuntarapāṇṭiya tevar tiruṉāmat tāl Ivvūril vaitta Akaram ko<hi rend="grantha">daṇḍarāmacca</hi>tu<hi rend="grantha">rvedima</hi>ṅkalattu <hi rend="grantha">bhaṭṭa</hi>rkaḷukku Iṟṟai ṉāḷāl nāṅkaḷ viṟṟukkuṭutta tirunantavaṉamāvatu <supplied reason="undefined"><g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g></supplied> tirukkuṟaippaṟṟil teṉṉoḻukil E<unclear>ṉṉutāna</unclear> tirunantavaṉattukku Icaitta kiḻpār kellai ku<hi rend="grantha">laśe khara brahmā</hi>rāyaṉ tirunantavaṉattukku meṟkkum teṉpāṟkellai maṉṟacca viḷākattu Ellaikku vaṭakkum mipārkkellai <hi rend="grantha">cakra</hi>vā<hi rend="grantha"/>
<lb n="3" break="no"/>ḷinampi tirunantavaṉattukku kiḻakkum vaṭapārkkellai tirumuṭikkuṟaikkup perumāḷ Eḻuntaruḷukiṟa tiruvitikkut teṟkum Āka Icainta Iṉṉāṉ kellaikku naṭuvuṭpaṭṭa tirunantavaṉam kol <hi rend="grantha">5(1/2)</hi> Ittirunantavaṉam kol Añcaraiyum <hi rend="grantha">cakra</hi>vāḷinampi tirunantavaṉa v<unclear>ā</unclear>t<supplied reason="omitted">ta</supplied>laikku meṟkum tirunaṟaiyūr <hi rend="grantha">dāsan</hi> tirunantavaṉattukku vaṭakkum nalantikaḻ nārāyaṇa Amutanār paṟṟāy nāyanār mutta tiruvaṭikku vilai koṇṭa nilattukku kiḻakkum tirumuṭikkuṟaikkup perumāḷ Eḻuntaruḷukiṟa tiruviti
<lb n="4" break="no"/>kkut teṟkum Āka Iṉṉāṉkellaikku naṭuvuṭpaṭṭa Uṇmeṭu tirunantavaṉam 4 ṉāl kuḻi <num value="220">2 <g type="numeral">100</g> 2 <g type="numeral">10</g></num> Ikkuḻi Irunūṟṟu Irupatum Ākak kol Añca raikkum kuḻi Irunūṟṟu Irupatukkum Emmilicainta vilaipporuḷaṉṟāṭu vaḻaṅkum naṟ <unclear>U</unclear> <num value="100"><g type="numeral">100</g></num> Ippaṇam nūṟum Āvaṇakkaḷariye kāṭṭeṟṟik kaiccelavaṟak kaiykkoṇṭu viṟṟu vilai <hi rend="grantha">pramā</hi>ṇa<hi rend="grantha">m</hi> paṇṇikkuṭuttom <hi rend="grantha">bhaṭṭa</hi>rkaḷukku koyilkāttaperumāḷ nampiyum nalantikaḻ nārāyaṇa Amutanārum Ivviruvom Ippaṭi viṟṟukkuṭutta Ittiru
<lb n="5" break="no"/>nantavaṉakkol Añcaraiyilum Uṇmeṭu <unclear>kuḻi</unclear> Irunūṟṟu Irupatilum melṉokkiṉa maraṅkaḷum kiḻṇokkina kiṇaṟukaḷum <hi rend="grantha">bhāgamum bhāgāśra</hi>ya ṅkaḷum maṟṟum Epperppaṭṭa <hi rend="grantha">samasta prāpti</hi>kaḷum Uṭ(p)paṭa viṟṟukkuṭut tom Ittirunantavaṉam kol Añcaraikkum Uḷmeṭu kuḻi Irunūṟṟu Irupatukkum Ippaṇam nūṟu<unclear>me</unclear> vilaiyāvatākavum Ituve poruḷmāvaṟutip poruṭ celavolaiyāvatākavum Ituvallatu veṟu po<unclear>ru</unclear>ḷ māvaṟutip poruṭ celavolai kāṭṭavum
<lb n="6"/>kāṇa<unclear>vum kaṭava</unclear>tallavākavum Ippaṭicammatittu vilaikkaṟa viṟṟup poruḷaṟakkaik koṇṭu viṟṟu vilai <hi rend="grantha">pramā</hi>ṇa<hi rend="grantha">m pa</hi>ṇṇikkuṭuttom <hi rend="grantha">bhaṭṭa</hi>kaḷukku koyil <unclear>kā</unclear>ttaperumāḷ nampiyum nalantikaḻ nārāyaṇa Amutaṉārum Ivviru vom Ippaṭi viṟṟukkuṭutto[m <g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g> I]<hi rend="grantha">pramā</hi>ṇappaṭi mu<hi rend="grantha">lya</hi>māṉa paṇam nūṟum kārimā <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṉāṉa cuntarapāṇṭiyakkāliṅkarāya <hi rend="grantha">brahmā</hi>rāyaṉ pakkalile paṟṟikko<unclear>ḷḷu</unclear>kaiyil Ituve <hi rend="grantha">kra</hi>ya<hi rend="grantha">dravya</hi>c celavu kaiyyiṭāvatākavum Ippaṭi cammatittu viṟṟu 
<lb n="7"/>vilai <hi rend="grantha">pramā</hi>ṇam [ <hi rend="grantha">pa</hi>ṇṇikkuṭutto] m ko<hi rend="grantha">daṇḍarāmacca</hi>tu<hi rend="grantha">rvedima</hi>ṅkalattu <hi rend="grantha">bhaṭṭa</hi>rkaḷukku ku<unclear>ṭavāyil</unclear> Aḻakapperumāḷāṉa koyilkāttaperumāḷ nampiyum Eṉ tampi nalantikaḻ ṉārāyaṇa Amutaṉārum Ivviruvom <unclear>viṟṟukkuṭut tamaikku</unclear> Ivai kuṭavāy Aḻakapperumā(ḷ)ḷāṉa koyi<unclear>l</unclear>kāttaperumāḷ nampi Eḻuttu <unclear>Ippaṭikku</unclear> Ivai kuṭavā<unclear>yil</unclear> Āḻvārāṉa nalantikaḻnārāyaṇa Amutanār Eḻuttu Ivarkaḷ A<hi rend="grantha">pekṣi</hi>kka I<unclear>nta tirunantavaṉa nilavi</unclear>lai <hi rend="grantha">pramā</hi>ṇa<hi rend="grantha">m</hi> Eḻutinamaikku
<lb n="8"/>Ivai <hi rend="grantha">bhāradvāśi</hi> tirumuṭikku <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṉampi Eḻuttu Ippaṭiaṟiveṉ <hi rend="grantha">śrī</hi> vaiykunta <hi rend="grantha">dāsa</hi>ṉeṉ Ippaṭiaṟiveṉ tiruma <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ṭa perumāḷ <hi rend="grantha">dāsa</hi>ṉeṉ <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 24.246 by <bibl><ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Narasimhaswamy1982_01"/>
			<citedRange unit="page">269-270</citedRange>
			<citedRange unit="item">246</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
