<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 17.275: original edition by K. G. Krishnan</title>
				<title type="alt">No. 275. (A.R. No. 250 of 1904). TIRUMALAI, CHANDRAGIRI TALUK, CHITTOOR DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName ref="part:emfr">
						<forename>Emmanuel</forename>
						<surname>Francis</surname>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv17p0i0275</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>On the south wall of the first <hi rend="italic">prākāra</hi> of the Veṅkaṭēśa Perumāḷ temple.</p>						

						<p>Sāluva Narasiṁha. Ś. 1389: 1468 A.D.</p>						

						<p>The details of date given, viz., Śaka 1389, Sarvajit, Mīna, ba. 7, Wednesday, Mūlam regularly correspond to 1468 A.D., March 16, Wednesday, ·45; ·43.</p>						

						<p>This records an undertaking by the <hi rend="italic">sthānattār</hi> in Tirumalai given to Narasiṅgayyadēva-mahārāja, son of Guṇḍaiyadēva-mahārāja, to provide for the food offerings during the 30 <hi rend="italic">sandhis</hi> for god Tiruvēṅgaḍamuḍaiyāṉ, from the income of the five villages, Vañjipākkam, Mallimālai, Śē[lai]kkūr and Bhīmapuram in Kīḻaippaḍai-nāḍu in Chandragiri-Rājyam and Vāḷālmaṇkoṇḍāṉ in Paḍavīṭṭil-śīmai, granted by the latter for his own merit and also for the distribution of the food offerings, as stipulated, especially to a choultry under the administration of Astigiri Ayyaṉ, built by the donor for his own merit.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:emfr" when="0000-00-00" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<note n="112-2">The published text of this inscription in Tirumalai Tirupati Devasthanam Epigraphical Series, Vol. II, No. 34, contains some mistakes.</note>

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">śubhamastu <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied> svastiśrī <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied> śakābdam</hi> Āyirat<unclear>tu</unclear>muṉṉūṟṟu Eṇpattu Oṉpatiṉmel cellāniṉṟa <hi rend="grantha">sarvva</hi>cit <hi rend="grantha">samvatsara</hi>ttu <hi rend="grantha">mi</hi>nanāyaṟṟu Aparapa<hi rend="grantha">kṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">sabdami</hi>yu<hi rend="grantha">m</hi> putaṉ kiḻamaiyum peṟṟa mulattu nāḷ <hi rend="grantha">śrīma</hi>ṉma<hi rend="grantha">hā</hi>maṇṭale<hi rend="grantha">śvara</hi> metiṉimīcarakaṇṭa kaṭṭāri 
<lb n="2" break="no"/>cāḷuva cāḷuvakuṇṭaiyyā tevama<hi rend="grantha">hā</hi>rācauṭaiyar kumārar naraciṅkayya tevama<hi rend="grantha">hā</hi>rāca Uṭaiyaṟku tirumalaiyil <hi rend="grantha">stā</hi>ṉattararom <hi rend="grantha">śi</hi>lā<hi rend="grantha">śāsa</hi>nampaṇṇi<supplied reason="omitted">k</supplied>kuṭuttapaṭi tammuṭaiya ta<hi rend="grantha">rmma</hi>(m)māka tiruveṅkaṭamuṭaiyāṉukku tiruviṭai Āṭṭam <unclear>Ā</unclear>ka
<lb n="3"/>cantirakiri <hi rend="grantha">rā</hi>cciyattil kīḻaippaṭai nāṭṭil vañcipākkam mallimālai celaikkūr pīmapuram Inta Ūrkaḷ ṉālum paṭaivīṭṭil cīmaiyil vāḷālmaṇkoṇṭāṉum Āka Inta Añcu Ūrum tām viṭukaiyil Inta Ūrkaḷil mutal ko
<lb n="4" break="no"/>ṇṭu tammuṭaiya ta<hi rend="grantha">rmma</hi>m Āka nāḷ vaḻi tiruveṅkaṭamuṭaiyāṉ Amutu ceytaruḷum canti muppatumappapaṭi Oṉṟum tirukkāṇāmaṭai Oṉṟum cukiyaṉ paṭi Oṉṟukkum <hi rend="grantha">śrī</hi>paṇṭārattil viṭṭu potum <unclear>ma</unclear>laikiniya niṉṟāṉ kālāl Amutupaṭi Oruva
<lb n="5" break="no"/>ṭṭi patinālu marakkālum ney Amutu Eṭṭunāḻi Āḻākkum carkkarai Amutu Irunūṟṟu Oru patiṉ palamum payaṟṟu Amutu Eḻuṉāḻi mūvuḻakkum miḷaku Amutu Uḻakku Āḻākkuñ colakaiyum Uppamutu cīraka<supplied reason="omitted">m</supplied>mutu teṅkāy Amutu tayiramutu kaṟiamutu nāḷ vaḻi vi<unclear>lai I</unclear>
<lb n="6" break="no"/>ṭṭuppokak kaṭavom Ākavum Amutu ceytaruḷina <hi rend="grantha">prasā</hi>tattil viṭṭavaṉ viḻukkāṭu nālil Ōṉṟukku varum <hi rend="grantha">prasā</hi>tam Ēḻaraiyum Appa<hi rend="grantha">prasā</hi>tam patiṉmūṉṟum cukiyaṉ <hi rend="grantha">prasā</hi>tampatiṉ mūṉṟum Akkāḷi <hi rend="grantha">prasā</hi>tam nāḻiyum tammuṭaiya ta<hi rend="grantha">rmma</hi>m Āka naṭa
<lb n="7" break="no"/>kkiṟa cat<hi rend="grantha">tra</hi>tukku nāṅkaḷ toṉmaiyāka viṭṭuvarum <hi rend="grantha">prasā</hi>tam Iraṇ<unclear>ṭaraiyum</unclear>appa <hi rend="grantha">prasā</hi>tam nālum cukiyaṉ <hi rend="grantha">prasā</hi>tam nālum Akkāḷi <hi rend="grantha">prasā</hi>tam Uḻakkāḻākkum Āka <hi rend="grantha">prasā</hi>tam pattum Appa<hi rend="grantha">prasā</hi>tam patiṉ Eḻum cukiyaṉ <hi rend="grantha">prasā</hi>tam patiṉ Ēḻum Akkā
<lb n="8" break="no"/>ḷi <hi rend="grantha">prasā</hi>tam nāḻi Uḻakku Āḻākkum Itil A<hi rend="grantha">sti</hi>kiriaiyyaṉukku tammiṭa Irā[<hi rend="grantha">ja</hi>]<hi rend="grantha">sa</hi>ppaṭikku <hi rend="grantha">prasā</hi>tam Oṉṟum Appa <hi rend="grantha">prasā</hi>tam Oṉṟum cukiyaṉ <hi rend="grantha">prasā</hi>tam Oṉṟum Akkāḷi <hi rend="grantha">prasā</hi>tam Āḻākkum Avariṭa cantāṉa paramparai cantiṟāti<hi rend="grantha">tya</hi>varai
<lb n="9"/>naṭakkak kaṭavatākavum niṉṟa <hi rend="grantha">prasā</hi>tam Oṉpatum Appa <hi rend="grantha">prasā</hi>tam patiṉāṟum cukiyaṉ <hi rend="grantha">prasā</hi>tam patiṉāṟum Akkāḷi <hi rend="grantha">prasā</hi>tam ṉāḻi Uḻakkum Inta vakaippaṭi Uḷḷatu tamakku ta<hi rend="grantha">rmma</hi>m Ākat tām kaṭṭuvitta tirukkopurat taruke meṟpaṭi
<lb n="10" break="no"/>a<hi rend="grantha">sti</hi>kiriaiyyaṉ Atikkam Āka Iṭum ca<hi rend="grantha">tra</hi>ttukku naṭakkakkaṭavatākavum Inta ca<hi rend="grantha">tra</hi>ttukku mel veccattukku ṉā<unclear>ḷ</unclear> vaḻi mūṉṟu paṇamum Araipala kaḷva<hi rend="grantha">prasā</hi>tamum patiṉeḻu pākkum patineḻu veṟṟi <unclear>laiyum varukiṟa</unclear> <hi rend="grantha">prasā</hi>tam Eṭuttu poy kaṟikā
<lb n="11" break="no"/>yum camaittiṭum <hi rend="grantha">brā</hi>mmaṇaṟku mā<hi rend="grantha">sam</hi> Oṉṟukku Ilakkaikku paṇam paṉṉiraṇṭum <hi rend="grantha">śrī</hi> paṇṭārat<unclear>til</unclear> Inta vakaippaṭi kuṭuttu naṭattivarakkaṭavom Ākavum Ippaṭikku Inta cantiyum cattiṟamum cantiṟāti<hi rend="grantha">tya</hi>varai nammuṭaiya <hi rend="grantha">sa</hi>ntāṉa paramparai naṭa
<lb n="12" break="no"/>ttippotakkaṭavom Ākavum niṉṟa <hi rend="grantha">prasā</hi>tam Uḷḷatu pū<hi rend="grantha">rvva</hi>m Aṟṟa mariyātiyile celavaḻittuk koḷḷakkaṭavom Ākavum Ippaṭikku <hi rend="grantha">śrī</hi>vai<hi rend="grantha">ṣṇa</hi>varkaḷ paṇiyāl koyil kaṇakku tiruniṉṟaūruṭaiyāṉ Eḻuttu Ivai <hi rend="grantha">śrī</hi>vaiyi<hi rend="grantha">ṣṇava rakṣai <g ref="sym:tam-pillaiyarCuli" type="punctuation"> <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> </g></hi>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 17.275 by <bibl><ptr target="bib:Krishnan1964_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Emmanuel Francis.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Krishnan1964_01"/>
			<citedRange unit="page">112-113</citedRange>
			<citedRange unit="item">275</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
