<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 25.126: original edition by M. D. Sampath</title>
				<title type="alt">No. 126. (A.R. No. 126 of 1908.) TIRUPPATTŪR, TIRUPPATTUR TALUK, RAMANATHAPURAM DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv25p0i0126</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>South wall of the first <hi rend="italic">prākāra</hi> in the Tiruttaḷīśvara temple.</p>						

						<p><hi rend="bold">Śaka 1309: 1387 A.D.</hi></p>						

						<p>The inscription is dated the Śaka 1309, Prabhava, Mēsha 2 śu 9, Thursday, Pūsam (Pushya) corresponding to 1387 A.D., March 28.</p>						

						<p>It refers to the sale of the <hi rend="italic">kāṇiyāṭchi</hi> of the office of the accountant of the temple by the <hi rend="italic">Śrī-rudra-śrī-māhēśvaras, Śrī Kāriyañ-cheyvārgaḷ, māḍāpattiyam-śeyvāṉ,</hi> the <hi rend="italic">śivabrāhmaṇas</hi> of thirty <hi rend="italic">vaṭṭam</hi> and the <hi rend="italic">tāṉattār</hi> of the temple of Tiruttaḷiyāṇḍa-nāyiṉār at Tiruppattūr, a <hi rend="italic">brahmadēya</hi> in Kēraḷaśiṅga-vaḷanāḍu to the three persons viz., the temple accountant Brahmapriyaṉ, Chokkanārāyaṇaṉ Kariyamāṇikkāḻvāṉ of Maṭṭiyūr <hi rend="italic">alias</hi> Nṛipaśēkhara-chaturvēdimaṅgalam of the above <hi rend="italic">nāḍu</hi> and Vēṇḍavaḷandāṉ Āyappiḷḷai of Śiṟuvayal in Tēnāṟṟuppōkku in Adaḷaiyūr-nāḍu. It states that a certain Ambalatāḍuvāṉ <hi rend="italic">alias</hi> Āyiratteḻunūṟṟu-mūvēndavēḷāṉ committed a <hi rend="italic">śivadrōha</hi> by managing to engage a smith named Āyiratteḻunūṟṟutaṭṭāṉ and a stone worker <hi rend="italic">(kaṟtachchṉ)</hi> named Alaivāy-ugandāṉ to forge the stone records that would bestow upon him a house-site <hi rend="italic">(maṉai)</hi> and certain other privileges that were not there for him in the village. After committing this crime he is mentioned to have ran away. The moment that the <hi rend="italic">śivadrōha</hi> committed by him was detected, both the smith and the stonemason were taken to custody before the <hi rend="italic">kaṇmāḷar,</hi> who punished them suitably and accordingly the <hi rend="italic">prāyaśchitta</hi> was done to the temple.</p>						

						<p>It is further recorded that out of <hi rend="italic">kāṇiyāṭchi</hi> right of the office of the accountant, exempting half of the share of the right of Brahmapriyaṉ, for the other half share, the price value was fixed for 300 <hi rend="italic">Āḍūr-paṇam.</hi> The above right and all other privileges were sold by the <hi rend="italic">sabhai</hi> after receiving the value of 300 <hi rend="italic">Āḍūr-paṇam.</hi> This includes the 200 <hi rend="italic">Āḍūr-paṇam</hi> given to a certain Viśaiyālayadēvar as <hi rend="italic">kaṟpūra-mudal</hi> and 100 <hi rend="italic">Āḍūr-paṇam</hi> given to the <hi rend="italic">śrībhaṇḍāra</hi> of the temple.</p>						

						<p>It may be stated that the Viśaiyālayadēvar of the present record is different from his namesake who figures in a record of 1342 A.D. from the same temple. (See No. 120 of 1908).</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī śrī śakābdam <num value="1309"><g type="numeral">1000</g> 3 <g type="numeral">100</g> 9</num></hi>ṉ melcellāniṉṟa <hi rend="grantha">prabha</hi>va varu<hi rend="grantha">ṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">meṣa</hi>nāyaṟṟu Iraṇṭāntiyatiyum <hi rend="grantha">pūrvvapakṣa</hi>ttu nava<hi rend="grantha">mi</hi>yum <hi rend="grantha">brahaspa</hi>ti<hi rend="grantha">v<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>ra</hi>mu<hi rend="grantha">m</hi> pe
<lb n="2" break="no"/>ṟṟa pūcattu nāḷ keraḷaciṅkavaḷanāṭṭu <hi rend="grantha">brahmade</hi>ya<hi rend="grantha"> nti</hi>ruppattūr Uṭaiyār tiruttaḷiyāṇṭa nāyiṉār koyilil <hi rend="grantha">śrī rudra śrīmāheśvara śrī</hi> kāriyañ
<lb n="3" break="no"/>ceyvārkaḷum māṭāpattiyañ ceyvāṉum muppatu vaṭṭattu <hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇarum tāḷattuk kamainta tāṉattārum Āka Ivvaṉaivomum Ikkoyiṟ 
<lb n="4" break="no"/>kaṇakku <hi rend="grantha">brahmapri</hi>yaṉukkum Iṉṉāṭṭu maṭṭiyūrāṉa ni<hi rend="grantha">rvva</hi>^1^ cekaraccatu<hi rend="grantha">rvve</hi>ti maṅkalattu cokkanārāyaṇaṉ kariya māṇikkāḻvāṉukkum Ataḷaiyūr
<lb n="5"/>nāṭṭu teṉāṟṟuppokku ciṟuvayaluṭaiyāṉ veṇṭavaḷantāṉ Āyappapiḷḷaikkum Āka Immuvaṟkum kaṇakkeḻuttukkāṇiyāṭci vilai<hi rend="grantha">pramā</hi>ṇam paṇṇi
<lb n="6" break="no"/>kkuṭutta paricāvatu kaṇakkaṉ kulālaṉ Ampalattāṭuvāṉāṉa Āyiratteḻunūṟṟu muventar veḷāṉ taṉakku <hi rend="grantha">grāma</hi>ttil maṉaiyum mutaleḻuttum mutal va
<lb n="7" break="no"/>ḻakkamum Illaiyāyirukkacci<unclear>t</unclear>e tāṉaṟintatāka <hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha">dro</hi>ka māka kāṇāmal kaḷavile Āyirtteḻunūṟṟuttaṭṭāṉai Āṭpiṭittu kaṟtaccaṉ Alaivāyukan
<lb n="8" break="no"/>tāṉaik koṇṭu taṉṉu teṉṟu kalveṭṭuvikkaiyil Ippaṭi ceyta Inta veḷippaṭṭu <hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha">dro</hi>kam veḷippaṭṭu Ampalattāṭuvoṉ Ōṭippokaiyil taṭṭāṉai
<lb n="9"/>yuṅkaṟtaccaṉaiyuṅ kaikkoṇṭu kaṇmāḷar kaiyyile kāṭṭikkuṭuttu kaṇmāḷarum Ivarkaḷai Aḻiyac ceytu tāṉattukku porunta <hi rend="grantha">prā</hi>
<lb n="10" break="no"/>ccittam paṇṇiviṭukaiyālum Inta <hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha">dro</hi>kiyāṉa Ampalattāṭuvāṉ muṉṉillāmal Oṭippokaiyālum koyiṟ kaṇakkeḻuttukkāṇiyā
<lb n="11" break="no"/>ṭciyil <hi rend="grantha">brahmapri</hi>yaṉ kāṇiyāṭci Oṉṟu pāti nikki Ivaṉo pāti Oṉṟu pātikkum vilai niccayitta Āṭur <hi rend="grantha">ø<num value="300">3 <g type="numeral">100</g></num></hi> Itil tevar vicaiyālaya tevaṟku kaṟ
<lb n="12" break="no"/>pūramutalāka kuṭutta Āṭur <hi rend="grantha">ø<num value="200">2 <g type="numeral">100</g></num> śrī</hi> paṇṭārattukku mutalāka paṟṟiṉa Āṭur <hi rend="grantha">ø<num value="100"><g type="numeral">100</g></num></hi> Āka Āṭur <hi rend="grantha">ø<num value="300">3 <g type="numeral">100</g></num></hi> Ippaṇam muṉṉūṟṟukkum kaṇakeḻuttuk kāṇi
<lb n="13" break="no"/>yāṭciyum <hi rend="grantha">su</hi>ta<hi rend="grantha">ntra</hi>ṅkaḷ Eppeṟpaṭṭaṉavum ca<hi rend="grantha">ntrāditya</hi>va<hi rend="grantha">t</hi> cellaviṟṟu vilai <hi rend="grantha">pramā</hi>ṇam paṇṇikkuṭuttom Uṭaiyār tiruttaḷiyāṇṭa nāyiṉār 
<lb n="14"/>koyilil <hi rend="grantha">śrīrudra śrīmāheśvara śrī</hi>kāriyañ ceyvārkaḷum māṭāpattiyañ ceyvāṉum muppatu vaṭṭattu <hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇarum tānattuk kamainta
<lb n="15"/>tānattārum Āka Ivvomum <hi rend="grantha">brahmapri</hi>yarukkum kariya māṇikkāḻvānukkum Āyappiḷḷaikkum Āka Im muvaṟkum
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 25.126 by <bibl><ptr target="bib:Sampath2012_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sampath2012_01"/>
			<citedRange unit="page">158-161</citedRange>
			<citedRange unit="item">126</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
