<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 34.264: original edition by Y. Subbarayalu</title>
				<title type="alt">No. 264. Tiruvaranguḷam, Alangudi Taluk, Pudukkottai District. On the south wall of the maṇḍapa in front of the central shrine in the Haratīrthēśvara temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv34p0i0264</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Pāṇḍya, Vīrapāṇḍya, 4th year = A.D. 1300.</p>						

						<p>This records a gift of land by purchase for offering puddings to the goddess in the temple of Tiruvaraṅguḷam-uḍaiya-nāyaṉār, by Udaiyañcheydāṉ Bhuvanasiṅgadēvaṉ a <hi rend="italic">mudali</hi> of Chēmappiḷḷai. The same person also gave two lamp-stands, a girdle, and a gold fillet. He made provision for burning perpetual lamps from the tax dues collected from the two workshops of blacksmiths <hi rend="italic">(kollar ūdukiṟa ulai)</hi> in the village. Besides, he also arranged for lighting some more lamps by assigning a sum of 6000 <hi rend="italic">kāsu</hi> (equivalent to 5 <hi rend="italic">achchu</hi>) being levied by the <hi rend="italic">araiyas</hi> of Valla-nāḍu from the blacksmiths (of the Valla-nāḍu) and a sum of 300 <hi rend="italic">kāsu</hi> being paid by the latter for the <hi rend="italic">parisaṭṭam.</hi> Reference is also made to the sheep gifted to the temple by Chēmappiḷḷaiyār and the sheep that were presented through <hi rend="italic">pīḍavāri.</hi></p>						

						<p>[Published in <hi rend="italic">IPS</hi>, No. 427.]</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī</hi> tiripuvaṉac cakkaravattikaḷ vīrapāṇṭiya tEvaṟkuyāṇṭu 4 nāyaṉār cEmappiḷ
<lb n="2" break="no"/>ḷaiyār mu<supplied reason="omitted">ta</supplied>likaḷil Utaiyañceytāṉ puvaṉa ciṅkatēvaṉēṉ Uṭaiyār tiruvaraṉkuḷamuṭaiya
<lb n="3"/>nāyaṉār <unclear>tampirāṭṭiyāṟku</unclear> piṭṭamutu ceytaruḷa kaḷiyaṉ naṅkaṉ Uḷḷiṭṭār pakkal Ācāriyaṉ va
<lb n="4" break="no"/>yalil nīr nilattil <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> tteru <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> paṟṟil puṉceykaḷilum maraṅkaḷilum nālattonṟu Ivva
<lb n="5" break="no"/>yalil Acaṟkūṟukoṇṭapaṭiyē <unclear>Āyirattu</unclear> Aiññūṟu kācu kuṭuttu koṇṭu Innilattāl piṭṭamutu ceyyum [ pa
<lb n="6" break="no"/>ṭi] tirunāyaṟṟukkiḻamai Onṟukku ne <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> nāḻiyāl <unclear>mukkuṟuṇi</unclear>nellum nāḻippayaṟum Oru tēṅkāyum neyyamu
<lb n="7" break="no"/>tu Urikkum pālamutu kuṟuṇikkum viṭṭa pacu nālu Aṭaikkāyamutu pattu Ilaiyamutuirupatu Ippaṭi cantirātittavaṟ ce 
<lb n="8" break="no"/>lvatākak kallilum cempilum veṭṭikkuṭuttēṉ tampirāṭṭiyāṟku puvaṉa ciṅka tēvaṉēṉ
<lb n="9"/>ti<unclear>ri</unclear>nuntāviḷakku Erikka koṇṭu viṭṭa ciṟukkutti viḷakku Iraṇṭiṉāl Aṟupattoṉpatiṉpalam Uṭaiyāṟ cā
<lb n="10" break="no"/>tti<unclear>yaruḷa</unclear> tirumēkalaipoṉ patiṉ Eḻukaḻañcu tiruppaṭṭam poṉ patiṉ kaḻañcu nāyaṉār cēmappiḷḷaiyār civa nāmattā
<lb n="11" break="no"/>l Araicakaṇṭarāmaṉ tirinuntāviḷakkum cantiyātīpattukkum niccayittapaṭi tirununtāviḷakku Iraṇṭukku
<lb n="12" break="no"/>m kollar Ūtukiṟa Ulaikaḷil Ulai Oṉṟukku koḷḷuṅkācu mūṉṟāka Iraṇṭukku Āṟāka kaṭaiyi nāḻiyāl Uḻakku
<lb n="13"/>neykku Iraṇṭu tirinuntāviḷakku Erikkavum valla nāṭṭu Araiyakaḷ kollar pēr Āṭṭaikkup piṟikkum Accu Aiñcukku Āyirattu
<lb n="14"/>Irunūṟu vilaiyāl kācu Āṟāyiramum tirupaṅkuṉit tirunāḷukkum paricaṭṭattukku tarakkaṭava kācu muṉṉūṟum Āka kācu Āṟāyirattu
<lb n="15"/>muṉṉūṟṟukkum nāḷ Oṉṟukku viḻukkāṭṭuppaṭiyāl vanta kācu patiṉēḻaraikku ceppu nāḻiyāl ney nāḻi Uḻakku tiruviḷa
<lb n="16" break="no"/>kku Eḻupa<supplied reason="omitted">t</supplied>tañcukku Iravaiccantikku Otta cāmam koṭṭiṉatu mutal piḷḷaiyār pūcai muṭivāka Iṭakkaṭavatākavum nāya
<lb n="17" break="no"/>ṉār cēmappiḷḷaiyār viṭṭa Āṭṭukkum pīṭavāripukunta Āṭṭukkum Aḷakka niccayitta neyyāl nāḷonṟukku tūmpu nāḻiyāl ne
<lb n="18" break="no"/>y Uḻakkāḻākkukku tiruviḷakku Irupattu mūṉṟukku tīppāttirattukku tiruvālattaṭṭikkum piṭipantattukkum kaḻitta tiruviḷakku
<lb n="19"/>Aiñcu nīkki viḷakku patiṉ Eṭṭukkum kālaiccanti tuṭaṅki Ucci canti Aḷavum Ittiruviḷakkup patiṉ Oṉṟum Irāvaiccantikku piḷḷai
<lb n="20" break="no"/>kaḷ tirukkōyil nālukku tiruviḷakku nālu tirumaṭaippaḷḷit tiruviḷakku Oṉṟum tampirāṭṭiyāṟkum piḷḷaiyāṟkkum tiruviḷa<unclear>kku</unclear>
<lb n="21"/>Iraṇṭu Ippaṭi cantirātitavaṟ celvatāka kalveṭṭik kuṭuttēṉ puvaṉa ciṅka tēvaṉēṉ
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 34.264 by <bibl><ptr target="bib:Subbarayalu2015_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Subbarayalu2015_01"/>
			<citedRange unit="page">253-254</citedRange>
			<citedRange unit="item">264</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
