<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 28.242: original edition by J. Sundaram</title>
				<title type="alt">No. 242. (A.R. No. 397 of 1913.) Eṟumbūr, CHIDAMBARAM TALUK, SOUTH ARCOT DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv28p0i0242</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Kadambavanēśvara temple, central shrine, north wall.</p>						

						<p><hi rend="bold">Rājakēsarivarman Rājarāja (II?) Year 7, Makara śu. 8, Rēvati, Saturday.</hi><note n="395-2">The details of date given have been equated to 1152 A.D., December 6 Makara in the reign of Rājarāja II by L.D.Swamikannu Pillai on the basis that month <hi rend="italic">Dhanus</hi> quoted is a mistake for <hi rend="italic">Makara</hi> It is highly improbable that the drafter of the record would have been mistaken about the month. The details correspond to 1221 A.D., January 2, f.d.t. -53; f.d.n. -42 as also to 1222 A.D., January 22, śu. 8-. 59. But the asterism on that day was KArtigai (-97) in the regnal years of Rājarāja III, year 6 and 7 respectively.</note></p>						

						<p>The text of this inscription is scattered on stones at different places in the temple.</p>						

						<p>The record is prefaced by the <hi rend="italic">meykkīrtti</hi> starting with <hi rend="italic">Pūmaruviya tirumādum</hi> which is known to have been drafted for the king, Parakēsari Rājarāja II and to have been adopted by his successor Rājakēsari Rājādhirāja II in his earlier years, Among Chōḻa Rājarājas only the first and third were Rājakēsarivarmans. Palaeography rules out the identification of the king of the record with the first. It could have been the third but he is not otherwise known to have adopted the <hi rend="italic">mey-kkīrtti</hi> of the king this record. </p>						

						<p>The record tells about a resoluation of the <hi rend="italic">mahāsabhā</hi> of <hi rend="italic">brahmadēyam</hi> Uṟumūr alias Vikkiramachōḻa-chcharupēdimaṅgalam in Meṟkā-nāḍu in Vaḍakarai Virudarājabhayaṅkara-vaḷanāḍu, to pay 55 <hi rend="italic">kalam</hi> of paddy annually to the temple of God Tiruvirāmīśvaram-uḍaiya-periyanāyanār, the amount of paddy having been partly the interest on 60 <hi rend="italic">kāśu</hi> they had taken from that temple in a time of stress due to bad times and shortness of cash <hi rend="italic">(akkam),</hi> and partly in adjustment against an equal amount of paddy due from the <hi rend="italic">sabhā</hi> to the temple as a consolidated payment of <hi rend="italic">tan(?)-kaḍamai, pāḍi-kāval, chilvari, āḷ-amañji</hi> and such levies in respect of 2 <hi rend="italic">mā</hi> (1/2) <hi rend="italic">kāṇi</hi> of land at the rate of 26 <hi rend="italic">kalam,</hi> 3 <hi rend="italic">kuṟuṇi</hi> per <hi rend="italic">mā,</hi> the said land having been that half of the land which was stipulated to be <hi rend="italic">iṟaiili-dēvadāna</hi> out of 4 <hi rend="italic">mā</hi> one <hi rend="italic">kāṇi</hi> gifted to the temple as <hi rend="italic">dēvadāna</hi> by Vāsudēvan Periyān alias Tiruchchiṟṟambala-mūvēndavēḷāṉ the <hi rend="italic">uḍaiyāṉ</hi> of Poygaiaraiśūr-oḻukarai of Tirumuṉaippāḍi in Rājarāja-vaḷanāḍu. The land concerned had been purchased by the donor partly from the <hi rend="italic">sabhā</hi> out of its common land and partly from four individual brahmins.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/>pūmaruviya tirumātum puvimātum ceyamātum nāmaruviya kalaimātum pukaḻmātum naya
<lb n="2" break="no"/>ntu pulka Arumaṟaiviti neṟiyaṉaittun taḻaippa
<lb n="3"/>varumuṟai Urimaiyil maṇimuṭicūṭit tiṅkaḷ veṇ
<lb n="4" break="no"/>kuṭaitticaikaḷuṟeṭṭun taṅka taṉikkūṭa
<lb n="5" break="no"/>ntāneṉa viḷaṅ(ki)k karuṅkalippaṭṭi
<lb n="6" break="no"/>yaiyc ceṅkol turappa poruṅkati
<lb n="7" break="no"/>rāḻi puvi vaḷarttuṭan vara villavarira<unclear>ṭṭa</unclear>r miṉavar ci<unclear>ṅkaḷar</unclear>
<lb n="8"/>pallavar teluṅkar pāttivar paṇiya Eṇṇaruṅ kaṟ<unclear>pil</unclear> maṇṇakam puṇantu cem
<lb n="9" break="no"/>pon vira<hi rend="grantha">si</hi>ṅkā<hi rend="grantha">sa</hi>ṉattu puvaṉamuḻutuṭaiyā(ḷ)ḷoṭum viṟṟiruntaruḷiya kovirā<hi rend="grantha">ja</hi>kecariva<hi rend="grantha"><unclear>rmma</unclear></hi>rāṉa tiripuvaṉa cakkara<unclear>va</unclear>ttikaḷ <hi rend="grantha">sta<unclear>śrī</unclear></hi> 
<lb n="10"/>rā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">jade</hi>varkku yāṇṭu Eḻāvatu makaranā<supplied reason="omitted">ya</supplied>ṟṟu pūrvapa<hi rend="grantha">kṣa</hi>ttu Aṭṭamiyuñ caṉikkiḻa<unclear>mai</unclear>yum peṟṟa Irevati nāḷ vaṭakarai virutarācapayaṅkaravaḷa<supplied reason="omitted">nā</supplied>ṭṭu meṟk
<lb n="11" break="no"/>kāṉāṭṭu <hi rend="grantha">bra</hi>mateyam <hi rend="grantha">śrī</hi>uṟumurāṉa vikkiramacoḻaccaruppeti maṅkala<unclear>t</unclear>tu ma<hi rend="grantha">hāsabhai</hi>yom Ivvūṟt tiruvirāmi<hi rend="grantha">śva</hi>ramuṭaiya <unclear>periya</unclear>nāyanāṟkku tevatāṉamāka rā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>vaḷanāṭṭut tirumuṉaippāṭip po
<lb n="12" break="no"/>ykai Araicūr Oḻukaṟai Uṭaiyāṉ vā<hi rend="grantha">su</hi>tevan periyānāṉa tirucciṟṟampala muventaveḷān Eṅkaḷ pakkal tevatāṉamāka koṇṭu viṭṭa <unclear>ni</unclear>lam Ivvūr can<unclear>tira</unclear>cekarava
<lb n="13" break="no"/>tikku kiḻakku viracoḻa vāykkālukku tekku munṟāṅ kaṇṇāṟṟu muṉṟāñ catirattu <hi rend="grantha">sabhai</hi> potu nilam kāṇi Araikkāṇiyum nālāṅkaṇṇāṟṟu muṉṟāñca
<lb n="14" break="no"/>tirattu nilam Araikkāṇiyum Iraṇṭāṅ kaṇṇāṟṟu muṉṟāñ catirattu Āritan tiruvikkiraman tiruveṇkāṭu paṭṭan Uḷḷiṭṭār pakkal koṇṭu viṭṭa taṭi I
<lb n="15" break="no"/>raṇṭināl nilam mukkāṇi Araik kāṇiyum munṟāṅkaṇṇāṟṟu munṟāñ catirattu Āritan tiruviraṭṭāṉamuṭaiyān Ātittan pakkal koṇṭuviṭṭa nilam mukkāṇi
<lb n="16"/>Araikkāṇiyum Iṅke <hi rend="grantha">kāśya</hi>pa Āritan<note n="397-1">Read <hi rend="grantha">kāśya</hi>pa āritan</note> <hi rend="grantha">ndakṣa</hi>ṇāmutti <hi rend="grantha">śrī</hi>ve<hi rend="grantha">da vi</hi>yā<hi rend="grantha">sa</hi>ṉ(ṉa) Uḷḷiṭṭār pakkal koṇṭu viṭṭa nilam Oru māvum Iṅke Āritan kecavan Ā<hi rend="grantha">śrī</hi>rāman pak
<lb n="17" break="no"/>kal koṇṭuviṭṭa nilam Oru māvum Āka nilam nālu māk kāṇiyil va<unclear>ri</unclear>caip pātiyāl Iṟaiyili <hi rend="grantha">de</hi>vatānamāka niṅkum nila Iraṇṭu mā Araik kāṇi nikki nilam Ira
<lb n="18" break="no"/>ṇṭu mā Araik kāṇikku tankaṭa<unclear>m</unclear>ai pā<unclear>ṭi</unclear>kāval cilvari Āḷ Amaiñci maṟṟepper paṭṭutum Uḷpaṭa māttāl nellu Irupattu Aṟu kalane mukkuṟuṇi 
<lb n="19"/>Āka nilam Iraṇṭu mā Araikkāṇikku nellu Aimpattu Aiṅ kalam Innellu Aimpattu Aiṅkalamum Ivvāṇṭu mutal cantirātittavaṟ ṉāṅkaḷe A
<lb n="20" break="no"/>ṉṟāṭu koyiṟṟamaṟku Innilattukku kaṭamaiyāka Innellu Aimpattu Aiyṅkalamum Iṟukkakaṭavomāka Ivvūrkku kāla<hi rend="grantha"><supplied reason="omitted">n</supplied>doṣa</hi>ttālum Akkattāḻcciyālum Eṅkaḷukku
<lb n="21"/><hi rend="grantha">ji</hi>vaṉañ cellāmaiyāl tiruvirāmi<hi rend="grantha">śva</hi>ramuṭaiya pe
<lb n="22" break="no"/>riya nāyanār <hi rend="grantha">śrī</hi>paṇṭārattu koṇṭa kācu
<lb n="23"/>Aṟupatu Ikkācu Aṟupatukku kācu Oṉṟukku Ā
<lb n="24" break="no"/>ṭṭu Irutūṇi mukkuṟuṇi nellup pa
<lb n="25" break="no"/>licai polivatāka kācu Aṟupatukku Āṭṭu
<lb n="26"/>Ippaṭi Itan meṟku Iraṇṭu patti viṭṭu mekke veṭṭitu<note n="398-1">Lines 32-34 are also meant to indicate because of insufficiency of space continuation was inscribed in the <hi rend="italic">ñagadi-ppaḍi</hi> of the <hi rend="italic">chadiram.</hi></note>
<lb n="27"/>Aimpattu Ayṅkala nellu polivatākavum Innellu Aimpat
<lb n="28" break="no"/>tu Ayṅ kalamum Innilattukku varicaiyiṟ pātiyāl Iṟukkum nila
<lb n="29" break="no"/>m Iraṇṭu mā Araik kāṇikku kaṭamai Āka Ivvāṇṭu mutal cantirāti
<lb n="30" break="no"/>ttavaṟ Iṟukka kaṭavomāka <hi rend="grantha">sa</hi>mmatittu Ivūr tiruvikatti<hi rend="grantha">śva</hi>ramuṭaiya ciṟu
<lb n="31" break="no"/>ttirukkoyiyile kallu veṭṭik kuṭuttom Imma<hi rend="grantha">hā sabhai</hi>yo<unclear>m</unclear> <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> pakiya<note n="398-2">It seems that the preceding line and continuation of line 31 are lost.</note><note n="398-1">Lines 32-34 are also meant to indicate because of insufficiency of space continuation was inscribed in the <hi rend="italic">ñagadi-ppaḍi</hi> of the <hi rend="italic">chadiram.</hi></note>
<lb n="32"/>Ippaṭikku Ivviṭa<unclear>ttil</unclear> Iṭam 
<lb n="33"/>potāmaiyil Iccatirattu
<lb n="34"/><hi rend="grantha">ja</hi>katippaṭaiyil kiḻakka <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ṟṟi veṭṭiyatu]
<lb n="35"/>Oḻukaṟai Uṭaiyāṉ vā<hi rend="grantha">su</hi>tevan periyānāṉa tirucciṟṟampala muventaveḷān Uṟumur periya nāyaṉāṟkku koṇṭuviṭṭa nilattukkum Iṟai Iḻicciṉapaṭikkum pon tiruperiyanāyanār tiruvācalil <hi rend="grantha">sabhai</hi> mukamāka Iruntu paṇitt<unclear>ā</unclear>r Āritan tiruvikkiraman
<lb n="36"/>tiruveṇkāṭupaṭṭan paṇiyālum <hi rend="grantha">kāśya</hi>pa Āritan <hi rend="grantha">ndakṣa</hi>ṇāmurtti <hi rend="grantha">śrī</hi>vetaviyā<hi rend="grantha">sa</hi>ṉan paṇiyālum Āritan tiruviraṭṭāṉamuṭaiyān Ātitta paṇiyālum Āritan celvan kaṇṇan paṇi
<lb n="37" break="no"/>yālum Āritan kecavan Ā<supplied reason="omitted">ṉa</supplied> <hi rend="grantha">śrī</hi>rāman paṇiyālum Āritan tiruvaraṅkanārāyaṇa paṇiyālum Ivvaṉaivar paṇiyāl Ivvūr ma<hi rend="grantha">tdhasta</hi>n peruntoṭṭamuṭaiyān <hi rend="grantha">śrīkṛṣṇa</hi>n veṇkāṭu tevan Eḻuttu Ippaṭikku Ivai Āritan tiruvikkiraman tiruveṇkāṭu paṭṭan Eḻuttu
<lb n="38"/>Ippaṭiku Ivai <hi rend="grantha">kāśya</hi>pa Āritan <hi rend="grantha">ndakṣa</hi>ṇāmurtti <hi rend="grantha">śrī</hi>vetaviyā<hi rend="grantha">sa</hi>ṉ<unclear>n</unclear> Eḻuttu Ippaṭikku Ivai Āritan tiruvirāṭṭāṉamuṭaiyān Ātittan Eḻuttu Ippaṭikku Āritan Āritittā <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> kkatevan Eḻuttu Ippaṭikku celvan kaṇṇan Eḻuttu Ippaṭikku Ivai
<lb n="39"/>Āritankecava<unclear>n</unclear> Ācirāman Eḻuttu Ippaṭikku Ivai Āritan Ātittan Ātitta<supplied reason="omitted">n</supplied> tiruviraṭṭāṉamuṭaiyān Eḻuttu
<lb n="40"/> <gap reason="lost" quantity="11" unit="character"/> vaṉ Ivvūr Āritaṉ tiruviraṭṭāṉa
<lb n="41"/><hi rend="grantha">dekṣi</hi>ṇāmurtti <hi rend="grantha">śrī</hi>vetaviyā<hi rend="grantha">sa</hi>ṉṉen pe
<lb n="42"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> cirāmaṉeṉ <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 28.242 by <bibl><ptr target="bib:Sundaram2010_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sundaram2010_01"/>
			<citedRange unit="page">395-399</citedRange>
			<citedRange unit="item">242</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
