<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 28.118: original edition by J. Sundaram</title>
				<title type="alt">No. 118. (A.R. No. 273 of 1913.) CHIDAMBARAM, CHIDAMBARAM TALUK, SOUTH ARCOT DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv28p0i0118</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Naṭarāja temple, First <hi rend="italic">prākāra</hi> south wall.</p>						

						<p><hi rend="bold">Tribhuvanachchakravartti Tribhuvanavīra (Kulōttuṅga III) Year 32, 160th day.</hi></p>						

						<p>Records a royal order to several individuals (officials) engaged in the administration of the temple to have the record of the gifts made by Arayaṉ Poṉṉambala-kkūttaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Nandi-paṉmaṉ, the <hi rend="italic">kilāṉ</hi> of Vallam in Tiruvārūrkūṟṟam in Gēya-māṇikka-vaḷaṉāḍu, inscribed in the <hi rend="italic">tiru-māḷigai</hi> of Āḷuḍaiyār. The gifts consisted of-</p>						

						<p>1) 3/4 <hi rend="italic">(vēli)</hi> of land forming part of the garden named Poṉṉam<hi rend="italic">balakūttaṉ</hi> purchased and left in the charge of Balāśrayaṉ Kumaraṉ Tāyaṉ a member of the body, <hi rend="italic">mūla-parushai,</hi> who was measuring out flowers for Āḷuḍaiyār; </p>						

						<p>2) another plot of land (not specified) meant to finance the <hi rend="italic">ilakkai</hi> and <hi rend="italic">koṟṟu</hi> to the <hi rend="italic">kuḍis,</hi> twenty in number, who were alloted for tending the above garden, which was purchased and given as <hi rend="italic">nandavanappuṟam</hi> and made <hi rend="italic">dēvadāna-iṟai-ili</hi> and entrusted to the charge of Māṅguḍaiyāṉ-Māṇikka-kkūttaṉ. Apparently the royal intervention was required for making the plots as mentioned above <hi rend="italic">dēvadānaiṟai-ili.</hi></p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī § tribhu</hi>vaṉacca<hi rend="grantha">kra</hi>vattikaḷ maturaiyumiḻamuṅ karuvūrum pāṇṭiyaṉai muṭittalaiyuṅ koṇṭu virā<hi rend="grantha">bhiṣe</hi>kamum vi<hi rend="grantha">ja</hi>yā<hi rend="grantha">bhiṣe</hi>kamum paṇṇi Aruḷiṉa <hi rend="grantha">śrītribhu</hi>vaṉavira<hi rend="grantha">de</hi>vaṟku yāṇṭu muppattiraṇṭu nāḷ nūṟṟu Aṟupatu toṇṭaimāṉum tiruvaiyāṟuṭaiyāṉum maturāntakap pirammarāyaṉum Āḷuṭaiyār koyilukku <hi rend="grantha">sā</hi>mutāyat tirumāḷikaikkūṟu tillai Ampalappallarāyaṉum <hi rend="grantha">śrī</hi>kāriyañ ceyvārkaḷum <hi rend="grantha">sā</hi>mutāyañ ceyvārkaḷum koyil nāyakañ ceyvārka<unclear>ḷu</unclear>m <unclear>tirumā</unclear>ḷikaikkūṟu ceyvārkaḷum ceyyattiruvāymoḻintaruḷiṉapaṭi keyamāṇikka vaḷanāṭṭut tiruvārurkkūṟṟattu vallaṅkiḻāṉ Arayaṉ poṉṉampalakkūttaṉāṉa nantipaṉmaṉ rā<hi rend="grantha">jādhirāja</hi> vaḷanāṭṭup perumpaṟṟappuliyūrp piṭākai koyilil pūṇṭiyil kollai ni
<lb n="2" break="no"/>lattile mukkāl nilam mulaparu<hi rend="grantha">ṣai</hi>yāril pāla<hi rend="grantha">śra</hi>yaṉ kumaraṉ tāyaṉ Eṉpāṉoruvaṉ perile vilaikoṇṭu Āḷuṭaiyārkkup poṉṉampalakkūttaṉeṉṉum perāl tirunantavaṉañ ceytu tiruppaḷḷittāmam Aḷappittu vārā niṉṟāṉeṉṟum Ittirunantavaṉattukkuk kuṭikaḷāka Irupatu per mutal koḷḷavum Ipperkku Ilakkaikkum koṟṟukkum Ivaṉ virutarā<hi rend="grantha">ja</hi>payaṅkara vaḷanāṭṭu meṟkāṉāṭṭut tiyākavalliccaruppetimaṅkalattup piṭākai ceruntimaṅkalattu <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> pakkalum māṅkuṭaiyāṉ māṇikkak kūttaṉeṉpāṉoruvaṉ perile vilaikoṇṭu muppattiraṇṭāvatu mutal tevatāṉa Iṟaiyiliyāka Iṭuvittu nantavaṉappuṟamāka viṭṭāṉeṉṟum Ippaṭikku Āḷuṭaiyār koyiṟ tirumāḷikaiyile kalveṭṭavuṅ kaṭavatākap peṟaveṇu
<lb n="3" break="no"/>meṉṟu nantipaṉmaṉ namakkuc coṉṉamaiyil Ippaṭi ceyyakkaṭavatākac coṉṉom Ippaṭi ceyyappaṇṇuvatu Eḻutiṉāṉ tirumantira Olai rā<hi rend="grantha">je</hi>ntiraciṅka muventa veḷāṉeṉṟum Ippaṭi tiruvāy moḻintaruḷiṉār Ivai villavarāyaṉeḻuttu Eṉṟum Ivai Aṅkarāyaṉeḻuttu Eṉṟum Ivai ciṅkaḷarāyaṉeḻuttu Eṉṟum Ivai Iṉakarāyaṉeḻuttu Eṉṟum Ivai vicayarāyaṉeḻuttu Eṉṟum Ivai cittirāyaṉeḻuttu Eṉṟum Ivai muventirayaṉeḻuttu Eṉṟum Ivai viḻiñattarayaṉeḻuttu Eṉṟum Ivai vāṇā<hi rend="grantha">dhirā</hi>yaṉeḻuttu Eṉṟum Ivai toṇṭaimāṉeḻuttu Eṉ<note n="196-1">Continuation missing.</note>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 28.118 by <bibl><ptr target="bib:Sundaram2010_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sundaram2010_01"/>
			<citedRange unit="page">194-196</citedRange>
			<citedRange unit="item">118</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
