<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 28.122: original edition by J. Sundaram</title>
				<title type="alt">No. 122. (A.R. No. 277 of 1913.) CHIDAMBARAM, CHIDAMBARAM TALUK, SOUTH ARCOT DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv28p0i0122</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Naṭarāja temple, First <hi rend="italic">prākāra,</hi> south wall.</p>						

						<p><hi rend="bold">Tribhuvanachchakkravartti Kōnēriṉmaikoṇḍān Sundarapāṇḍya Year 13.</hi></p>						

						<p>Records the royal order setting up of an <hi rend="italic">agaram</hi> (brahmin quarter) named Vikkirama Pāṇḍiya-chcharupēdimaṅgalam after the name of (his) <hi rend="italic">nāyaṉār</hi> (father ?), for 108 <hi rend="italic">chaturvēdi-bhaṭṭas</hi> with a temple in its centre, the deity wherein was also named Vikrama-Pāṇḍīśvaram-uḍaiyanāyaṉār, including a <hi rend="italic">Sarasvati-bhaṇḍāram</hi> and provision of residences for the attendants, all the land involved amounting to about 8000 <hi rend="italic">kuḻi</hi> or 4 <hi rend="italic">vēli</hi> to the west of Perumbaṟṟappuliyūr, a <hi rend="italic">taṉiyūr</hi> in Irājādhirāja-vaḷanāḍu. The <hi rend="italic">bhaṭṭas</hi> were given the privilege of using a particular tank for their performence of <hi rend="italic">sandhyāvandanam.</hi> To the east of that tank the land was to be <hi rend="italic">ambai-kkūḍam</hi> (?) and grazing ground. Whereas the above grant of land was for the setting of the residences (<hi rend="italic">nattam</hi>) of the 108 <hi rend="italic">bhaṭṭas</hi> and the said attendents and as site for the temple and <hi rend="italic">Sarasvatī-bhaṇḍāra,</hi> for their maintenace a total of 147(3/4) <hi rend="italic">vēli</hi> in Irājaśikhāmaṇi-nallūr alias Puḷiyaṅguḍi, a <hi rend="italic">tiṟappu</hi> (land brought under the general revenue system from erstwhile states as privileged tenures) land in the western bank of Ponnēri in Perumbaṟṟappuliyūr after excepting the land being enjoyed by several others (listed) was granted in 147(3/4) shares, 108 shares to the <hi rend="italic">bhaṭṭas,</hi> 30 to the <hi rend="italic">Nāyaṉār</hi> (the deity in the temple stated above) and the rest for stated purposes and to maintain the necessary village functionaries (<hi rend="italic">grāmaparikaram</hi>). The charter contains many interesting and enlightening details. (Also see <hi rend="italic">A.R. Ep.,</hi> 1914 part II, p. 92. </p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrīḥ</hi>— tiri<hi rend="grantha">bhu</hi>vaṉaccakkaravatti koṉeriṉmai koṇṭāṉ cuntara pāṇṭiya <hi rend="grantha">de</hi>var Irā<hi rend="grantha">jādhirāja</hi> vaḷanāṭṭut taṉiyūr perumpaṟṟappuliyūr melpāl nāyaṉār perāl nām vaitta Akaram vikkirama pāṇṭiyaccaruppeti maṅkalattu ve<hi rend="grantha">da</hi>mum <hi rend="grantha">śāstra</hi>mum <unclear>p</unclear>oyu <hi rend="grantha">vyākhyā</hi>tā<hi rend="grantha">ka<unclear>ka</unclear></hi>ḷāy Irukkum <hi rend="grantha">ca</hi>tu<hi rend="grantha">rvedi bhaṭṭa</hi>kaḷ Akara<unclear>miṭa</unclear> paṭṭarkaḷ per nūṟṟu Eṭṭukkum Ivvakarattu naṭuveḻuntaruḷuvitta vi<hi rend="grantha">krama</hi>pāṇṭi<hi rend="grantha">śva</hi>ramuṭaiya nāyaṉārkkum <hi rend="grantha">grāmā</hi> <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> māṉkaḷukkum <hi rend="grantha">sarasva</hi>tipaṇṭārattārkkum paṇimakkaḷukkum nattamāka <hi rend="grantha">coḷentrasiṁha</hi> vāykkālāṉa nilaiyeḻu kopurap perunteruvil teṉciṟakil tirurvaṇukkaṉ mulapuru<hi rend="grantha">ṣai</hi>yār ma<unclear>ṉaivā</unclear>ṉiḷamuṭpaṭa Eḻukol nikki Itaṉ terkkum kūliccevaka
<lb n="2" break="no"/>ppiḷḷaiyār koyilukku vaṭakkum tirumeykāppār teruvil mel ciṟakil Eṭuppa<unclear>ri</unclear>caṟutikku meṟkku Eḻupatiṉ kolnaṟaiyu<unclear>ḻa</unclear> Ellaikkuk kiḻakkum Iṉṉāṉkellai Uḷppaṭṭa Irāmakuṭṭam Uṭpaṭa <hi rend="grantha">Udeśam</hi> kuḻi Eṇṇāyirattāl nilam nālveliyum Itil Uḷpaṭṭa pala<hi rend="grantha">vṛkṣa</hi>ṅkaḷum <hi rend="grantha">mā</hi>vukaḷum kiṇaṟukaḷum vaḻikaḷum Oḻukkaikaḷum <hi rend="grantha">bhāgāśra</hi>yaṅkaḷum maṟṟum Epperppaṭ[ ṭa <hi rend="grantha">sa</hi>] <hi rend="grantha">masta prāpti</hi>kaḷum Uḷppaṭa paṇṭu Uṭaiyāraiyum paḻaṅkāṇiyāḷaraiyum tavirntu Iṉṉāyaṉārkkut tiruviruppum taṅkaḷukku nattamum<unclear>ākak</unclear> koḷḷavum <hi rend="grantha">sandhyā</hi>va<hi rend="grantha">nda</hi>nam paṇṇakkā <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> kuḷattile peṟa muṉpu po<unclear>kiṟa</unclear> vaḻiye poy Ikkuḷatti<unclear>l</unclear> <hi rend="grantha">sandhyā</hi>va<hi rend="grantha">nda</hi>nā<hi rend="grantha">di</hi>kaḷ paṇṇippo<unclear>ka</unclear>vum Itaṉ kiḻkaraiyil Ampaikkūṭam <hi rend="grantha">gopra</hi>
<lb n="3" break="no"/><hi rend="grantha">jārabhūmi</hi>yā<hi rend="grantha">ka</hi>vum Akarappaṭṭarkaḷ per nūṟṟu Eṭṭukkum ve<hi rend="grantha"><unclear>da</unclear>vṛ</hi>ttippaṅku muṉṟum <hi rend="grantha">sūtravṛ</hi>ttip paṅku Oṉṟum vai<hi rend="grantha"><unclear>dya</unclear></hi>r per Iraṇṭukkum <unclear>per</unclear> Oṉṟukkup paṅku mukkāle Araikkālākap paṅku Oṉṟe mukkālum Ampaṭ<unclear>ṭa</unclear>r paṅku Araiyum Ūrkaṇakkaṉ paṅku Araiyum Uvaccaṉ paṅkukālum kucavaṉ paṅku kālu<unclear>m</unclear> kollaṉ paṅku kālum marattaccaṉ paṅku Araiyum taṭṭāṉ paṅku kālum Īraṅkolli paṅku kāle Araikkālum nāvitaṉ paṅku kāle Araikkālum vaṇṇāṉ paṅku kālum pāṭikāppāṉ paṅku kāle Araikkālum veṭ<unclear>ṭiy</unclear>āṉ paṅku Araikkālum Ākappaṅku nūṟṟu Orupatteḻe mukkālum nāyaṉārkkup paṅku muppatum Ākap paṅku nūṟṟu nāṟpatteḻe
<lb n="4"/>mukkālukku Iṉṉāṭṭup perumpaṟṟappuliyūril poṉṉeri melkaraiyil tiṟappu Irā<hi rend="grantha">ja</hi>cikāmaṇi nallūrāṉa puḷiyaṅkuṭi tiruppuṟa nattam pottakappaṭi variyilār Iṭṭa Uḷvarippaṭi nilam Irunūṟṟu Oru pattiraṇṭairaiyil Ūrnattamum tirukkoyilkaḷum tirumaṭaiviḷākaṅkaḷum nirnilaikaḷum Oṭaikaḷum payiṟ ceyya Oṇṇāp pāḻ nilam muppattoṉṟe yeḻu mākkāṇiyum Ivvūril Uṭaiyār <hi rend="grantha">rājarājiśva</hi>ra muṭaiyārum civalokamuṭaiyārkkum <hi rend="grantha">de</hi>va<hi rend="grantha">dā</hi>ṉa nilam Āṟeyeḻu mā mukkāṇi<note n="205-1">Read mukkāṇi</note>Araikkāṇiyum veḷḷāṉ kāṇiyāḷarkkuk kāṇiyāy Ivarkaḷ kāṇiyil paṉṉiraṇṭāvatu varaiyum payiṟ ceyya Aṭaitta nilam pattoṉpatiṟṟu veliyuṭpaṭa niṟuttiṉa nilam Iru
<lb n="5" break="no"/>patteḻu veliyum Āka niṅkal nilam Aṟupattu nāle mukkāl nīkki (nīkki) nilam nūṟṟu nāṟpatteḻe mukkālil Iṉṉāyaṉārkku <hi rend="grantha">pūjai</hi>kkum tiruppaṇikkum tirunāḷukkum Uṭalākat tirunāmattukkāṇiyāka nīkki viṭṭa nilam muppatiṟṟu veliyum nikki <hi rend="grantha">gṛā</hi>mattukkum <hi rend="grantha">gṛāma parika</hi>raṅkaḷukkum nilam nūṟṟu Orupatteḻe mukkālum mutaṟkuttale peṟavum Iṉṉilaṅkaḷ kārum maṟuvum kaṭaippūvum puṉpayirum vampum kamukum koṭiyum karumpum Orupūvum ceṅkaḻunirum Uḷpaṭat tāṅkaḷ veṇṭu payiṟ ceytu koḷḷavum nilaṅkaḷum nila viḻukkāṭo pāti nīṅkalkaḷum Ūrnattaṅkaḷil tiruppuṟa nattattil mukkūṟu veḷḷāṉ kāṇiyāḷarkkuk kuṭiyiruppākavum nikki niṉṟa Orukūṟum Orupuṟampaṭaiya <unclear>nikki</unclear> koḷḷa
<lb n="6"/><unclear>vu</unclear>m Ituvum nikki niṉṟa nattaṅkaḷum Itil Uḷpaṭṭa pala<hi rend="grantha">vṛkṣa</hi>ṅkaḷum kollaikaḷ kuḷaṅkaḷ Oṭaikaḷum <hi rend="grantha">goprajārabhūmi</hi>kaḷ Orukāl payiṟ ceyya Oṇṇāp pāḻkaḷum ceyttalaikkuṟaikaḷum Uḻikaḷum Iṉṉila viḻukkāṭṭile peṟavum Itil nilaṅkaḷukku muṟkālaṅkaḷil nirppāyntu potum viranārāyaṇac catu<hi rend="grantha">rvedi</hi> maṅkalattu <hi rend="grantha">śrī</hi>parāntakapereriyāṉa vaṭakkil Ēriyil niṉṟum nirpāyum matakukaḷum vāykkālkaḷum Aṇaikaḷum kulaikaḷum Ivaiyiṟṟukku maṇ Eṭukka veṇṭum <hi rend="grantha">prāptika</hi>ḷum Eppeṟpaṭṭa <hi rend="grantha">samasta prāpti</hi>kaḷum muṟkālaṅkaḷil ceytu potumpaṭikaḷile Iṉṉāḷ mutal peṟavum Iṉṉilattāl varuṅ kaṭamai kuṭimai tevai puṟavuṭal poṉvari
<lb n="7"/> <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> <unclear>pa</unclear>rum pāṭikāval Aḷavuvaṟkam kaḷḷar piṭiviṭṭup puṇaippārāyam taṟuttampu Oḻuku nirpāṭṭam veṭṭi taṉiyāḷ paṇikkottu<unclear>p pāṭikāva</unclear>l kūṟṟu Ilakkai kaṭaikkūṭṭuilakkai viṭaipper mātappaṭi tirupputiyitu paccai tirukkāttikaippaccai paramaṇṭalac carakkup paṭṭiṉa vari ciṟuvari nāṭṭuviṉiyokam Uṟaināḻi koyiṟ tevai pañcupili Olai yeḻuttu viṉiyokam vācalvari viṉiyokam taṟiyiṟai cekkiṟai ceṭṭiṟai taṭṭolipāṭṭam maṉaivari yiṉavari maravaṭai kuḷavaṭai puṉpayir kaṭamai Iruntu parimāṟuvārāyam Ilāñcaṉaippeṟu<unclear>vaḻi</unclear>ccārikai Iṭaivari <unclear>ko</unclear>yil vari nāṭṭukkaṇakku viṉiyokam vācaṟpaṇam maṟṟum Epperppaṭṭa Aṉaittāyavaṟkamum tavir<unclear>n</unclear>tu patiṉmuṉ
<lb n="8"/> <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> <unclear>va</unclear>tu pacāṉamutal Iṟaiyiliyākap peṟṟum Itaṉ Etirāmāṇṭu mutal Uṭaiyār tirucciṟṟampalamuṭaiyārkku Ellāntalaiyāṉaperumāḷ cantikku <unclear>Uṭalāka</unclear> Āṇṭu Oṉṟukku Aiññūṟṟuk kalacceṉellu cuntarapāṇṭiya <hi rend="grantha">cca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedi</hi>maṅkalattār Aḷakkum Ū<unclear>ri</unclear>ḷaṅkālāṟ tillaināyakaṉ perumpaṇṭāratte Aṉantu<note n="206-1">Read aḷantu</note> paṇṭārattār kaiccāttuk koṇṭu celavākkavum tirunāmattuk kāṇiyā<unclear>ṉa</unclear> vaiyiṟṟukkut tiruccūla<hi rend="grantha"><unclear>śā</unclear>sa</hi>nam paṇṇavum Ivvakaram nattamum nilaṅkaḷum nilaviḻukkāṭum Ūrnattaṅkaḷum maṟṟum Eppeṟppaṭṭa <hi rend="grantha">bhāgāśra</hi>yaṅkaḷum paṇṭu Uṭaiyāraiyum pa<unclear>ḻaṅkā</unclear>ṇiyāḷaraiyum tavirttu patiṉmuṉṟāvatu pacāṉamutal nāya<unclear>nā</unclear>rkkum Akarap pe<unclear>raḻi</unclear>vukkum <hi rend="grantha">grā</hi>ma pari<note n="206-2">Continuation lost. In the inscription, on a different stone one line a below is seen •••• nāṭṭuppāmpūr nāṭṭu ••• karaṅkaḷukkum <hi rend="grantha">[bhu]dā</hi>ṉaiṟaiyili ••• •••</note> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 28.122 by <bibl><ptr target="bib:Sundaram2010_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sundaram2010_01"/>
			<citedRange unit="page">203-206</citedRange>
			<citedRange unit="item">122</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
