<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 28.113: original edition by J. Sundaram</title>
				<title type="alt">No. 113. (A.R. No. 268 of 1913.) CHIDAMBARAM, CHIDAMBARAM TALUK, SOUTH ARCOT DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv28p0i0113</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Naṭarāja temple, First <hi rend="italic">prākāra,</hi> east wall, left of entrance.</p>						

						<p><hi rend="bold">Parakesarivarman Tribhuvanachakravartti Vikramachōḻa Year 3, 95th day.</hi></p>						

						<p>Records that Tiraimūr-uḍaiyān Pāṇāmaṉ Śrikaṇṭha-dēvaṉ of Tiraimūr in Tiraimūr-naḍu in Uyyakkoṇḍār-vaḷanāḍu set up a flower garden <hi rend="italic">(tirunanda-vanam)</hi> called Śrī-Kaṇṭha-dēvaṉ, to be held as the land of <hi rend="italic">uḍaiyār</hi> Tiruchchiṟṟambalam-uḍaiyār and also gifted 10 <hi rend="italic">mā,</hi> one <hi rend="italic">mundirigai</hi> and <hi rend="italic">kīḻ-</hi> 7(1/2) mā as <hi rend="italic">tirunandavanappuṟam,</hi> apparently for the upkeep of the garden and as the maintenance of four persons headed by Cheḍiyaṉ Uyyakkoṇḍāṉ Śri-kaṇṭhadēvaṉ, appointed as <hi rend="italic">kuḍis</hi> to tend the garden. Their remuneration, per day was fixed. The land was in six plots which had been purchased from six persons, four of whom were brahmins who held the brahmin's lands. These plots are stated to have been freed from taxes <hi rend="italic">(iṟai-iḻichchi).</hi> The land for the garden itself seems to have been purchased from the <hi rend="italic">sabhā</hi> of Jayaṅgoṇḍachōḻa-chchaturvēdimaṅgalam in Mēṟkāl-nāḍu in Vaḍakarai-Virudharāja-bhayaṅkara-vaḷanāḍu. The head of the <hi rend="italic">kuḍis</hi> aforesaid was however asked to pay 1/2 of the due <hi rend="italic">antarāyam (variśai-ppaḍi-antarāyam)</hi> and ensure that there was no complaint, regarding his functioning as (<hi rend="italic">kuḍi kkuṟṟa-ppaḍāmal</hi>) and contribute for the ceremonial flower offering <hi rend="italic">(tirumantra-pushpam)</hi> for uḍaiyār Tiruchchiṟṟambalam-uḍaiyār.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī</hi> <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g> pūmātu puṇarappuvimātu vaḷara nāmātu viḷaṅka <hi rend="grantha">ja</hi>yamātu virumpat taṉ tiruppatumalar maṉṉavar cūṭa maṉṉiya Urimaiyāl maṇimuṭicūṭic ceṅkol ceṉṟu ticaicoṟum vaḷar<unclear>ppa</unclear> veṅkaliyakala meyaṟan=taḻai<unclear>ppa</unclear> kaliṅkame<unclear>ri</unclear>yak kaṭal malaiyaḷavum valaṅkolāḻi varai<unclear>yū</unclear>
<lb n="2" break="no"/>ḻi naṭātti Irucuṭaraḷavum Orukuṭai niḻaṟṟa vi<hi rend="grantha">rasiṁhāsa</hi>nattu mukkokkiḻānaṭikaḷoṭum vīṟṟirun=taruḷiya kopparake<hi rend="grantha">sari</hi>paṟmarāna <hi rend="grantha">tribhu</hi>vana<hi rend="grantha"> ccakra</hi>vatti<hi rend="grantha">ka</hi>ḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>vikkirama coḻa<hi rend="grantha">de</hi>vaṟku yāṇṭu 3 Āvatu nāḷ toṇṇūṟṟu Aiñcināl Uyyakkoṇṭār vaḷanāṭṭu
<lb n="3"/>ttiraimur nāṭṭut tiraimurt tiraimuruṭaiyāṉ pāṇāmaṉ cikaṇṭatevaneṉ piḷḷaiyār Āti<hi rend="grantha">śaṇḍeśva</hi>ra<hi rend="grantha">de</hi>var <hi rend="grantha">śrīhasta</hi>ttile tirunan=tavanappuṟamāka nirvārttuk kuṭutta nilamāvatu vaṭakarai virutarā<hi rend="grantha">ja</hi>payaṅkaravaḷanāṭṭu meṟkāl nāṭṭu <hi rend="grantha">śrīja</hi>yaṅkoṇṭacoḻa<hi rend="grantha">cca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedi</hi>maṅkalattuk kiḻpiṭākai maṇaṟkuṭik kaṭṭaḷaiyil
<lb n="4"/>kun=tavaivatikkuk kiḻakku Arumoḻiteva vāykkālukku teṟkum <unclear>pa</unclear>ttāṅ kaṇṇāṟṟu muṉṟāñ catirattu vaṭakkaṭaiya nilam Iraṇṭumāvil kiḻakkaṭaiya mummuṭicoḻacceri makacirai <hi rend="grantha">śrīkṛṣṇa</hi>kkiramavittaṉ pakkal vilai koṇṭuṭaiyenāy Ennutāyirun=tanilam Orumāvum teṟkaṭaiya nittavinotacceri
<lb n="5"/>koṭṭaiyūr vā<hi rend="grantha">su</hi>tevaṉ pūvattan Uḷḷiṭṭār Aṭṭakantārkkuppaṭṭu kā<hi rend="grantha">śya</hi>paṉ A<hi rend="grantha">gni</hi>tevan ke<hi rend="grantha">śva</hi>paṭṭak kāṭaka <hi rend="grantha">śa</hi>tā<hi rend="grantha">śi</hi>va vā<hi rend="grantha">ja</hi>payā<hi rend="grantha">ji</hi>yār pakkal vilai koṇṭuṭaiyenāy Eṉṉutāyirun=ta nilam Āṟumāvum vānavaṉmātevivatikku kiḻakku Arumoḻi teva vāykkālukku teṟku mutaṟ kaṇṇāṟṟu muṉṟāñ catirattu
<lb n="6"/>teṟkaṭaiyak kāppiyaṉ nārāyaṇan kecavaṉ Uḷḷiṭṭār Aṭṭakattārkku paṭṭa nilam nālumāvil teṟkaṭaiya nilam mākāṇi mun=tirikai nikki Itaṉ vaṭakku kā<hi rend="grantha">śya</hi>paṉ nakkaṉ nārāyaṇan pakkal vilai koṇṭuṭaiyenāy Eṉṉutāy Irun=ta nilam mukkāṇi mun=tirikaiyum Itaṉ vaṭakku meṟpaṭi Aṭṭa
<lb n="7" break="no"/><unclear>kat</unclear>tārkku paṭṭu koṭṭaiyūr Eḻuvaṉ mātavaṉ pakkal vilai koṇṭuṭaiyenāy Eṉṉutāyirun=ta nilam mukkāṇi Araikkāṇiyum teṟkaṭaiya meṟpaṭi Aṭṭakattārkku paṭṭu veḷḷāḷaṉ kuppai karumāṇiyāna <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭa coḻaveḷāṉ pakkal vilaikoṇṭuṭaiyenāy Eṉṉutāyirun=ta nilam mākāṇi mun=tiri
<lb n="8" break="no"/><unclear>kai</unclear>yum maṇaṟkuṭi nattattil kuntavaivatikku kiḻakku Ivvāykkālukku teṟku Oṉpatāṅkaṇṇāṟṟu Iraṇṭāñ catirattu vaṭakkaṭaiya nilam Oru māvarai Araikkāṇiyil kiḻakkaṭaiya nilam mukkāṇi mun=tirikai nikki Itaṉ meṟku nilam kāṇi Araikkāṇi kīḻaraiyil teṟkaṭaiya nilam Araikkāṇik kiḻarai nikki Itaṉ vaṭakku nilam Arai
<lb n="9" break="no"/><unclear>kkā</unclear>ṇiyil nilaṅkalantavāṟṟāl meṟpaṭiyāṉ pakkal vilaikoṇṭu Uṭaiyenāy Eṉnutāyirun=ta nilam muntirikaikkiḻeḻu māvaraiyum Āka nilam pattumā muntirikaik kiḻeḻumāvaraiyum Iṟaiyiḻicci Uṭaiyār tirucciṟṟampalamuṭaiyārkku tirumantira<hi rend="grantha">puṣpa</hi>ñ cāttukaikku <hi rend="grantha">rājādhirāja</hi> vaḷanāṭṭut taniyūr perumpaṟṟappu 
<lb n="10" break="no"/><unclear>liyūr</unclear> melpiṭākai kaṅkaikoṇṭacoḻapperiḷamai nāṭṭup paṇṇaṅkuṭicceriyāna parakecarinallūrppāl <hi rend="grantha">śrī</hi>cun=taracoḻavatikku meṟku <hi rend="grantha">śrī</hi>kaṇṭarātittaṉ vāykkālukkut teṟku Iraṇṭāṅkaṇṇāṟṟu nālāñcatirattu Uṭaiyār tirucciṟṟampalamuṭaiyār nilamāy nāṉ ceyvikkiṟa cikaṇṭatevaṉ tiruna
<lb n="11" break="no"/><hi rend="grantha">[nta</hi>nava<hi rend="grantha">]</hi>nattukku Ellai tirukkiḷāñceri yeṟappona peruvaḻikku kiḻakkum teṅkaviḷākattukkut teṟkum tirupputiyitūṭṭu viḷākattukku meṟkum kaṇṇāṟṟu vāykkālukku vaṭakkum Āka Ivvicain=ta nāṉkellaiyilum Uḷpaṭṭa tirunan=tanavanattukku kuṭikaḷ ceṭiyaṉ Uyyakkoṇṭānāṉa cikaṇṭateva
<lb n="12" break="no"/>ṉ Uḷḷiṭṭa Āḷ nālvarkku Āḷ Oṉṟukku puṭavai mutal Uḷpaṭa nellu patakkāka nāḷ Oṉṟukku nellu Irutūṇiyāka muṟcollappaṭṭa It tirunan=tanavanappuṟamāka nāṉ viṭṭa nilam Anupavittu varicaip pāti An=tarāyam Iṟuttum Ivaṉ vaṟkattārum kuṭikkuṟṟappaṭāmal Ittirunan=ta(na)vanam
<lb n="13"/><unclear>ce</unclear>ytu tiruma<hi rend="grantha">ntṛpuṣpa</hi>m paṟittu Aṭṭakkaṭavarkaḷāka tirunan=tanavaṉappuṟamākak kuṭuttu Ippaṭi cempiluṅ kallilum veṭṭikkoḷvatāka In=ta nilam Enakkuk kāṇiyāka viṟṟa In=ta <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻaccatu<hi rend="grantha">r</hi>vetimaṅkalattu mā<hi rend="grantha">hāsabhai</hi>yār paṇiyāl Ivvūr Ūrkkaṇakku ṉāṉūṟṟuvaṉ kaṭampāṟanāna paṇṭitappārayaṉ Eḻuttu ma
<lb n="14" break="no"/>in=ta ma<hi rend="grantha">hāsabhai</hi>yār Eḻuttum Iṭṭuppukun=ta<hi rend="grantha"> mahā</hi>niyokappaṭiyum tirunan=tanavanapuṟamākakkuṭuttu piḷḷaiyār Āti<hi rend="grantha">śaṇḍeśvarade</hi>var <hi rend="grantha">śrīhasta</hi>ttile nirvārttuk kuṭutteṉ Ittiraimuruṭaiyāṉ pāṇāmaṉ cikaṇṭa tevaṉeṉ Ivar colla In=tappiramāṇam Eḻutineṉ virutarā<hi rend="grantha">ja</hi>payaṅkaravaḷanāṭṭuk kuṟukkai nāṭṭu <hi rend="grantha">brahmade</hi>
<lb n="15" break="no"/>yam Āṟṟūrirukkum Āṟṟūruṭaiyāṉ ciyārur tevaṉ tiruveṇkāṭuṭaiyāneṉ Ivai Eṉneḻuttu <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>ivai tiraimuruṭaiyāṉ pāṇāmaṉ cikaṇṭa tevaṉ Eḻuttu <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g> Ippaṭikku Ivai tiraimuruṭaiyāṉ pāṇāman tiruvaiyāṟuṭaiyāṉ Eḻuttu Ippaṭikku nittavinota vaḷanāṭṭu Āvūrkkūṟṟattu maṇalūr maṇalūr kiḻavaṉ 
<lb n="16"/>pavaḷakkuṉṟu tirumaḻuvāṭi Uṭaiyāṉ Eḻuttu § Ippaṭi Aṟiveṉ pāṇṭikulācani vaḷanāṭṭu Āṟkāṭṭuk kūṟṟattu mullaikkuṭi mullaikkuṭaiyāṉ kūttaṉ cikuṭaiyāneṉ Ivai Eṉneḻuttu kū Ippaṭi Aṟiven kā<hi rend="grantha">śya</hi>pan A<hi rend="grantha">gni</hi>tevaṉ ke<hi rend="grantha">śva</hi>paṭṭa kāṭaka<hi rend="grantha">śaka</hi>tā<hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha"> vājapa</hi>yā<hi rend="grantha">ji</hi>yeṉ <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>ippaṭi Aṟivom In=ta <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭa
<lb n="17"/>coḻaccatu<hi rend="grantha">rvve</hi>timaṅkalattu ma<hi rend="grantha">hāsabhai</hi>yom kāppiyaṉ veṇkāṭu tevaṉ nakkapirāṉ paṭṭaneṉ <g type="danda">.</g>— Ālikkoṉṟai <hi rend="grantha">sarvvade</hi>vapaṭṭaneṉ <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>kuravacari tiruppori paṭṭaneṉkū kurovi ciṅkappirāṉ paṭṭaneṉ kurovi kumārapaṭṭaneṉ <g type="danda">.</g>—āliccaṉ paṟmanāpaṉ tattaneṉ <g type="danda">.</g>—ālikkoṉṟai nārāyaṇapaṭṭaneṉkū makacirai cen=takumāra paṭṭaneṉkū
<lb n="18"/>tūṟpil nittakalliyāṇa paṭṭaneṉkū Ālikkonṟai kovin=tapaṭṭaneṉkū kuravucari kovarttana Akkirama vittaneṉ kū
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 28.113 by <bibl><ptr target="bib:Sundaram2010_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sundaram2010_01"/>
			<citedRange unit="page">181-185</citedRange>
			<citedRange unit="item">113</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
