<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 28.139: original edition by J. Sundaram</title>
				<title type="alt">No. 139. (A.R. No. 294 of 1913.) CHIDAMBARAM, CHIDAMBARAM TALUK, SOUTH ARCOT DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv28p0i0139</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Naṭarāja temple, First <hi rend="italic">prākāra,</hi> north wall. ••• ••• ••• ••• •••</p>						

						<p>Registers the <hi rend="italic">uḷvari</hi> (the authenticated order based on a royal order ?) issued by the <hi rend="italic">mūla-parushaiyār</hi> of Perumbaṟṟappuliyūr ordered to be inscribed in the <hi rend="italic">tirumāḷigai,</hi> declaring a total of 4 <hi rend="italic">vēli,</hi> 8 <hi rend="italic">mā</hi> and <hi rend="italic">mundirikai</hi> of land in several plots at several places purchased by proxy <hi rend="italic">(anniyanāmattāl)</hi> and granted as the capital for the maintenance <hi rend="italic">(jīvanam)</hi> of the servants <hi rend="italic">(tiruttoṇḍargaḷ)</hi> tending the garden named <hi rend="italic">tiruchchiṟṟambalamuḍaiyāṉ</hi> set up in Mīdiṉikkuḍi, a hamlet <hi rend="italic">(piḍākai)</hi> of Perumbaṟṟappuliyūr for the supply of flowers to the God <hi rend="italic">(Mudaliyār)</hi> and Goddess <hi rend="italic">(Nāchchiyār),</hi> by Maṇa-pāṅkiḻāṉ Aḻagiya-Tiruchchiṟṟambalam-uḍaiyāṉ Kāṅgēyarāyaṉ granted by him and entered in the records as that held in the name of God <hi rend="italic">(tirunāmattukkāṇi)</hi> and get tax free under arrangement with the <hi rend="italic">ūr (ūr-kīḻ-iṟaiyili).</hi> It was arranged to have a car festival probably from the produce from the land found to be in the excess of the land that was alloted probably by a different calculation <hi rend="italic">(maḍakku viḻukkāṭṭupaḍi).</hi> Though exempted from all <hi rend="italic">vaṟgam,</hi> the land concerned had to pay 100 <hi rend="italic">kāśu</hi> as <hi rend="italic">kōyiṟ-kuḍimai</hi> (The <hi rend="italic">kuḍimai</hi> dues to which the temple was entitled) as also 6 <hi rend="italic">kalam</hi> of paddy per <hi rend="italic">vēli</hi> as <hi rend="italic">vīra-bhōgam</hi> (entitlement of troops guarding the temple ?) </p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī</hi> <supplied reason="undefined"><g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g></supplied> mutaliyārkkum nācciyārkkum tiruppaḷḷittāma<supplied reason="omitted">m</supplied> cātti Aruḷa maṇalpāṅkiḻāṉ Aḻakiya tirucciṟṟampalamuṭaiyāṉ kāṅkeyarāyaṉ perumpaṟṟappuliyūr piṭākai <unclear>miti</unclear>ṉikkuṭiyil tiruppaḷḷittāmat tirunantavaṉamākac ceyvitta Aḻa
<lb n="2" break="no"/>kiya tirucciṟṟampalamuṭaiyāṉ Eṉṉum perāl ceyvitta tirunantavaṉattut tiruttoṇṭarkaḷukku <hi rend="grantha">jī</hi>vaṉattukku Uṭalāka Ivvūrppiṭākaikaḷil Anniyanāmattāl vilaikoṇṭu Uṭaiya nilamāyp perumpaṟṟappuliyūr mulaparu<hi rend="grantha">ṣai</hi>
<lb n="3" break="no"/>yār Eḻutiṉa niyokappaṭiye tirumāḷikaiyil kalveṭṭa Eḻutiṉa Uḷvari mitiṉikkuṭiyil tirucciṟṟam<unclear>pa</unclear>la viḷākam Eṉṟu peruṭaiya nilam Eḻumāvum koyil pūṇṭiyil ceṉṉeṟ ceyyeṉṟu peruṭaiya nilam Āṟu māvu<unclear>m</unclear> Eruk
<lb n="4" break="no"/>kāṭṭāñceriyil nattamuṭaiyāṉ Eṉṟu peruṭaiya nilam mukkā(l)lum Āka nilam Oṉṟe Eṭṭumā Iḷanāṅkūril mitiṉikkuṭikkavuciyaṉ tiruvaṉanttī<hi rend="grantha">śva</hi>ramuṭaiyāṉ civaṉperāl vilaikoṇṭu viṭṭa pañcavaṉ mātevivatikku
<lb n="5"/>meṟkku coḷentiraciṅka vāykkāllukku teṟku Iraṇṭāṅ kaṇṇāṟṟu muṉṟāñcatirattu kaṇṇiṟainta viḷākameṉṟu peruṭaiya taṭi Oṉṟiṉāl Ūrpaṭinilam Āṟu māvum Itaṉ vaṭakku kaṇapati vāykkālukku teṟkku
<lb n="6"/>Iraṇṭāṅ kaṇṇāṟṟu nālāñ catirattu kaṇṇiṟainta viḷākam Eṉṟu peruṭaiya nila<unclear>m</unclear> mummāvum Iṅku viṭṭukkuṭikku I<unclear>ra</unclear>ṇṭāñ kaṇṇāṟṟu Iraṇṭāñ catirattum muṉṟāṅ kaṇṇāṟṟu Iraṇṭāñ catirattum Atti <unclear>Aṭi tiruc</unclear>
<lb n="6A" break="no"/>ciṟṟampala viḷākam Eṉṟu peruṭaiya nilam Aṟu māvum Itaṉ vaṭakku kāmukaṭi Eṉṟu peruṭaiya nilam nāṉ māvaraiyum <unclear>ku</unclear>naṭuvatikku meṟkku coḷentira ciṅkavāykkālukkut teṟku muṉṟāṅ kaṇṇāṟṟu Iraṇṭāñ catirattu ciṟṟampalamuṭaiyāṉ civakāma
<lb n="7" break="no"/>cunta<unclear>ri</unclear> viḷākameṉṟu peruṭaiya nilam Eḻumā<unclear>vum</unclear> Iraṇṭāṅkaṇṇāṟṟu muṉṟāñ catirattum nālāñ catirattum ciṟṟilamuṭaiyāṉ Eṉṟu peruṭaiya nilam māṟumāvum muṉṟā(ṉṟā)ñ catirattum nālāñcatirattum paṉaṅkuḷam taṭi Oṉṟiṉāl nilam Eḻu māvum Itaṉkiḻ
<lb n="8" break="no"/>kku nila muṉṟu māvil nilaṅkalantavāṟṟilp paḷḷa nilam Oru māvum Itaṉ vaṭakku pattuc cey Eṉṟu peruṭaiya taṭi Oṉṟiṉāl nilam Āṟu māvum kaṇapa<unclear>ti</unclear> vāykkālukkut teṟku Āṟāṅ kaṇṇāṟṟu nālāñ catirattu coḷentiraciṅka vāykkālukku teṟku
<lb n="9"/>mutalkkaṇṇāṟṟu nālāñcati<supplied reason="omitted">ra</supplied>ttu nattam Eṉṟu peruṭaiya nilam Eḻumāmukkāṇiyum Iṅke muta<note n="247-1">Actually ka is written probably the scribe had to cut a word</note>ṟkaṇṇāṟṟu <unclear>n</unclear>ālāñcatirattu nattam nilam kāṇi muntirikaiyum Āka Inta Uṭpaṭṭa nilam muṉṟe Araimā muntirikaiyum Āka nilam nāle Eṇmāvarai muntirikai
<lb n="10" break="no"/>yum tirunāmattukkāṇi Āka Ūrkiḻ Iṟaiyili Āka viṭṭom Iṉṉilam Aṉaittumṟakamum<note n="247-2">Probably aṉaittu āyavaṟkaṅkaḷum was intended here.</note>tavirntu Uṭaiyār tirucciṟṟampalamuṭaiyār koyilukku maṭakku viḻukkāṭṭuppaṭiyile tirutter Eḻuntaruḷuvikkavum koyiṟ kuṭimaikku veli Oṉṟukku nālu
<lb n="11"/>kācu Iṟukkavum virapokattukkuk kalveṭṭuppaṭiyile veli Oṉṟukku Aṟukala(m)māka vanta nellu Iṟukkavum maṟṟu Aṉaittuvaṟkamum tan<unclear>ta</unclear>rātittavaraiyum<note n="247-3">Read cantirātittavaraiyum</note>tavirvatā<unclear>ka</unclear> kalveṭṭuvippatāka<note n="247-4">Read kalveṭṭuvippatāka</note>paṇṇuvate Ivai maturāntaka <hi rend="grantha">bra</hi>
<lb n="12" break="no"/><hi rend="grantha">hmā</hi>rāyaṉ Eḻuttu Ivai Arumoḻi <hi rend="grantha">brahmā</hi>rāyaṉ Eḻuttu Ivai vikkirama coḻa<hi rend="grantha">brahmā</hi>rāyaṉ Eḻuttu koyil kaṇakku tirucciṟṟampalave<unclear>ḷāṉ E</unclear>ḻuttu Ivai tiruvaiyāṟuṭaiyāṉ Eḻuttu [§] 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 28.139 by <bibl><ptr target="bib:Sundaram2010_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sundaram2010_01"/>
			<citedRange unit="page">245-247</citedRange>
			<citedRange unit="item">139</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
