<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 28.160: original edition by J. Sundaram</title>
				<title type="alt">No. 160. (A.R. No. 315 of 1913.) CHIDAMBARAM, CHIDAMBARAM TALUK, SOUTH ARCOT DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv28p0i0160</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Naṭarāja temple, 2nd <hi rend="italic">prākāra,</hi> north wall.</p>						

						<p><hi rend="bold">Tribhuvanachakravartti Rājarāja (III) Year 2, 69th day.</hi></p>						

						<p>Records that Aḻagiyāṉ Gaṅgaikoṇḍāṉ, a relative <hi rend="italic">(virundam)</hi> of Kundaṉ Ilaṅkēśvaraṉ, the <hi rend="italic">uḍaiyāṉ</hi> of Araśūr in Āṟkāṭṭu-kkūṟṟam in Pāṇḍikulāśaṉivaḷanāḍu who had earlier granted land (2 <hi rend="italic">vēli,</hi> 17(1/2) <hi rend="italic">mā</hi> (1/2) <hi rend="italic">kāṇi,</hi> one <hi rend="italic">mundirigai, kiḻ</hi>-1(1/2) <hi rend="italic">mā</hi> one <hi rend="italic">mundirigai</hi>) out of his <hi rend="italic">kāṇi,</hi> as <hi rend="italic">tirunāmattukkāṇi</hi> to be included in the <hi rend="italic">pala-varavai,</hi> for supplying <hi rend="italic">cheṅgaluṉīr</hi> flowers to God Āḷuḍaiyār, now granted in addition 1 <hi rend="italic">vēli,</hi> 6 <hi rend="italic">mā</hi> and 1(1/2) <hi rend="italic">kāṇi</hi> of land. He stipulated that the entire land should be taken over by Vīrarājēndira-ppallavaraiyaṉ, the <hi rend="italic">uḍaiyāṉ</hi> of Kuvaḷaippākkam, as <hi rend="italic">ubhayam</hi> and that he should arrange for the supply of 700 <hi rend="italic">cheṅgaḻunīr</hi> flowers with the balance of the proceeds of the land after remission of <hi rend="italic">kaḍamai.</hi> He also seems to have set up another flower garden named <hi rend="italic">eṉṉairakshittāṉ</hi> in Chaṇḍēśvaranallūr, a hamlet of Perumbaṟṟappuliyūr, provide the maintenance for 10 <hi rend="italic">kuḍigaḷ</hi> who were appointed for tending the garden as also a superintendent <hi rend="italic">(nāyakam)</hi> for supervising over them in respect of this garden. From this garden one <hi rend="italic">kalam,</hi> one <hi rend="italic">tūṇi,</hi> 4 <hi rend="italic">nāḻi</hi> of flowers were to be measured out to the temple. To whomsoever the land was entrusted to, it would be his <hi rend="italic">kāṇi</hi> (see No. 145 above.) </p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">§svastiśrī§ tribhu</hi>vaṉa<hi rend="grantha">ccakra</hi>vattikaḷ <hi rend="grantha">śrīrājarāja</hi> tevaṟku yāṇṭu Iraṇṭāvatu nāḷ Aṟupattoṉpatiṉāl toṇṭaimāṉum tiruvaiyāṟuṭaiyāṉum ma<hi rend="grantha">dhurā</hi>n=ta<hi rend="grantha">ka brahma</hi>mārāyaṉum Āḷuṭaiyār koyilukku
<lb n="2"/><hi rend="grantha">sā</hi>mutāyat tirumāḷikaikkūṟu tillai Ampalappallavaraiyaṉum <hi rend="grantha">śrī</hi>kāriyañ ceyvārkaḷum <hi rend="grantha">sā</hi>mutāyañ ceyvārkaḷum koyil nāyakañ ceyvārkaḷum tirumāḷikaikkūṟu ceyvārkaḷum ceyyat tiruvāy moḻintaruḷiṉapaṭi
<lb n="3"/>Āḷuṭaiyārkkuc ceṅkaḻunirt tiruppaḷḷittāmam Eṇṇap pāṇṭikulācaṉivaḷanāṭṭu Āṟkāṭṭuk kūṟṟattu Aracūruṭaiyāṉ kuntaṉāṉa Ilaṅke<hi rend="grantha">śvara</hi>ṉ viruntam kuṇamalaippāṭi Uṭaiyāṉ Aḻakiyāṉa kaṅkaiko
<lb n="4" break="no"/>ṇṭāṉ taṉkāṇiyāṉa nilattu muṉpu tirunāmattukkāṇiyākat tantu palavaravaiyoṭuṅ kūṭṭaccoṉṉa nilattukku mel Eṟṟamākat tanta nilattukku I<unclear>va</unclear>ṉ Āti<hi rend="grantha">caṇḍeśvara de</hi>var civanāmattuttanta <hi rend="grantha">pra</hi>māṇappaṭi virutarā<hi rend="grantha">ja</hi>payaṅkara vaḷaṉā
<lb n="5" break="no"/>ṭṭu meṟkāṉāṭṭuc cempiyaṉ kuṇamalaippāṭiyil Aṉapāyanāṭāḻvāṉukku Iṟaiyiliyāy Ivaṉukku Iṟuttu varukiṟa nilam Uḷpaṭak kaṇṭar kaṇṭavatikku meṟku vāṉavaṉmātevi vāykkālukkut teṟku Aiñcāṅ kaṇṇāṟṟu mutaṟ catirat
<lb n="6" break="no"/>tu teṟkil Āṟumāvil meṟkaṭaiya Ūrppaṭi nilam munṟu māvum nālāṅ kaṇṇāṟṟu Iraṇṭāñ catirattu nilam Āṟumā Itil kiḻakkaṭaiyak kuntanāyaka mayakkal nilam <unclear>Oru mā</unclear>varaiye muntirikai Itil kiḻakkaṭaiya nilam Arai
<lb n="7"/>māvum Āka nilam mummāvaraiyiṉāl pottakappaṭi nilam veliyum Iṉṉāṭṭut taṉiyūr <hi rend="grantha">śrī</hi>viranārāyaṇaccaruppetimaṅkalattup piṭākai koṟṟaṅkuṭiyil viranārāyaṇavatikkuk kiḻakku Irumuṭi coḻavāykkālukku vaṭakku Iraṇ
<lb n="8" break="no"/>[ṭāṅ <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ka]ṇṇāṟṟu nālāñ catirattu <unclear>nilam</unclear> Āṟu māvil teṟkaṭaiya nilam mukkāṇi nikki Itaṉ vaṭakkup paṭṭappāḻāyk kamuku vaitta nilam Arai māvum Itaṉ vaṭakku nilam Iraṇṭu mā Araikkāṇi nikki Itaṉ vaṭakkup paṭ
<lb n="9"/><unclear>ṭappāḻ</unclear> nilam mukkāṇiyum Āka nilam <unclear>O</unclear>rumākkāṇiyiṉāl virivu nilam Āṟumākkāṇi Araikkāṇiyum Āka nilam Oṉṟe Āṟumākkāṇi Araimākāṇiyum palavaravai Oṭuṅkūṭṭavum Innilattukku Iva<unclear>ḷ</unclear> tanta <hi rend="grantha">sādha</hi>ṉaṅkaḷ tirukkai
<lb n="10" break="no"/>oṭṭiyile Oṭukkavum Innilamum muṉpu Iva<unclear>ḷ</unclear> tanta nilam Iraṇṭemukkāle Irumāvaraiye Araikkāṇi muntirikaikkiḻ Orumā Arai muntirikaiyum Ākanilam nālenālu mā muntirikaikkiḻ Orumāvarai muntirikaiyum kuva <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ḷaikiḻ
<lb n="11"/> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> rkku <hi rend="grantha">sā</hi>mutāyam kuvaḷaippākkamuṭaiyāṉ vi<hi rend="grantha">rarāje</hi>ntirap pallavaraiyaṉ Upayamākak kaikkoṇṭu Aṉupavittuk kaṭamai Iṟuttu Iṟaimikuti koṇṭu nāḷ Oṉṟukku Eḻunūṟu ceṅkaḻunirt tiruppaḷḷittā
<lb n="12" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> ti <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> maṇṭapattukku mutalāka Eṇṇavum Ippaṭikku Iva<unclear>ṉ</unclear> perumpaṟṟappuliyūrppiṭākai caṇṭe<hi rend="grantha">śva</hi>ranallūril Eṉṉai <hi rend="grantha">rakṣi</hi>ttāṉ Eṉṉum perāl ceyta tirunantavaṉattu (vaṉattu)
<lb n="13"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> mutal koḷḷa niccayitta tirunantavaṉakkuṭikaḷ per patiṉmaṟkum nāyakam Oṉṟukkum nāvalūruṭaiyāṉ kūttappirāṉāṉa Ilakkicca<unclear>nāyakam pi</unclear>ccaṉāyakamākavum <unclear>paṭṭ</unclear>āṉ pākkamuṭaiyāṉ
<lb n="14"/> <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> tiruna <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ppāṭi kūttapperumāṉum kūṭalūruṭaiyāṉ peṟṟāṉ piḷḷaiyāṉum Ivaṉ tampi tillaiṉāyakaṉum Ivaṉ tampi tirucciṟṟampalamuṭaiyāṉum kuṇavāyiluṭaiyāṉ tirunaṭṭamāṭi tiruvampalacco 
<lb n="15"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ṭaiyāṉ Āṇ <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> kka<unclear>mu</unclear>ṭaiyāṉ Uṭaiyāṉ Irā<supplied reason="omitted">ca</supplied>rā<supplied reason="omitted">ca</supplied>ppiccaṉum nāvalūruṭaiyāṉ <unclear>ti</unclear>rumulakāraṇaṉum valamuṭaiyāṉ Iḷamai ṉāyakaṉum Āḷāy niṉṟu tirunanta<unclear>va</unclear>
<lb n="16" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> ṟukkuk kalaṉe tūṇi nānāḻi tiruppaḷḷittāmam Aḷakkavum Iṉnilaikaḷ Iva<unclear>ṉ</unclear> kuṭuttāṟkuk kāṇi Āvatākavum Ippaṭikkut tirumāḷikaiyile kalveṭṭavum kaṭavatākap peṟaveṇum Eṉṟu toṇṭaimāṉ tāṉ namakkuc coṉṉamaiyil Ippaṭi
<lb n="17"/> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> kkaṭavatākac coṉṉom Ippaṭi ceyyap paṇṇuvatu Eḻutiṉāṉ <unclear>tirumantira O</unclear>lai <hi rend="grantha">rāje</hi>ntiraciṅka muventaveḷāṉ Ippaṭi tiruvāymoḻintaruḷiṉār Ivai toṇṭaimāṉeḻuttu Ivai nantipaṉmaṉeḻuttu Ivai vi<hi rend="grantha">ja</hi>yarāyaṉeḻuttu Ivai Aṅkarāyaṉeḻuttu
<lb n="18"/> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> rā<supplied reason="omitted">ca</supplied>rā<supplied reason="omitted">ca</supplied> viḻup<unclear>pa</unclear>raiyaṉeḻuttu Ivai cittirāyaṉeḻuttu E<unclear>ṉṟum</unclear> <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> [<hi rend="grantha">sā</hi>]ta <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> nnaceyyumpaṭippaṭi kalveṭṭiyatu §
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 28.160 by <bibl><ptr target="bib:Sundaram2010_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sundaram2010_01"/>
			<citedRange unit="page">289-292</citedRange>
			<citedRange unit="item">160</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
