<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 28.154: original edition by J. Sundaram</title>
				<title type="alt">No. 154. (A.R. No. 309 of 1913.) CHIDAMBARAM, CHIDAMBARAM TALUK, SOUTH ARCOT DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv28p0i0154</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Naṭarāja temple, Second <hi rend="italic">prākāra,</hi> north wall.</p>						

						<p><hi rend="bold">Kulōttuṅga III Year 12, 125th day.</hi></p>						

						<p>Records the royal order approving the grant of land to God Vikkiramachōḷīśvaram-uḍaiyār set up by himself in the <hi rend="italic">palavaravai</hi> land in Parakēsari-nallūr, a hamlet (<hi rend="italic">piḍāgai</hi>) of Perumbaṟṟappuliyūr a <hi rend="italic">taṉiyūr</hi> in Rājādhirāja-vaḷanāḍu and to provide the house-sites (<hi rend="italic">kuḍiy-iruppu-nattam</hi>) for the <hi rend="italic">brāhmins</hi> settled around that temple, by Araiyaṉ Edirilichōḻaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Iruṅgōḷaṉ, the <hi rend="italic">uḍaiyāṉ</hi> of Chēndamaṅgalam, in Neṉmali-nāḍu in Rājēndrachōḻa-vaḷanāḍu. The royal order also approved the donor's granting equal extent of land elsewhere in exchange <hi rend="italic">(pratiankshētram)</hi> to the God of the place for having granted away land included in that God's <hi rend="italic">palavaravai,</hi> and arranging that land to be taken into the <hi rend="italic">paḻavaravai</hi> and that exemption of that land from paying the <hi rend="italic">kāśu</hi> demand due to the <hi rend="italic">ūr (ūriṟ-kaḷikkavam)</hi></p>						

						<p>As per the request of Iruṅgōḷan the king also ordered that the concerned deeds might be taken into the temple (-registry) and the record might be inscribed at the outer entrance of Vikkirama-chōḻan-tirumāḷigai.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrīḥ tribhu</hi>vana<hi rend="grantha">ccakra</hi>vatti<hi rend="grantha">ka</hi>ḷ maturaiyum pāṇṭiyaṉai muṭittalaiyum koṇṭaruḷiṉa <hi rend="grantha">śrīkulo</hi>ttu<hi rend="grantha">ṅga</hi>coḻa tevaṟku yāṇṭu paṉniraṇṭāvatu nāḷ nūṟṟirupattañciṉāl vanta tirumukappaṭi <hi rend="grantha">rājendra</hi>coḻavaḷanāṭṭu neṉmali nāṭṭuc centamaṅkalamuṭaiyāṉ Araiyaṉ
<lb n="2"/>Etirili coḻaṉāna Iruṅkoḷaṉ <hi rend="grantha">rājādhirāja</hi>vaḷanāṭṭut taṉiyūr perumpaṟṟappuliyūrp piṭākai parakecarinallūṟ palavaravaiyāṉa nilattu Eḻuntaruḷivitta vi<hi rend="grantha">kra</hi>ma coḷi<hi rend="grantha">śvara</hi>muṭaiyār <hi rend="grantha">śrī</hi>koyilun tirumaṭaiviḷākamum Uḷḷiṭṭaṉa vaiyiṟṟukkum Ikkoyil cūḻavaitta <hi rend="grantha">brāhma</hi> 
<lb n="3" break="no"/>ṇarkkuk kuṭiyiruppu nattamā<unclear>ka</unclear>vum Ivvūrk kuṭikkāṇiyāṉa nilattukkuk kiḻakkum tiruviticcampantaṉ kalluvitta kuḷattukku nirpāyum tūmpukku <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> rkkut teṟku civapātacekaraṉ cittat tuṇaipperumāḷ tirupputiyutūṭṭu viḷākattukku Eḻuntaruḷun tiruvitikkum
<lb n="4"/>tiruviticcampantaṉ Eḻuntaruḷivitta <hi rend="grantha">de</hi>var koyilil melait tirumaṭaiviḷākattu maṉaiyum vāniḷamum Eḻukol nikki Itaṉ meṟkum meṟkiṭṭu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṟa <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> vāykkālukkun tiruviticcampantaṉ Eḻuntaruḷivitta <hi rend="grantha">de</hi>var koyilil vaṭakkiṟ tirumaṭaiviḷākattukkum veṇāṭu
<lb n="5" break="no"/>ṭaiyāṉ Eṭuppitta maṭattil vāniḷamuk kolukku vaṭakkum naṭuvupaṭṭa nilamāyppalavaravaikkuṭalāy varukiṟa nilattile perumpaṟṟappuliyūr Ūr <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> <unclear>ṉ</unclear>ṟe Iraṇṭumā mukkāṇi nilam palavaravaik kuṭalāy varukiṟapaṭi tavintu peṟavum Iṉnilattukku <hi rend="grantha">pra</hi>ti<hi rend="grantha">kṣetra</hi>māka Ivvūrp pi
<lb n="6" break="no"/>ṭākai paḷḷipaṭaiyāna vikkiramacoḻanallūril Iruṅkoḷa<unclear>ṉ Aṉ</unclear>ṉiya ṉāmakaraṇa<unclear>ttāl</unclear> paṉniraṇṭāvatu kumpaṉāyaṟṟut tiyati Eṭṭiṉāl <hi rend="grantha">rājādhirāja</hi> vaḷaṉāṭṭut taniyūr perumpaṟṟappuliyūr Uḻaiccāṇaṉ Iravi poṉnampalakkūttaṉ pakkal Ivvūr vācciyaṉ māte <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> tiraṉ peril
<lb n="7"/>vilaikoṇṭa cuntaracoḻavatikku kiḻakku <hi rend="grantha">rājārāja</hi> vāykkālukku teṟku mutaṟkaṇṇāṟṟu mutaṟ catirattu pāmpāṭṭiyeṉṟu per kūvappaṭṭa nilattiṉukkellai mayilaikkavuciyaṉ poṉnampalakkūttan pāṇi nilattukkuk kiḻakkum vācciyaṉ nakkaṉ ti
<lb n="8" break="no"/>rucciṟṟampalamuṭaiyāṉ Uḷḷiṭṭār nilattiṉukku teṟkum Uḻaiccāṇaṉ vaṭukaṉ tirucciṟṟampalamuṭaiyāṉ nilattiṉukku meṟkuṅ kaṇṇāṟṟu vāykkālukku vaṭakkum Āka Ivvicainta perunāṉkellaiyilum Uṭpaṭṭa nilam kālum meṟpaṭivati vāykkālā 
<lb n="9" break="no"/>ka Iraṇṭāṅ kaṇṇāṟṟu mutaṟ catirattuc ceṭṭi ceyyeṉṟu per kūvappaṭṭa nilattiṉukkellai kauciyaṉ civaṉ tevaṉ Uḷḷiṭṭār nilattukkuk kiḻakkuṅ kaṇṇāṟṟu vāykkālukkut teṟkum Aṟutikku meṟkum vācciya nakaraṉ Etirilāpperumāḷ nilattukku vaṭakkumāka Ivvicaitta pe
<lb n="10" break="no"/>runāṉkellaiyumuṭpaṭa nilam Āṟumāvum Irukaṭappāṭṭālum vanta nilam Araiye Orumāvum Ivvūr vācciyaṉ nakaraṉ Etirilāp perumāḷum Ivaṉaiye mutukaṇṇāka Uṭaiya Ivaṉ mātāvācciyaṉ mātevaṉ nakaraṉ <hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇi pūtai <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> <unclear>pakkal</unclear> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> <unclear>kā</unclear>makkāṇi tirucciṟṟampalamuṭaiyā
<lb n="11" break="no"/>ṉ nittakalliyāṇaṉ peril vilaikoṇṭa vikkirama coḻanallūrppāl cuntaracoḻavatikkuk kiḻakku <hi rend="grantha">rājarāja</hi> vāykkālukkut teṟku Iraṇṭāṅ kaṇṇāṟṟu mutaṟ catirattu ceṭṭiceyyeṉṟu per kūvappaṭṭa nilattiṉuk kellai cuntaracoḻavatikkuk kiḻakkum mituṇikkuṭik kavuciyaṉ
<lb n="12"/>koṟṟaṉ civaṉ <hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇi Uḷḷiṭṭār nilattukkum Uḻaiccāṇaṉ Iravipoṉṉampalakkūttaṉ nilattukkukkut teṟkum Aṟutikku meṟkum maṭappuṟattukku vaṭakkum Āka Ivvicainta ṉāṉkellaiyilum naṭuvu Uṭpaṭṭa nilam Araiye Orumā mukkāṇiyum Āka nilam Oṉṟe Iraṇṭu
<lb n="13"/>māmukkāṇiyum paṉniraṇṭāvatu pacāṉam mutal palavaravaiyoṭuṅ kūṭṭavum Iṉnilattukku Ivvūr taṇṭa niccayitta kācil Innilattukku maṭakkopātiyāl vanta kācu Ūriṟ kaḻikkavum Ikkoyiṟ teṟkiṟ tirumaṭaiviḷākattu Ikkoyil nivantakāraṟkkuk kuṭiyiruppu nattamākavum ta<hi rend="grantha">pasya</hi>
<lb n="14" break="no"/>rkkum <unclear>Uḻumākat</unclear> teṉkai vaṭakai kol patiṉeḻaraiyuṅ kiḻkkai kol E <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ti Araikkālum Ippaṭi Āḷuṭaiyār koyilil vikkiramacoḻan tirumāḷikaippuṟa vāyilil kalveṭṭaveṇuveṉṟum I<hi rend="grantha">pra</hi>māṇaṅkaḷ koyilil Oṭukkuk koḷḷappeṟa veṇume 
<lb n="15" break="no"/>ṉṟum Iruṅkoḷaṉ coṉnamaiyil Ippaṭi ceyyak kaṭavatākac collik kaṇakkilum I<unclear>ṭṭukkoḷḷa</unclear>k kaṭavatāka varikkūṟu ceyvārkaḷukkuc coṉṉom Ittevarkku <hi rend="grantha">śrī</hi>koyilum tirumaṭaiviḷākamum Uḷḷiṭṭaṉavaiyiṟṟukkum <hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇaṟkuk kuṭiyiruppu nattamākavum peṟṟa nilam Iruṅkoḷaṉ nicca
<lb n="16" break="no"/>yittapaṭiye kaiykkoḷkaveṉṟu tirumantira Olai neṟiyuṭaiccoḻamuventaveḷāṉ Eḻuti kurukular<unclear>āya</unclear>rum viḻiñattarayarum naraciṅkapaṉmarum pāṇṭiyarāyarum malaiyapparāyarum veṇāṭuṭaiyārum maḻavarāyarum kāṭuveṭṭikaḷum vayirātarāyarum Eḻuttiṭṭa tirumukappaṭi kalveṭṭittu tirucciṟṟampalam §
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 28.154 by <bibl><ptr target="bib:Sundaram2010_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sundaram2010_01"/>
			<citedRange unit="page">276-279</citedRange>
			<citedRange unit="item">154</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
