<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 7.118: original edition by K.V. Subrahmanya Aiyer</title>
				<title type="alt">No. 118. (A.R. No. 106 of 1900). IN THE SAME PLACE.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName ref="part:doop">
						<forename>Dorotea</forename>
						<surname>Operato</surname>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv07p0i0118</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:doop" when="2025-05-05" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
			<change who="part:mime" when="2025-04-29" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">
	
	<p>
		<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī</hi> <supplied reason="subaudible"><g type="ddanda">.</g></supplied> <hi rend="grantha">śakābdaM</hi> Āyirattu OrunūṟṟuEṇpatiṉmel cellāniṉṟa <hi rend="grantha">siṁha</hi>nāyaṟṟu <hi rend="grantha">Aparapakṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">tṛti</hi>yaiyum nā<supplied reason="omitted">ya</supplied>ṟṟukkiḻamaiyum peṟṟa <hi rend="grantha">re</hi>vatināḷ Āṭaiyūrnāṭṭu Eliyūṟṟukku meṟkum nam <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> kku Uḷḷuppaṭṭa nāṭum malaiyum Aṭivāramum teṉkaraināṭu muvaraiveṉṟanallūṟku meṟku ciṟṟiṅkai<supplied reason="omitted">k</supplied>kuk kiḻakku Uṭpaṭṭa
		
		<lb n="2"/>nāṭum malaiyu muṭpaṭṭa nāṭum Inta Iraṇṭukaraināṭṭukku Uḷḷuppaṭṭa nāṭṭavarum nāṭṭunāyakañ ceyvārkaḷum maṉṟāṭuvārkaḷum piḷḷaimutalikaḷum <unclear>taṉi</unclear>yāṭkaḷum paṭaināyakañ ceyvārkaḷum taṉiyāḷmutalikaḷum <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> mpaṉāyakaru <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> likaḷum kūliccevakarum kontaviccātirarum naviramalaitteṉpaṟṟunāṭṭavarum nāṭṭumutalikaḷum vaṭamalaināṭṭavarum nāṭṭumutalikaḷu muḷḷuppaṭṭa
		
		<lb n="3"/>palacaṉattomum Aṭivārattumalaiyāḷarum malaiyāḷamutalikaḷum mutunirmalaiyāḷarum malaiyaraṇmutalikaḷum ceṭṭikaḷum vāṇikarum kaṇakkarum karumapperum paṉṉāṭṭavarum paṉṉāṭṭumutalikaḷum poṟko<unclear>ṟṟa</unclear>kaikk<unclear>oḷarum Āṇ</unclear>ṭārkaḷum civa<hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇarum maṉṟāṭikaḷu muvaccarum teṉkaraināṭṭu vaṭatalaināṭṭavarum teṉmalaināṭṭārum Uṭpaṭṭa nāṭṭavarum tella <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> pulava<unclear>ru</unclear>m paṇ
		
		<lb n="4" break="no"/>ṇūvārum niyāyattārum paṉṉiraṇṭu paṇimakkaḷu muḷḷiṭṭa perumveṭarum pāṇarum paṟaiyarum paṟaimutalikaḷum cekkiliyarum Iṟuḷaru muḷḷiṭṭa Aṉaittuccātikaḷu<supplied reason="omitted">m</supplied> Antaṇaṉtalaiyāka Arippaṉkaṭaiyāka Uḷḷuppaṭṭa Aṉai<supplied reason="omitted">t</supplied>tuccāti<unclear>m</unclear>āṟkku te <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> llārum <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> <unclear>ṇa</unclear>m paṇṇiṉapaṭiyāvatu Eṅkaṉāyaṉā ramaṭṭaṉ karikālaccoḻa Āṭaiyūrnāṭāḻvār tiruvirācciyampaṇṇi Eḻuntaruḷi<unclear>Iru</unclear>kka Ivar EviAruḷiṉapaṭiye Ivarkaḷ tiruttampi
		
		<lb n="5" break="no"/>yār nāyaṉār naraciṅkapaṉmar ceytu Eḻuntaruḷiyirukka nāyaṉār naraciṅkapaṉmar makaṉ periyuṭaiyāṉum Ivaṉ tampi Ara<unclear>caka</unclear>ṇāyaṉum karuppukkaṭṭināyakka<unclear>ruṭa</unclear>ṉe kūṭi Eṅkaḷ nāyaṉ<unclear>māṟ</unclear>kum Eṅkaḷukku<unclear>m</unclear> pakaiteṭik kiḻaṟṟuppoyirukka Ivarkaḷ ceyta piḻaiyum poṟuttu Ivarkaḷ kūccan ti<unclear>rttu</unclear>t tiruveḻuttuccāttiṉa tirumukamum kuṭuttuc ceṭṭipuṇai<unclear>pa</unclear>ṭṭu Amaittuviṭṭa Iṭattu tirumukamu maṟuttu Eṅkaḷ nāyaṉmāṟku
		
		<lb n="6" break="no"/>m Eṅkaḷukkum pakaiteṭi veṟuppāṉaperuṭaṉe kūṭi Eṅkaḷukkup pakaiyākaiyiṉālum Ivarkaḷ piritikaṅkar va<unclear>ḻiyi</unclear>luḷḷa perākaiyālum Ipperiyuṭaiyānum Aracakaṇāyaṉum Ivarkaḷ <unclear>ta</unclear>mpi Amaṭṭāḻv<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>ṉum Eṅkaḷ nāyaṉmāṟku Irācatturokikaḷum nāṭṭutturokikaḷumāy Ivarkaḷ muvaraiyum peṇṭiḻantāṉ kūṭṭattil Oṉṟākap puṟa<unclear>k</unclear>kaṭittom piri<unclear>ti</unclear>kaṅkar makkaḷ Eṅkaḷ nāyaṉ 
		
		<lb n="7" break="no"/>māṟkup pukunta nampirāṭṭiyār vayiṟṟiṟ piṟanta piḷḷaikaḷai Aracuk<unclear>ku</unclear>kkoḷḷakkaṭavatallavākavum Allāta piḷḷaikaḷ pūrvarmuṟaiyile Irācciyampaṇṇakkaṭavarkaḷākavum Immaṇ<unclear>ṇu</unclear>m malaiyu muḷḷataṉaiyum Eṅkaḷ <unclear>ma</unclear>kkaḷ makkaḷ vaḻivaḻi Ipperiyuṭaiyāṉaiyum Araca<unclear>kaṇā</unclear>yaṉaiyum Ivarkaṭampi <unclear>A</unclear>maṭṭāḻvāraiyum Ivarkaḷ makkaḷi<supplied reason="omitted">l</supplied> <unclear>vaḻi</unclear>vaḻi Oruttaraiyum Immaṇṇil pukutaOṭṭom
		
		<lb n="8"/>Ivarkaḷukku Iṭaṅkuṭuppatuñ ceyyom Iṭaṅkuṭuppāroṭu kūṭuvatuñceyyom Ivarka<supplied reason="omitted">ḷ</supplied> muvarum Immaṇṇukku Uriyareṉṟu collu<unclear>ta</unclear>l colluva<unclear>rkku</unclear> Iṭaṅkuṭuk<unclear>kac</unclear>c<unclear>e</unclear>yyakaṭavomu mallom Ivarkaḷukkuk kiḻolai viṭutal Ivarkaḷaik kā<unclear>t</unclear>tal Ivarka<unclear>ḷ</unclear> <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> caruṭaṉ pecutalceytā ruṇṭākil Irācatturokikaḷumākki nāyilum paṉṟiyilum kaṭaiyā<unclear>ka ku</unclear>ttanūkkakkaṭa <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> kavum Ivarkaḷ peṇṭukaḷai mukku mulaiyu maṟuttuviṭa
		
		<lb n="9" break="no"/>kkaṭavomākavum Ivarkaḷpakkal <unclear>p</unclear>eṇṭukaḷ poṉavaḷ kuṭiyāka Ippaṭi<unclear>Ākac</unclear> ceyyakaṭavomākavum Ivarkaḷpakkal poṉa peraip pa<unclear>ṇi</unclear>ceymak<unclear>kaḷai</unclear> Iṭṭuk koṉṟupokaṭakkaṭavomā<unclear>ka</unclear>vum Ippaṭikku nāṅka ḷaṉaivarum puṇai Olaippāṭiyu<unclear>m na</unclear>ntimaṅkalamum Uḷḷuppaṭṭa Inta Aṉaittu<unclear>ṅ</unclear> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> Ippaṭi nilaimaik <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ḷ <hi rend="grantha">pra</hi>māṇa miṭṭom
		
		<lb n="10"/>Ippaṭi Aṟṟumaṟavum ceytilomākil vallavaraiyaṉ cattiyam taṅkaḷammaikkut tāṉe miṇāḷaṉ Acalvaṉṉiyar kutiraikkup pulluppaṟikki<unclear>ṟa</unclear> pa<unclear>ṟ</unclear>aiyaṟku Eṅkaḷ peṇṭukaḷaik kuṭuttomākil paṭukka<unclear>t=ta</unclear> Olaippaṭikkut tappiṉāruṇṭākil ceyaṅkoṇṭanācciy<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>r koyilil cevvāykkiḻamaiyil paṭṭa<unclear>A</unclear>ṭupaṭṭatu paṭakkaṭavomāka ceyaṅkoṇṭanācciyār tiri <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> tamiṭṭuc ciṅkanāyaṟṟu Irupattumuṉṟā
		
		<lb n="11" break="no"/>n tiyatiyāṉa pañcamiyum <hi rend="grantha">kaśva</hi>tiyum peṟṟa cevvāykkiḻamai nāḷ Āṭuveṭṭip pūta mutai<unclear>t</unclear>tu <unclear>ni</unclear>lai<unclear>m</unclear>aipa<unclear>ṇṇi</unclear> Ippaṭikkut <unclear>ti</unclear>ruIṭavantuṟaināyaṉār koyilile kallum veṭṭikkuṭuttom Ivvaṉaivom Ikkal veṭṭiṉapaṭikkut tappiṉavaṉ keṅkai kumariyiṭaik kurāṟpacuk ku<supplied reason="omitted">t</supplied>tiṉavaṉ pāvaṅkoḷvāṉ Ippaṭikku Ivaṉaittu nāṭṭavarum paṇikkak kalluveṭ <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> yanāṭṭācāriyaṉeṉ Ivai Eṉ ṉeḻuttu <supplied reason="subaudible"><g type="ddanda">.</g></supplied>
	</p>
	
</div>

<div type="apparatus"/>



<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 7.118 by <bibl><ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1932_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Dorotea Operato.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1932_01"/>
			<citedRange unit="page">49-50</citedRange>
			<citedRange unit="item">118</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
