<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 7.936: original edition by K.V. Subrahmanya Aiyer</title>
				<title type="alt">No. 936. (A.R. No. 307 of 1902). ON THE NORTH WALL OF THE PRAKARA OF THE TRIVIKRAMA TEMPLE AT TIRUKOILUR, SAME TALUK AND DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName ref="part:doop">
						<forename>Dorotea</forename>
						<surname>Operato</surname>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv07p0i0936</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>
							
						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:doop" when="2025-07-07" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
			<change who="part:mime" when="2025-06-24" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>
			
			<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">
				
				<p>
					<lb n="0"/><hi rend="grantha">tulyaM veṣṇa</hi>va<hi rend="grantha">rakṣaiḥ</hi> <g type="dash"/>
					<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī </hi><supplied reason="subaudible"><g type="ddanda">.</g></supplied> <hi rend="grantha">tribhu</hi>vaṉacca<hi rend="grantha">kra</hi>vatti koṉeriṉmaikoṇṭāṉ naṭuvilmaṇṭalattup peṇṇaivaṭakarai malāṭākiya <hi rend="grantha">ja</hi>nanā<hi rend="grantha">tha</hi>vaḷanāṭṭuk kuṟukkaikkūṟṟattu tirukkovalūrppaṟṟil neṟkuṉṟattukku meṟkāṉa va<hi rend="grantha">rada</hi>nā<unclear>ya</unclear>kar<hi rend="grantha">caturvedi</hi>maṅkalattu <hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭa<supplied reason="omitted">r</supplied>kaḷukku <hi rend="grantha">caturvedibha</hi>ṭṭa<supplied reason="omitted">r</supplied>kaḷ
					<lb n="2"/>per Irupattunālukkum <hi rend="grantha">de</hi>va<hi rend="grantha">bhāgaM śrīkailāsa</hi>ttukku <hi rend="grantha">bhāgaM</hi> Oṉṟum tirumeṟkoyilukku <hi rend="grantha">bhāgaM</hi> Oṉṟum vai<hi rend="grantha">dyabhāgaM</hi> Oṉṟum Āka <hi rend="grantha">bhāgaM</hi> Irupatteḻukku IṟaiyiliĀkat tanta nilamāvatu Ippaṟṟil teṉkarai tirukkovalūr periyeri<supplied reason="omitted">k</supplied>kiḻ putuppeṟṟil kiḻkūṟum muvarāyarakarattukku vi
					<lb n="3" break="no"/>ṭṭa nilattukku kiḻakkum viraṭṭarakarattukku viṭṭa nilattukku teṟkkum Āviyūr Ellaikku meṟkkum kaccikkuvāccāṉ Ellaikku vaṭakkum Āka nāṉkellaikku Uṭpaṭṭa nilamum puṉcey nilattukku tirukkovalūr Ellaikku kiḻakkum maḻavarāyar Akarattukku viṭṭa nilattukku teṟkkum Ivvellaikku meṟkkum kiḻa
					<lb n="4" break="no"/>kkum tevaṅkuṭi Ellaikku meṟkkum kaccikkuvāccā ṉellaikku vaṭakkum Āka nāṉkellaik kuṭpaṭṭa puṉceynilamum Aka Innilaṅkaḷil muṉpilāṇṭuvaraiyu maṉu<hi rend="grantha">bha</hi>vittupponta palataḷi tevatāṉam tiruviṭaiyāṭṭam paḷḷiccantam <hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭa<hi rend="grantha">vṛ</hi>tti Uḷḷiṭṭa nilaṅ
					<lb n="5" break="no"/>kaḷ nikki nāṉkellaik kuṭpaṭṭa nañcey puñceyyum maḻavarāyarakarattu natta<unclear>n</unclear> niṅkalāṉa nattaṅkaḷum Ivaiyiṟṟuk kuḷppaṭṭa maraṅkaḷ kiṇaṟukaḷ kuḷaṅkaḷ Entalkaḷ Āṟṟukkāl kaṇṇāṟukaḷ vāykkālkaḷ Uḷḷiṭṭa <hi rend="grantha">sa</hi>ma<hi rend="grantha">sta prāpti</hi>kaḷum Innilaṅkaḷ kārpacāṉam cittiraikkār ma
					<lb n="6" break="no"/>ṟu naviraik karumpu koḻuntu ceṅkaḻunir Uḷḷiṭṭa payirkaḷum vāḻai vaḻutilai Iñci mañcaḷ karuṇai ciṟukiḻaṅ kuḷḷuṭṭa vāṉpayirkaḷum teṅku kamuku māp palā Uḷḷuṭṭa taṇṭalaikaḷum varaku keḻvaraku payaṟu parutti Āmaṇak kuḷḷuṭṭa puṉpayirkaḷum ceyvittukkoḷḷavum Innilaṅkaḷil
					<lb n="7"/>varum kaṭamai poṉvari kāṇikkai viṉiyokam kācāyavaṟkam kāttikaippoṉ kāttikaippaccai taṟiyiṟai ceṭṭiṟai cekkiṟai taṭṭoli taṭṭārappāṭṭam Ērvari Iṉavari Iṭaivari maṉaivari Āyam kiṟṟu pañcupili cantuvikkirakappeṟu kāṇiyāṭcippeṟu cāmutāyappeṟu kāṭukāval paṭṭiṉippaku
					<lb n="8" break="no"/>ti koṟṟilakkai kaṭaikkūṭṭilakkai viṭaipper mātappaṭi ta<unclear>ṇ</unclear>kūli cammātam vācalviṉiyokam Eḻuttuviṉiyokam Aricikāṇam vācalvari talaippaṇam naṟpacu nallerutu naṟkiṭā koṇikai kavantikai piḷḷaiyārnoṉpuppaccai Ācupotumakkaḷaik koḷḷum vari Eṇṇaippantam U
					<lb n="9" break="no"/>ḷḷuṭṭa Iṟaikaḷum Āṉaiccālai kutiraippanti viṭṭuttevai matiṭtevai taccaruḷḷuṭṭa kaṇmāḷar tevaikaḷum Uḷḷuṭṭa Iṟaikaḷ Upātikaḷ tevaikaḷ Ivaiyum Iḻantu paḻaṅkāṇiĀḷaraiyum taviṟtu Ippaṭikku va<unclear>ri</unclear>yilār kaṇakkilum niṟutti patiṉeṭṭāvatu mārkaḻimātammutal
					<lb n="10"/>mutalaṭaṅka U<hi rend="grantha">dakapūrvva dharmmadā</hi>ṉamāka mutalaṭaṅka Iṟaiyiliyākat tantom Ippaṭikku kallilum cempilum veṭṭi <hi rend="grantha">candrāditya</hi>va<hi rend="grantha">t·</hi><surplus>rai</surplus> cella kāṇiyum Iṟaiyiliyumā<unclear>ka</unclear> Aṉupavikka Eṉṟum Ivai cirāmatevaṉ Eḻuttu Eṉṟum Ivai kulacekara naraciṅkatevar
					<lb n="11"/>Eḻuttu Eṉṟum yāṇṭu <num value="18"><g type="numeral">10</g> 8</num> nāḷ <num value="162"><g type="numeral">100</g> 6 <g type="numeral">10</g> 2</num> Eṉa <g type="dashLong"/>
				</p>
				
			</div>
			
			
			<div type="commentary">
				
			</div>
			
			<div type="bibliography">
				
				<p>Digital edition of SII 7.936 by <bibl><ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1932_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Dorotea Operato.</p>
				
				<listBibl type="primary">
					
					<bibl n="SII">
						<ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1932_01"/>
						<citedRange unit="page">458</citedRange>
						<citedRange unit="item">936</citedRange>
					</bibl>
					
				</listBibl>
				
				<listBibl type="secondary">
					
					<bibl/>
					
				</listBibl>
				
			</div>
			
		</body>
	</text>
</TEI>
