<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 7.96: original edition by K.V. Subrahmanya Aiyer</title>
				<title type="alt">No. 96. (A.R. No. 87 of 1900). IN THE SAME PLACE.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName ref="part:doop">
						<forename>Dorotea</forename>
						<surname>Operato</surname>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv07p0i0096</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>
						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:doop" when="2025-05-02" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
			<change who="part:mime" when="2025-04-29" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">
	
	<p>
		<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī</hi> <supplied reason="subaudible"><g type="ddanda">.</g></supplied> pūmātu puṇarap puvimātu vaḷara nām<unclear>ā</unclear>tu viḷaṅka <hi rend="grantha">ja</hi>yamātu virumpat taṉṉirupatumalar maṉṉavar cūṭa maṉṉiya vurimaiyā<unclear>l</unclear> maṇimuṭi cūṭic ceṅkol ceṉṟu ticaitoṟu naṭa
		
		<lb n="2" break="no"/>ppa veṅkali nīṅki meyyaṟan taḻaippak kaliṅka ririyaka kaṭāmalai naṭātti valaṅko ḷāḻi varaiyāḻi naṭātti Irucuṭaraḷavum Orukuṭai niḻaṟṟa vī<hi rend="grantha">rasiṁhāsa</hi>nattu mukkokki<unclear>ḻ</unclear>ā
		
		<lb n="3" break="no"/>naṭikaḷoṭum vīṟṟiruntaruḷiya kopparakecaripaṟmarāna <hi rend="grantha">tribhu</hi>vana<hi rend="grantha">cakra</hi>vattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>vi<hi rend="grantha">kra</hi>macoḻa<hi rend="grantha">de</hi>vaṟku yāṇṭu Āṟāvatu Etirāmāṇṭu <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻamaṇṭalattuk kāliyūrk
		
		<lb n="4" break="no"/>koṭṭattuk kāḻiyūrnāṭṭuk kuṭanakar Ūrom Ūrkkuc camaintu Ivvūrp peruntuṟaiUṭaiyāṉ Iravi Eḻuvaneṉum Eḻuvaṉ Ulakuṭaiyāneṉum Eḻuvaṉ IraviEṉum Eḻuvaṉ piḷḷainampiE
		
		<lb n="5" break="no"/>ṉum peruntuṟaiUṭaiyāṉ Ulakuṭaiyāṉ vāḻavantāneṉum Uḷḷiṭṭa Ūrom Ivvūr yāṇṭu Āṟāvatu peruveḷḷaṅkoṇṭu Ūrum pokamu maḻintu Ana<hi rend="grantha">rttha</hi>ppaṭṭu Ivvū riṟai Iṟukkaik kuṭa
		
		<lb n="6" break="no"/>lilāmaiyil Ivvūr nīrnilam koṭupāṭṭut teṉkaḻaniyil kiḻpāṟkellai Īkaicceṟukkaḷukkuk kiḻakku naṭṭakallukku meṟkum teṉpāṟkellai tiruvottūr Eri cempiyaṉ
		
		<lb n="7" break="no"/>mātevippereriyilniṉṟum tiruvottūrkku nīrpāyuṅ kecavavāykkālukku vaṭakkum melpāṟkellai puḷiyañceṟuvukkum Ālañceṟuvukkum kiḻakku na<unclear>ṭṭa</unclear>kalluk<supplied reason="omitted">ku</supplied>
		
		<lb n="8"/>kiḻakkum vaṭapāṟkellai kovaṉceṟuvum karuṇākaraṉceṟuvukkum teṟku naṭṭakallukku teṟkum Innāṟperellaikkum Uṭpaṭṭa nīrnilamum varampum kāṭum kaḷarum meṭum
		
		<lb n="9"/>menokkiya maramum kīḻnokkiya kiṇaṟum tiruvulakaḷanta <hi rend="grantha">śrī</hi>pā<unclear>ta</unclear>kkolāl kuḻi Iraṇṭāyiramum peṟuvilaikkāṇaṅ kiḻik<supplied reason="omitted">ai</supplied>ccelat tantu viṟṟuttarak koḷvīruḷīro veṉṟu kūṟa Im
		
		<lb n="10" break="no"/>moḻi keṭṭu Etirmoḻi kuṭuttoṉ Iṅkanāṭṭu naṭṭuvāykkuṭi naṭṭuvāykkuṭaiyāṉ Ātittaṉ Uyyavantāne nāṉuṟo Āḷuṭaiyār tiruvottūruṭaiyāraik kumpiṭṭu <hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha">liṅgārcca</hi><unclear>na</unclear>
		
		<lb n="11" break="no"/>m paṇṇiyirukkum ta<hi rend="grantha">passi</hi> viṭaiyiṉmelvaruvāṉukkum Ivan va<hi rend="grantha">ṁśa</hi>ttārkku<supplied reason="omitted">m</supplied> maṭappuṟamāka Ippūmi peṟuvilaikkāṇaṅ kiḻikaiccelattantu koḷveneṉa muṟkūṟiya peruntuṟai Uṭaiyārkaḷukkup peṟuvilai
		
		<lb n="12" break="no"/>kkāṇak kiḻikaic celak kuṭutta Aṉṟāṭu naṟkā<unclear>cu</unclear> Irupattañcu māvaṇakkaḷiyeṟakkoṇṭu Ivvoru veli nilamum Iṟaiyiliyāka naṭṭuvāykkuṭaiyāṉ Ātittaṉ Uyyavantān viṭaiyiṉmelvaruvāṉukku maṭappuṟa
		
		<lb n="13" break="no"/>māka viṭa viṟṟuk kuṭuttom ku<unclear>ṭa</unclear>nakarūrkkuccamaintu peruntuṟaiUṭaiyārkaḷom Innilattukku<unclear>p pu</unclear>ṇaṟkālālum pa<supplied reason="omitted">ḷ</supplied>ḷakkālālum nirpā<unclear>ya</unclear>p peṟuvatākavum Āṟṟettamiṭ ṭiṟaikka kollai<unclear>yi</unclear>ṟ k<unclear>ā</unclear>lapeṟuvatāka 
		
		<lb n="14" break="no"/>vum Innilattukku Eccoṟṟuk kūṟṟunel veṭṭi muṭṭaiyāḷc ceṉṉi ramañ<unclear>ci</unclear> yuḷḷiṭṭa Epp<surplus>o</surplus>ṟpaṭṭa tirukkoṟṟavāytalāṟ ponta kuṭimai collappeṟātomākavum Ittaṉmattukku Iṭaiyūṟu vāṟāmaṟ kāk
		<lb n="15" break="no"/>ka<supplied reason="omitted">k</supplied>kaṭavomākavum Iṭaiyūṟu variṟ <hi rend="grantha">dharmmāsa</hi>nattile nitta mañcāṭi poṉ maṉṟappeṟuvatākavum maṉṟupāṭu Iṟuttum Ittanmam cantirātittavarai nilainiru<supplied reason="omitted">t</supplied>takkaṭavomāka Oru kālāvatu mirukālāva
		<lb n="16" break="no"/>tu mukkālāvatum viṟṟukkuṭuttom kuṭanakarūrkkuc camaintu peruntuṟaiUṭaiyārkaḷom Ittanmam <hi rend="grantha">śrī</hi>pa<hi rend="grantha">nmāheśvara rakṣai</hi> <g type="gomutraFinal">.</g>
	</p>

</div>

<div type="apparatus"/>



<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 7.96 by <bibl><ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1932_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Dorotea Operato.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1932_01"/>
			<citedRange unit="page">39-40</citedRange>
			<citedRange unit="item">96</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
