<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 7.442: original edition by K.V. Subrahmanya Aiyer</title>
				<title type="alt">No. 442. (A.R. No. 228 of 1901). ON THE SOUTH WALL OF THE CENTRAL SHRINE IN THE TIRUKKALISVARA TEMPLE AT KALAVAI, WALAJAPET TALUK, SAME DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName ref="part:doop">
						<forename>Dorotea</forename>
						<surname>Operato</surname>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv07p0i0442</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>
							
						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:doop" when="2025-06-04" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
			<change who="part:mime" when="2025-05-27" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>
			
			<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">
				
				<p>
					<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī</hi> <supplied reason="subaudible"><g type="ddanda">.</g></supplied> tiṅkaḷe<supplied reason="omitted">r</supplied> malarn=tu ve<unclear>ṇ</unclear>kuṭaimaṇṭala mannuyirtoṟu minnaruḷ curan=tu niṟainiḻal parap<unclear>pi</unclear> niṟpa muṟaimaiyiṟ ceṅkol ticaitoṟuñ cellat taṅkaḷ kulamutaṟ parutiyin valaner <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ni<unclear>varu</unclear>m Oṟṟaiyāḻi yulāva naṟṟavat <unclear>tiru</unclear>malarc ce<unclear>lviyu mi</unclear>runilap pāvaiyuṅ kīrttiyaṅ kiḷḷaiyum porttanip pāvaiyu matuvaiyiṟ puṇarn=tu potumai tirn=tu ta<unclear>n</unclear>nuri
					<lb n="2" break="no"/>mait teviyarākki viravi naṟcuṭar maṇimakuṭañ cūṭṭi neṭunilamannavar muṟaimuṟai tannaṭi vaṇaṅka vīramun tiyākamu māramenap punain=tu tu māpperum pukaḻ mika manuneṟi vaḷartta kopparake<hi rend="grantha">sa</hi>riva<hi rend="grantha">rmma</hi>rāna Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīkadhi</hi>rā<hi rend="grantha">jendrade</hi>var<unclear>k</unclear>ku yāṇṭu munṟāvatu <g type="ddanda">.</g> <g type="pc">.</g> <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻamaṇṭalattup palakunṟakkoṭṭattuc ceṅkunṟanāṭ ṭulakaḷantacoḻaccarup 
					<lb n="3" break="no"/>pe<choice><sic>r</sic><corr>t</corr></choice>imaṅkalattu ma<hi rend="grantha">hāsabhai</hi>p peruṅkuṟip perumakkaḷom <hi rend="grantha">bhū</hi>mivilaiyāvaṇak kaiyyeḻuttu Ivvūrt tirukkārī<hi rend="grantha">śva</hi>ramuṭaiya ma<hi rend="grantha">hāde</hi>varkku nāṅkaḷ viṟṟukkuṭutta nilamāvatu <hi rend="grantha">śrī</hi>arumoḻite<unclear>va</unclear>vatikkuk kiḻakku Ulakaḷan=ta coḻavāykkālukku vaṭakku Eṭṭāṅ kaṇṇāṟṟu Iraṇṭāñ catiram peruvaḻikku vaṭakkuk kuḻi Irunūṟṟu
					<lb n="4"/>Eṇpatteṭṭum mūnṟāñ catiram peruvaḻikku vaṭakkuk kuḻi nāṟpattunālum Eṭṭāṅ kaṇṇāṟṟu Iraṇṭāñ catiraṅ kuḻi Āyiramum mūnṟāñ catiram vaḷaiyāṟṟukku meṟkuk kuḻi Aṟunūṟum Ākac catiram nāli<unclear>ṉāṟ</unclear> kuḻi Āyirattut toḷāyirattu muppattiraṇṭum mikitikkuṟai vuḷḷaṭaṅka Uḷḷa nilam Oḻivinṟip pon=titu kuḻi muṟṟum Iṟaiyiḻic
					<lb n="5" break="no"/>ci viṟṟu vilaiyāvaṇañ cey<unclear>tu</unclear>kuṭuttom Ivviṟṟukkuṭutta nilattukku <hi rend="grantha">kra</hi>ya<hi rend="grantha">dravya</hi>ttukkum peruvarikaḷuñ cilvarikaḷum <hi rend="grantha">sabhai</hi>yomey Iṟukkakkaṭavomāka Ittirukkārī<hi rend="grantha">śva</hi>ramuṭaiya ma<hi rend="grantha">hāde</hi>var kan<unclear>mi</unclear>ka<unclear>ḷ</unclear>pakkal kuṭiñaikkallālk koṇṭa Okkuñ cempon patin kaḻañcum Ippon patin kaḻañcum kaiy
					<lb n="6" break="no"/>yuṟakkoṇṭu Innilam vilaiyaṟak koṇṭu viṟṟup poruḷaṟakkoṇṭu Iṟaiyiḻiccik kuṭuttom Ivviṟṟukkuṭutta nilattukku Epperppaṭṭa kalamum Iṟaiyum Illai<surplus>k</surplus> kalan=tonṟilum Iṟai tonṟilum<hi rend="grantha">sabhai</hi><surplus>ā</surplus>yome tirn=tutum Iṟuttum kuṭukkakkaṭavomākavum Itukku Ituvey poru<supplied reason="omitted">ḷ</supplied>māvaṟutip poruṭ
					<lb n="7" break="no"/>ccilavolai yāvatākavum Ituvallatu veṟu poru<supplied reason="omitted">ḷ</supplied>māvaṟutip poruṭcilavolai kāṭṭennap peṟātatākavum Ipparicu viṟṟu Iṟai yiḻitti vilaiyāvaṇañ ceytukuṭuttom Irukālāvatum mukkālāvatum nāṅkaḷ viṟṟu Iṟaiyiḻittikkuṭutta nilamāvatu <hi rend="grantha"><unclear>śrī</unclear></hi>Arumoḻitevavatikkuk kiḻakku Ulakaḷan=ta coḻavāykkālukku va
					<lb n="8" break="no"/>ṭakku Eḻāṅkaṇṇāṟṟu Iraṇṭāñ catirattup peruvaḻikku vaṭakkuk kuḻi Irunūṟṟeṇpatteṭṭum munṟāñ catiram peruvaḻikku vaṭakkuk kuḻi nāṟppattunālum Eṭṭāṅ kaṇṇāṟṟu Iraṇṭāñ catirattuk kuḻi Āyiramum munṟāñ catiram vaḷaiyāṟṟukku meṟkuk kuḻi Aṟunūṟum Ākac catira<supplied reason="omitted">m</supplied> nālilumākak kuḻi Āyirattut toḷāyira
					<lb n="9" break="no"/>ttu muppattiraṇṭum mikutikkuṟai vuḷḷaṭaṅka Uḷḷa nilam Oḻivinṟip pon=titu <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> muṟṟum viṟṟu Iṟai yiḻitti vilaiyāvaṇañ ceytukuṭuttom Ivviṟṟukkuṭutta nilattukku Emmil Icain=ta vilaipporuḷ kuṭi<unclear>ñai</unclear>kkallāl Okkuñ cempon patin kaḻañcum Ittevarkanmikaḷpakkale Aṟakkoṇṭu
					<lb n="10"/><hi rend="grantha">candrādi</hi>ttavaṟ Imma<hi rend="grantha">hāgrā</hi>mamuḷḷaḷavum <hi rend="grantha">sabhai</hi>yomey Innilattukku vanta Iṟaiyiṟuppatāka Icain=tutu Iṟai yiḻitti viṟṟu vilaiyāvaṇañ ceytukuṭuttom meṟccollappaṭṭa tirukkārī<hi rend="grantha">śvara</hi>muṭaiya ma<hi rend="grantha">hāde</hi>vaṟku muṟccollappaṭṭa ma<hi rend="grantha">hāsabhai</hi>p peruṅkuṟip perumakkaḷom Ipparicu <hi rend="grantha">sabhai</hi>yu
					<lb n="11" break="no"/>ḷ Eḻun=tu <hi rend="grantha">bhāradvāji</hi> Ampalakkūttakkiramavittanum vaṅkattup poḻan ciṅkampikkiramavittanum vaṅkippuṟattu <hi rend="grantha">śrī</hi>vā<hi rend="grantha">sude</hi>va<hi rend="grantha">sahasra</hi>num paṇippaṇi paṇippa paṇiyāṟp paṇikeṭ ṭeḻutinen Ivvūr ma<hi rend="grantha">dhyastha</hi>n kuṭṭeṟan Ānan=takkūttanāna Āyiratteṇmat tiricciṟṟampala Alaṅkārappiri
					<lb n="12" break="no"/>yanen Ivai Eḻuttu <supplied reason="subaudible"><g type="ddanda">.</g></supplied>
				</p>
				
			
			</div>
			
			<div type="commentary">
				
			</div>
			
			<div type="bibliography">
				
				<p>Digital edition of SII 7.442 by <bibl><ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1932_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Dorotea Operato.</p>
				
				<listBibl type="primary">
					
					<bibl n="SII">
						<ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1932_01"/>
						<citedRange unit="page">277-278</citedRange>
						<citedRange unit="item">442</citedRange>
					</bibl>
					
				</listBibl>
				
				<listBibl type="secondary">
					
					<bibl/>
					
				</listBibl>
				
			</div>
			
		</body>
	</text>
</TEI>
