<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 7.797: original edition by K.V. Subrahmanya Aiyer</title>
				<title type="alt">No. 797. (A.R. No. 170 of 1902). IN THE SAME PLACE.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName ref="part:doop">
						<forename>Dorotea</forename>
						<surname>Operato</surname>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv07p0i0797</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>
							
						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:doop" when="2025-06-19" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
			<change who="part:mime" when="2025-05-27" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>
			
			<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">
				
				<p>
					<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī</hi> <supplied reason="subaudible"><g type="ddanda">.</g></supplied> pu<unclear>ya</unclear>lvāyttu maṇ <unclear>va</unclear>ḷara puli yāṇaiyuñ cakkaramuñ ceyalvāyt<unclear>ta</unclear> ma<unclear>ṉunūluñ</unclear> ceṅkolun ticai naṭāttik koṟṟavaiyuṭan tirumakuḻa koṭuṅkali keṭa ku<unclear>ḷi</unclear>rveṇku<unclear>ṭ</unclear>aik kaṟpakālam puvi<unclear>k</unclear>āppa katiravan kula<unclear>muṭi</unclear> kavittu taṉi yāṉaiviṭ ṭāḷmaiceytu vaṭamaṉ
					
					<lb n="2" break="no"/>ṉarait t<choice><sic>a</sic><corr>i</corr></choice>ṟ<unclear>ai</unclear>ppaṭuttu muṉivāṟik kacci pukku muḻutācaiyum tiṟai kavarntu taṇṭoṉṟāl vaḻuti maintaṉai mukkarintu tamiḻ maturai koṇṭu vikkiramapāṇṭiyaṟku koṭuttu miṇṭapi neṭuttu vanta ne<unclear>ṭṭūri</unclear> letirnta virapāṇṭiyaṉai muṭittalai koṇ ṭamar muṭit tavan maṭakko
					
					<lb n="3" break="no"/>ṭiyai veḷameṟṟi tiruviḻanta teṉṉavaṉuñ ceralarum vantiṟaiñci yariyaṇaiyin kiḻiruppa Avan muṭime laṭivaittu vīrakeraḷan veṉaikoṇṭu viral taṟittu vantiṟaiñca pāraṟiya vāḻvaruḷi parikalat<unclear>ti lamu</unclear>taḷittu parutikulapatiyeṉṟu tirunāman taritt<choice><sic>a</sic><corr>u</corr></choice> pāṇṭiyaṟku Irunetiyum pa
					
					<lb n="4" break="no"/>ricaṭṭamu milaṅku maṇikkalaṉu nalki Īḻattān muṭivāḻa vāḻat tāḷiṇai cūṭṭi cempon vira<hi rend="grantha">siṅhāsa</hi>nattup puvaṉamuḻutuṭaiyāroṭum viṟṟiruntaruḷiya kopparakecaripaṟmarāṉa tiripuvaṉaccakkaravarttika<unclear>ḷ</unclear> maturaiyu miḻamuṅ koṇṭu pāṇṭiyan muṭittalaiyuṅ koṇṭaruḷiṉa <hi rend="grantha">śrī</hi>kulot
					
					<lb n="5" break="no"/>tuṅkacoḻatevarkku yāṇṭu <num value="21">2 <g type="numeral">10</g> 1</num> <hi rend="grantha">ṛṣabha</hi>nāyaṟṟu <hi rend="grantha">pūrvvapakṣa</hi>ttu tt<hi rend="grantha">ri</hi>yo<hi rend="grantha">daśi</hi>yum canikkiḻamaiyum peṟṟa Attatti nāḷ naṭuvi<supplied reason="omitted">l</supplied>nāṭāṉa <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭṭu vāṉavanmāteviyāṉa kulottuṅkacoḻapurattu pullāli vaṭaceriyuṭaiyān Āṭkoṇṭān taraṇiviccātira muventaveḷānu
					
					<lb n="6" break="no"/>m vaṭaceriyuṭaiyān veḷān periyānum vaṭaceriyuṭaiyān kaṇṇan terpoliyaniṉṟānum vaṭaceriyuṭaiyān veḷān cipātatūḷiyum vaṭaceriyuṭaiyān ti<unclear>ruv</unclear>eṇkāṭuṭaiyān colaiyāḻvānum vaṭaceriyuṭaiyān Aruḷāḷan Aḻakiyamaṇavāḷanum veḷiyuṭaiyān periyaveḷānāna vīranā<unclear>rāyaṇa</unclear>
					
					<lb n="7"/>muventa<unclear>v</unclear>3<unclear>ḷā</unclear>num veḷiyuṭaiyān veḷān centanum kuḷakkuṭaiyān veḷān  <seg type="aksara"><seg type="component" subtype="body"><gap reason="lost" quantity="1" unit="component"/></seg>e</seg> <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> veḷānum kuḷakkuṭaiyān peṟṟān colaiyāḻvānum Ivvaṉaivom virutarācapayaṅkaravaḷanāṭṭu meṟkānāṭṭu Utavi<unclear>ttirumāṇi</unclear>kuḻiyuṭaiyār koyil vi<hi rend="grantha">śveśvara</hi>tevarkku <unclear>pū</unclear>c<unclear>ai</unclear>kku veṇṭuvaṉavaiyiṟ
					
					<lb n="8" break="no"/>ṟukku Innāyanār tirunāmattukkāṇiyāka nirvārttukkuṭutta nilamāvatu vāṉavan<unclear>m</unclear>āteviyāṉa kulottuṅkacoḻapurattu Eṅkaḷ kāṇiyāna nilattu vāṉavanmātevivatikku kiḻakku Irācentiracoḻavāykkālukku vaṭakku nālāṅ kaṇṇāṟṟu muṉṟāñ catirattuṇṭattuk kiḻakkaṭaiya nilam
					
					<lb n="9"/>Iraṇṭumāvum nālāñ catirattuṇṭattu nilam Eḻumāk kāṇiyum Āka nilam Oṉpatumāk kāṇiyum kuḷakkuṭi Āriyapurocaṉaṉ veḷān Irācanāṉa Arintavan muventaveḷān nirvārttukkuṭutta Ikkaṇṇāṟṟu muṉṟāñ catirattu meṟkaṭaiya nilam Eḻumā nikkik kiḻakkaṭaiya nilam Iraṇṭumā mukkā
					
					<lb n="10" break="no"/>ṇiyum Āka nilam panniraṇṭumāvum Ittevarkkut tirunāmattukkāṇiyāka nirvārttukkuṭuttom Ivvaṉaivom Ivarkaḷ veṇṭa Ippiramāṇa Icaivutiṭṭu Eḻutinen tiripuvaṉamāteviccatu<hi rend="grantha">rvve</hi>timaṅkalattup piṭākai mocukuḷattūrk karumāṇikkāḻvār koyil tiruvārātanam paṇṇum <hi rend="grantha">bhāradvāji</hi> Uṟap 
					
					<lb n="11" break="no"/>pontanampi tiruveṅkaṭapaṭṭan Eḻuttu Ippaṭikku Ivai pullāli vaṭaceriyuṭai yān Āṭkoṇṭāṉāṉa taraṇiviccātira muventaveḷā ṉeḻuttu Ippaṭikku Ivai vaṭaceriyuṭaiyāṉ kaṇṇaṉ terpoliyaniṉṟāṉ kaimmāṭṭāṅkānamaikkum Eṉakkum Ivai kuḷakkuṭaiyān peṟṟān colaiy<unclear>ā</unclear>ḻvā ṉeḻuttu Ippa
					
					<lb n="12" break="no"/>ṭikku veḷiyuruṭaiyān periyaveḷān viranārāyaṇa muventaveḷānum vaṭaceriyuṭaiyān pakkan Āḷuṭaiyānum kaimmāṭṭāṅkānamaikkum <unclear>E</unclear>nakkum Ivai kuḷakkuṭi Āriyapurocanaṉ Irācanāna Arintavan muventaveḷā ṉeḻuttu Ippaṭikku Ivai vaṭaceriyuṭaiyān Aruḷāḷan Aḻakiyamaṇavāḷa <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> tu Ippaṭikku Ivai
					
					<lb n="13"/>pullāli vaṭaceriyuṭaiyān <unclear>periyā</unclear>n cipātatūḷi yeḻuttu Ippaṭikku Ivai kuḷakkuṭaiyān veḷān periyaveḷān Eḻuttu Ippaṭikku Ivai vaṭaceriyuṭaiyān tiruveṇkāṭutevan colaiyāḻvā ṉeḻuttu <unclear>Ip</unclear>paṭikku ve<unclear>ḷiyū</unclear>ruṭaiyān veḷān centan kai<unclear>mmāṭ</unclear>ṭāṅkānamaikkum Eṉakkum I<unclear>vai</unclear>veḷiyūruṭaiyā <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> viraṭṭā
					
					<lb n="14" break="no"/>ṉamuṭaiyā ṉeḻuttu <supplied reason="subaudible"><g type="ddanda">.</g></supplied>
				</p>
				
			</div>
			
	
			<div type="commentary">
				<p>Most of the letters <foreign>ṭu</foreign> in this inscription are written like <foreign>ṟa</foreign>.</p>
			</div>
			
			<div type="bibliography">
				
				<p>Digital edition of SII 7.797 by <bibl><ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1932_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Dorotea Operato.</p>
				
				<listBibl type="primary">
					
					<bibl n="SII">
						<ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1932_01"/>
						<citedRange unit="page">405-406</citedRange>
						<citedRange unit="item">797</citedRange>
					</bibl>
					
				</listBibl>
				
				<listBibl type="secondary">
					
					<bibl/>
					
				</listBibl>
				
			</div>
			
		</body>
	</text>
</TEI>
