<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 8.48: original edition by K.V. Subrahmanya Aiyer</title>
				<title type="alt">No. 48. (A.R. No. 460 of 1902). ON THE SAME WALL.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName ref="part:doop">
						<forename>Dorotea</forename>
						<surname>Operato</surname>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv08p0i0048</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>
							
						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:doop" when="2026-01-07" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
			<change who="part:mime" when="2025-11-26" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>
			
			<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">
				
				<p>
					<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī <g type="circleDouble"/><g type="pc">.</g> sakalabhu</hi>vaṉacca<hi rend="grantha">kra</hi>vattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>AvaṉiĀḷappiṟantārāṉa kopperuñciṅkatevaṟku yāṇṭu Eṭṭāvatu coḻako ṉolai <supplied reason="subaudible"><g type="danda">.</g></supplied> teṉṉavaṉ <hi rend="grantha">brahmamā</hi>rāyarum <hi rend="grantha">ja</hi>yatuṅkappallavaraiyarum tillaiAmpalappalla<supplied reason="omitted">va</supplied>raiyarum Uṭaiyār tirucciṟṟampalamuṭaiyār koyil <hi rend="grantha">śrī</hi>mā<hi rend="grantha">heśva</hi>rak kaṅkāṇi ceyvārkaḷum <hi rend="grantha">śrī</hi>kāriyañ ceyvārkaḷum cāmutāyañ ceyvārkaḷum koyilnāyakañ ceyvārkaḷum tirumāḷikaikkūṟu ceyvārkaḷum kaṇakkarum kaṇṭu viṭu tantatāvatu <supplied reason="subaudible"><g type="danda">.</g></supplied>
					
					<lb n="2"/>koyilukkum tirukkāmakkoṭṭamuṭaiya periyanācciyārukkum cāttiAruḷac ceṅkaḻunīrt tiruppaḷḷittāma<supplied reason="omitted">m</supplied> Ākkit tiruppūmaṇṭapattukku mutalāka Eṇṇap perumpaṟṟappuliyūr piṭākai paḷḷi<supplied reason="omitted">p</supplied>paṭaiyāṉa vikkiramacoḻanallūril vikkiramacoḻan tiruvitiyilt teṉpakkattu meṟkaṭaiya<unclear>p</unclear> palavara<choice><sic>y</sic><corr>v</corr></choice>aiyāṉa nilattup palapaṇi nimantakkāṟar <hi rend="grantha">jī</hi>vita māṟik kūttāṭunāyaṉ Eṉṉum perāl ceyta tiruvoṭainilam Oṉṟaraiyum Ikkaṭṭaḷaiyil ceṅkaṉivāyantiru
					
					<lb n="3" break="no"/>nantavaṉattu melpakkattu nāṟpatteṇṇāyiravaṉ maṭappuṟa nilattut tiruvoṭaiyākac ceyta nila māṟumāvum Ivvūrp piṭākai maturāntakap periḷamaināṭṭu paṇṇaṅkuṭic ceriyāṉa parake<hi rend="grantha">śa</hi>rinallūrilum maṇalūrāṉa kaṅkaikoṇṭacoḻanallūrilum kaṇṇuṭaiccīya ṉeṉṉum perāl ceyvitta tiruvoṭaikku mulaparu<hi rend="grantha">ṣai</hi>yār nilattup palar<unclear>pa</unclear>kkalilum Uṭaiyār tirukkiḷāñceṭiyuṭaiyār civanāmattum Uḻaiccāṇaṉ kalaiyaṉ <hi rend="grantha">sabhā</hi>patiperil vilaikoṇṭa Ū
					
					<lb n="4" break="no"/>rppaṭi nilam Iraṇṭe muṉṟumā Araikkāṇiyiṉāl nilam Iraṇṭe mukkāle Araikkāṇi muntirikaik kīḻk kālum Ivvūr nilattu cekkiḻāṉ vairātarāyar ceyvittat tiruttoṇṭarciruraittāṉ tiruṉantavaṉattukku Ivar koṇṭu viṭṭa Ūr māvinta kaṭamai kuṭimai kaḻittu kalveṭṭuppeṟṟa nilamāyt tiruvoṭaiyi lakappaṭṭa nilam Eṭṭumāk kāṇi muntirikaik kīḻk kālum poṉme<supplied reason="omitted">y</supplied>ntaperumāḷ tiruṉantavaṉattuṭaṉ kūṭiṉa makaṉaṅkakkāṟan tirunantavaṉakkuṭi
					
					<lb n="5" break="no"/>kaḷ <hi rend="grantha">ji</hi>vitattu Akappaṭṭa palavaravai nilam Iraṇṭumā mukkāṇi Araikkāṇik kiḻaraiyum Āka nilam muṉṟe Āṟumāk kāṇi Araikkāṇi muntirikaiyum veḷarpāṭiyil palapaṇi nimantakkāṟar <hi rend="grantha">jī</hi>vitamāṉa nilattut tāykkorampokātāṉ coḻakoṉeṉṉum perāl<surplus>c</surplus> ceyta tiruvoṭainilam Iruveliyum tiyākava<supplied reason="omitted">l</supplied>liccaruppetimaṅkalattu māṟaṉpāṭi nattattukku meṟkkuppaṭṭa nilattuk kiḻakkaṭaiyaniṉṟa vaḷākameṉṉum perāl ceyta coḻakoṉ tiruvoṭai nilam patiṟṟu veliyum 
					
					<lb n="6"/>kīḻpūntamaṅkalattuc coḻakoṉtiruvoṭai Eṉṉum perāl ceyta tiruvoṭai nilam nālveliyum <hi rend="grantha">śrī</hi>viranārāyaṇaccaruppetimaṅkalattup piṭākai Akkāramaṅkalamāṉa tiruvampalapperu<supplied reason="omitted">m</supplied>paḷ<unclear>ḷi</unclear>nallūril ceyvitta ceṅkaṉivāyaṉ tiruōṭai nilam Iraṇṭaraiyum puṉavāyil koṉṟainilattuc ceṅkaṉivāyaṉ tiruōṭai nilam kāle Araikkālum perumpeṟṟapuliyūril Irumarapuntuyyaperumāḷe<unclear>ri</unclear>t teṉpakkattum melpakkattum Erikkuṉikkalāṉa nilattu Āḷuṭaiyataṉiṉāyaka<supplied reason="omitted">ṉ</supplied> Eṉṉum
					
					<lb n="7"/>civaṉāmattā<unclear>l</unclear> ceyta tiruoṭaiyum tiruOṭaikkuṭikaḷ kuṭiiruppu Uḷpaṭṭa nilam Oṉṟaraiyum tiruOṭaiyākac ceytu ceṅkaḻuṉirākki tiruppaḷḷittāmam Eṇṇavum IttiruOṭaikaḷil palapaṇi nivantakkāṟar <hi rend="grantha">ji</hi>vitattu Akappaṭṭa nilattukku talaimāṟu <hi rend="grantha">ji</hi>vitam Aṭaittukkuṭukkavum perumpaṟṟappuliyūr nilattu palarpakkalum vilaikoṇṭa nilattukku vaṭakku nilam Orumāviṉ kiḻaraiy<unclear>e O</unclear>rumāvaraiyum Ūrmā Īnta kaṭamai kuṭimai tavira mulaparu<hi rend="grantha">ṣai</hi>yār Eḻutiṉa niyokappaṭiye taviravum Iṉṉiyokamum nilam
					
					<lb n="8"/>vilaikoṇṭa <hi rend="grantha">pra</hi>māṇaṅkaḷum tirukkai Oṭṭip paṇṭārattu Oṭukkavum Ippaṭikku tirumāḷikaiyil kal veṭṭavum kaṭavatāka paṇṇuvate <g type="pc">.</g> Ippaṭikku Ivai coḻakoṉ Eḻutteṉṟum Inta tiruOṭaikaḷ Avaṉi Āḷappiṟantārāṉa kopperuñciṅkatevar tirumeṉikku naṉṟāka Ivar mutalikaḷil perumāḷ<surplus>p</surplus>piḷḷai Āṉa coḻakoṉār ceyvittuk kal veṭṭiyatu <g type="pc">.</g> Evalttiṭṭiṉpaṭi <g type="pc">.</g>
				</p>
				
			</div>
			
			<div type="commentary">
				
			</div>
			
			<div type="bibliography">
				
				<p>Digital edition of SII 8.48 by <bibl><ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1937_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Dorotea Operato.</p>
				
				<listBibl type="primary">
					
					<bibl n="SII">
						<ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1937_01"/>
						<citedRange unit="page">23-24</citedRange>
						<citedRange unit="item">48</citedRange>
					</bibl>
					
				</listBibl>
				
				<listBibl type="secondary">
					
					<bibl/>
					
				</listBibl>
				
			</div>
			
		</body>
	</text>
</TEI>
