<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>SII 32, part 2, no. 52: original edition by S. Swaminathan</title>
                <title type="alt">No. 52. (A.R. No. 635 of 1909.) KŌNĒRIRĀJAPURAM, TANJAVUR TALUK, TANJAVUR DISTRICT.</title>
                <respStmt>
                    <resp>author of digital edition</resp>
                    <persName ref="part:emfr">
                        <forename>Emmanuel</forename>
                        <surname>Francis</surname>
                    </persName>
                </respStmt>	
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <authority>DHARMA</authority>
                <pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
                <idno type="filename">DHARMA_INSSIIv32p2i0052</idno>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <repository>DHARMAbase</repository>
                        <idno/>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary>
                            
                            <p>On the south and east walls, central shrine, Umāmahēśvarasvāmin temple.</p>						
                            
                            <p><hi rend="bold">Year 8, 143 day: 979 A.D.</hi></p>						
                            
                            <p>This inscription begins with a statement that Sembiyan Mahādēvi, the dowager queen had converted the temple of God Mahādēva at Tirunallam in Veṇṇāḍu into a stone temple in the name of (her husband) Gaṇḍarādittan and had arranged for the raising of a flower garden <hi rend="italic">(tirunandavanam)</hi> also in the name of Gaṇḍarādittan. To meet the expenditure on the maintenance (for <hi rend="italic">koṟṟu</hi> and <hi rend="italic">puḍavai</hi>) of the four persons who were appointed to tend that garden she set apart the yield of 224 <hi rend="italic">kalam</hi> from 2 <hi rend="italic">vēli</hi> of land at Kīḻaḍuguvilai in Veṇṇāḍu which she had purchased from the <hi rend="italic">sabhā</hi> of Tirunallam. This land of two <hi rend="italic">vēli</hi> was made <hi rend="italic">iṟaiyili</hi> with the status of <hi rend="italic">nandavānappuṟam</hi> and <hi rend="italic">dēvadāna-iṟaiyili</hi> in favour of God Mahādēva of Tirunallam by the king, Parakēsarivarman, on the representation made to him. Those who were already in the occupation of this land, were removed (to enable the grantee, temple, to make its own arrangement for the cultivation of the said land). It is also stated that the donee ie the temple was entitled to the rights of <hi rend="italic">kārāṇmai</hi> and <hi rend="italic">miyāṭchi.</hi> The grant was made effective from the third regnal year of the king. Several officials figure as those involved in this process.</p>						
                            
                            <p>Then again when the king Parakēsarivarman was staying in the courtyard in the Viṭṭavīḍu of Vaḍakku Pichchankōyil in Kaḍambūr on the 240th day of his 7th year (978 A.D.) it was represented to him that on or after constructing the temple she Sembiyaṉ Mahādēvi had reviewed the arrangements that had been made for carrying out the various services to God Mahādēva and also for feeding 25 brāhmaṇas daily for the merit of Uḍaiyār (king ?) for which she had established a <hi rend="italic">śālai,</hi> the expenses on which were designed to be met by the apportionment of the <hi rend="italic">pañchavāra</hi> income of 600 <hi rend="italic">kalam</hi> from 12 <hi rend="italic">vēli</hi> of land in Pūṅguḍi, the old <hi rend="italic">dēvadāna</hi> of the god and another 200 <hi rend="italic">kalam</hi> remittable as <hi rend="italic">pañchavāram</hi> from 4 <hi rend="italic">vēli</hi> of land in Musiṭṭaikkuḍi which lands had been made <hi rend="italic">dēvadāna-iṟaiyili</hi> after removing the old occupants with effect from the regnal year six (977 A.D.). However, the above said eight hundred <hi rend="italic">kalam</hi> had been found insufficient for carrying out the expenses on the said services on the apportionment <hi rend="italic">(nibandam).</hi> For the carrying out of the <hi rend="italic">nibandam</hi> as stated above a further 652 <hi rend="italic">kalam, tūṇi</hi> and <hi rend="italic">padakku</hi> was found as essential. Further the feeding of the 25 brāhmaṇas for one year a total of 937 <hi rend="italic">kalam, tūṇi</hi> and <hi rend="italic">padakku</hi> of paddy was separately required. Thus a new arrangement for securing the total 1590 <hi rend="italic">kalam</hi> of paddy had to be made for this purpose. For this, twelve <hi rend="italic">vēli</hi> of Iḷanilaṁ land in Veṇṇāḍu was required to be granted as <hi rend="italic">dēvadānam</hi> and <hi rend="italic">sālābhōgam</hi> free of taxes <hi rend="italic">(iṟaiyili).</hi> On being so represented the king granted the required land as <hi rend="italic">dēvadānam</hi> and <hi rend="italic">sālābhōgam</hi> after removing the old occupants and entitling the land to <hi rend="italic">kārāṇmai</hi> and <hi rend="italic">miyāṭchi</hi> with effect from the <hi rend="italic">paśāṉam</hi> of the seventh regnal year (978 A.D.) after observing all the official formalities. The boundaries of the land-village granted were mentioned in great detail and the irrigation rights to which the said village land was entitled was also specified in detail. In this context while detailing the boundaries, a garden called Sembiyanmahādēvi-tirunandavānam is also mentioned.</p>						
                            
                            <p>Again on the 143rd day in his eighth regnal year (979 A.D.) the king Parakēsarivarman when he was present at the palace Ādibhūmi in Viṭṭavēḍu of Karaikāṭṭu-Paṉaiyūr it was represented to him the apportionment <hi rend="italic">(nibandam)</hi> for the above income of the temple may be made and he arranged for the same to be done. On making the <hi rend="italic">nibandam</hi> it was realized that from the income fifteen more <hi rend="italic">brāhmaṇas</hi> could also be fed in addition to the twenty-five already stipulated for. The apportionment made is recorded in great detail.</p>						
                            
                            <p>Published in <hi rend="italic">S.I.I.,</hi> Vol. III. Nos. 151 and 151A.</p>						
                            
                        </summary>
                    </msContents>
                    <physDesc>
                        <handDesc>
                            <p/>
                        </handDesc>
                    </physDesc>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <revisionDesc>
            <change who="part:emfr" when="2025-07-17" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
            <change who="part:mime" when="2025-06-24" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
        </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text xml:space="preserve">
        <body>
            
            <div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">
                
                <p>
                    <lb n="1"/><hi rend="grantha"><unclear>sva</unclear>sti <unclear>śrī</unclear></hi> <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> Uṭai<unclear>yapi</unclear>rāṭṭi<unclear>yār ce</unclear>mpiyaṉ māte<unclear>vi</unclear>yār veṇṇāṭṭu ti<unclear>runalla</unclear>ttu <hi rend="grantha">mahā<unclear>de</unclear></hi>var koyil <hi rend="grantha">śrīga</hi>
                    <lb n="2" break="no"/><hi rend="grantha">ṇḍāditya</hi>ṉeṉṉun <unclear>ti</unclear>runāmattāl <unclear>ti</unclear>rukkaṟṟaḷiyākac ceyvit taru<supplied reason="omitted">ḷu</supplied>kiṉṟār <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> <hi rend="grantha">de</hi>varkkut <unclear>tirunantavā</unclear>ṉamāka ve
                    <lb n="3" break="no"/>ṇṭum nilamivvūrc cavaiyār nilattiliṟaiyiliyāka vilaik<unclear>kaṟa</unclear> ko<unclear>ṇṭu</unclear> ceyta na<hi rend="grantha"><unclear>nda</unclear></hi>vāṉam
                    <lb n="4"/><hi rend="grantha">śrīgaṇḍarāditya</hi>ṉuḷḷiṭṭa nantavāṉaṅkaḷukkup paṇiceyyumā<unclear>ḷ</unclear> nālvarkku koṟṟu<unclear>kkum</unclear> <unclear>puṭavai</unclear>
                    <lb n="5"/>mutalukkumāka veṇṇāṭṭuk kiḻaṭukuvilai nilamiru veliyiṉāl kā<unclear>ṇiyā</unclear>
                    <lb n="6" break="no"/>ṉa <unclear>n</unclear>elliru nūṟṟirupattu nāṟkalamum yāṇṭu mūṉṟāvatu mutal nantavāṉappuṟamā
                    <lb n="7" break="no"/>y <hi rend="grantha">de</hi>va<hi rend="grantha">dā</hi>na Iṟaiyiliyāka variyiliṭṭuk kuṭukka veṇṭumeṉṟu namakkuc colla <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied>
                    <lb n="8"/>veṇṇāṭṭuk kiḻaṭukuvilai nilamiruveliyum muṉṉuṭaiyārai <unclear>māṟṟi</unclear> <surplus>t</surplus> 
                    <lb n="9"/>kkuṭinikkik kārāṇmai miyāṭciyuḷḷaṭaṅkat tirunallattu <hi rend="grantha">mahāde</hi>varkku na<hi rend="grantha">nda</hi>vā<hi rend="grantha"/>
                    <lb n="10" break="no"/>nappuṟamāy <hi rend="grantha">de</hi>va<hi rend="grantha">dā</hi>ṉaIṟaiyiliyākavumitaṉāl levvakaippaṭṭa Antarāya
                    <lb n="11" break="no"/>mumiṟātitāka <hi rend="grantha">sa<unclear>r</unclear>vvaparihāra</hi>m peṟavum yāṇṭu muṉṟāvatu mutal variyili
                    <lb n="12" break="no"/>ṭṭuk koḷkaveṉṟu nāñ colla [*] naṅkarumamārāykiṉṟa koṉūruṭaiyāṉ <hi rend="grantha">pa</hi>
                    <lb n="13" break="no"/><hi rend="grantha">rameśvara</hi>ṉaraṅkaṉāṉa Irumuṭiccoḻa muventaveḷāṉum ciṟṟiṅkaṇuṭaiyāṉ koyil
                    <lb n="14"/><unclear>mayilaiyāṉa</unclear> maturāntakamuventaveḷāṉum paruttikkuṭiyuṭaiyāṉ kotukulavaṉ cāt
                    <lb n="15" break="no"/>taṉāṉa parakecarimuventaveḷāṉum Āṇattiyālum puravuvari Iraiyāṉ kuṭittalai
                    <lb n="16"/>makaṉ taṇṭipūtiyāṉa cempiyaṉuttara<hi rend="grantha">mantri</hi>yum neṟkuṉṟamuṭaiyāṉ parañcoti nila
                    <lb n="17" break="no"/>ṉāṉa <hi rend="grantha">A</hi>nan=tavi<hi rend="grantha">krama</hi>muventaveḷāṉum kiraikkaḷḷūruṭaiyāṉaraiyaṉ kaṟpakamāṉa
                    <lb n="18"/>virāparaṇamuventaveḷāṉum vāykkeḷviyāluṅ keṭṭu nammolai yeḻutum ve<unclear>ḷā</unclear>
                    <lb n="19" break="no"/>ṉ maturāntakaṉeḻut<unclear>ti</unclear>ṉālum nammolaināyakaṉ veḷāṉ kaṇṭarāticcaṉoppiṉālum pukka keḷvippa
                    <lb n="20" break="no"/><unclear>ṭi</unclear>yāṇṭu muṉṟāvatu mutal nantavāṉappuṟam <hi rend="grantha">de</hi>va<hi rend="grantha">dā</hi>ṉa Iṟaiyiliyāka variyiliṭṭuk kuṭutta taṅkaṇāṭṭu ki<unclear>ḻa</unclear>
                    <lb n="21" break="no"/><unclear>ṭa</unclear>kuvilai nilamiruveliyum paṭākai naṭappippatākavum <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> yāṇṭeḻāvatu nāḷirunūṟṟu nāṟpatiṉāl kaṭampūriṉ vaṭa
                    <lb n="22" break="no"/><unclear>k</unclear>kup piccaṉ koyil viṭṭa viṭṭiṉuḷḷāl muṉpiṟ kūṭattu nāmirukka naṅkarumamārāykiṉṟa parakecari muventaveḷā
                    <lb n="23" break="no"/>ṉ Uṭaiyapirāṭṭiyār cempiyaṉmāteviyār veṇṇāṭṭu <hi rend="grantha">brahmade</hi>yam tirunallattu <hi rend="grantha">mahāde</hi><unclear>var</unclear> koyil
                    <lb n="24"/><hi rend="grantha">śrīgaṇḍarāditya</hi>ṉeṉṉum tirunāmattāl tiruk<unclear>ka</unclear>ṟṟaḷiyākac ceyvittaruḷi I<hi rend="grantha">de</hi>varkku ve<unclear>ṇṭu</unclear>m nivan
                    <lb n="25" break="no"/>tamellām paḻampaṭi meleṟṟamākac ceytaruḷi Iṅkeyuṭaiyārkkāka nittamirupattaiy<unclear>var</unclear> <hi rend="grantha"><unclear>br</unclear></hi><hi rend="grantha">ahma</hi>ṇar 
                    <lb n="26"/><hi rend="grantha">candrāditya</hi>vat Uṇpatākac cālaiyum vaittaruḷiṉārittevarkku nivantap<unclear>pa</unclear>ṭi veṇṭu nellukku Ittevar
                    <lb n="27"/>paḻantevatāṉamāṉa pūṅkuṭi nilam paṉṉiruveliyiṉāl muṉ <hi rend="grantha">de</hi>varkku nikki Irukkak kaṭava pañcavāram nel
                    <lb n="28" break="no"/>lu Aṟunūṟṟukkalamum muciṭṭaikkuṭi nilam nālveliyiṉāl <hi rend="grantha">de</hi>varkku nikki Iṟukkak kaṭava pañcavāra n<unclear>e</unclear>lli
                    <lb n="29" break="no"/>ru nūṟṟukkalamum I<hi rend="grantha">de</hi>varkke yiṟuppatākak kuṭinikki Iṟaiyiliyāka yāṇṭāṟāvatu mutal variyiliṭṭuk kuṭuttaruḷi
                    <lb n="30"/>ṟṟu <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Innelleṇṇūṟṟukkalamumuṭpaṭap paḻantevatāṉat tālaṭaippāṭi I<hi rend="grantha">de</hi>var peṟu nellu Uṭai
                    <lb n="31" break="no"/>yār ceytaruḷiṉapaṭi nivantattukku nirampappotā Iṉṉamaṟu nūṟṟaimpattiru kalaṉe tūṇippatakku nellu ve
                    <lb n="32" break="no"/>ṇṭum Iṅke yuṭaiyārkkāka vaitta cālaiyiluṇṇum <hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇarirupattaiyvarkkuk kaṟi viṟaku ney tayir palakāy veṟṟi
                    <lb n="33" break="no"/>lai veṟuṅkāykkum maṭaiyar<supplied reason="omitted">k</supplied>kumuṭpaṭa meyyāl nicatam nellukkukkuṟuṇi yirunāḻiyāka Ōrāṇṭaikkut toḷāyi
                    <lb n="34" break="no"/>rattu muppatteḻukalaṉe tūṇippatakku nellu veṇṭumāka Āyirattaiññūṟṟut toṇṇūṟṟukkalane
                    <lb n="35" break="no"/>llu nivantappaṭi yuḷa Ivai<unclear>yi</unclear>ṟṟukkāka veṇṇāṭṭu Iḷanalam nilam paṉṉiruveliyiṉālaṭuttu varumpaṭi nel
                    <lb n="36" break="no"/>lāyirattaiññūṟṟut toṇṇūṟṟukkalamum <hi rend="grantha">de</hi>va<hi rend="grantha">dā</hi>ṉamum <hi rend="grantha">śālābhoga</hi>mumāy yāṇṭeḻāvatu picāṉa mu
                    <lb n="37" break="no"/>taliṟaiyiliyāka variyiliṭṭuk kuṭukkaveṇṭumeṉṟu namakkuc colla <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> veṇṇāṭṭu Iḷanilam nilam pa
                    <lb n="38" break="no"/>ṉṉiruveliyum muṉṉuṭaiyārai māṟṟik kuṭinikkik kārāṇmai miyāṭciyuḷḷaṭaṅka yāṇṭeḻāvatu pic<unclear>ā</unclear>ṉa mutal
                    <lb n="39" break="no"/><hi rend="grantha">de</hi>va<hi rend="grantha">dā</hi>ṉa<unclear>mum</unclear> <hi rend="grantha">śālābhoga</hi>mumiṟaiyiliyākavu mivvūru <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> na mellām Evvakaippaṭṭa An
                    <lb n="40" break="no"/>tarāyamumiṟātatāka Iṟaiyiliyāka <hi rend="grantha">sa<unclear>r</unclear>vvaparihāra</hi>m peṟavum variyiliṭṭukkoḷkaveṉṟu nām colla <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> naṅka
                    <lb n="41" break="no"/>rumamārāykiṉṟa <choice><sic>m</sic><corr>p</corr></choice>arakecarimuventaveḷāṉāṇattiyālum puravuvaric cempiyaṉuttaramantiriyum virāpara
                    <lb n="42" break="no"/>ṇa <unclear>mu</unclear>ventaveḷāṉum pavvattiri<choice><sic>r</sic><corr>k</corr></choice>iḻavaṉ Aṭikaḷ nakkaṉum <unclear>p</unclear>eraraicūruṭaiyāṉṉāruraṉ <hi rend="grantha">Uda</hi>ya<hi rend="grantha">di</hi>vākaraṉum 
                    <lb n="43"/>ko<unclear>ṭ</unclear>pūruṭaiyāṉ centaṉarakkuṭiyum vāykkeḻviyālum keṭṭu nammolaiyeḻutum cempaṉaruḷaṉutta
                    <lb n="44" break="no"/>ma<choice><sic>k</sic><corr>n</corr></choice>i<unclear>ti</unclear> yeḻuttiṉālum nammolaināyakaṉ veḷāṉ kaṇṭarāticcaṉāṉa miṉavaṉ muventaveḷāṉum veḷāṉa
                    <lb n="45" break="no"/>ṇṇāvaṉum Oppiṭṭuppukka keḷvippaṭi <hi rend="grantha">de</hi>va<hi rend="grantha">dā</hi>ṉamum <hi rend="grantha">śālābhoga</hi><unclear>mum</unclear> Iṟaiyiliyāka yāṇṭeḻāvatu pacāṉa muta
                    <lb n="46" break="no"/>l variyiliṭṭukkuṭutta taṅkaḷ nāṭṭu Iḷanalam <unclear>ni</unclear>lam paṉṉiruveliyum <unclear>pa</unclear>ṭākai naṭappippatākavum parakecarimuventave
                    <lb n="47" break="no"/>ḷāṉaiyum Ātaṉūr <hi rend="grantha">rā</hi>ma<hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭaṉaiyum koṭuṅkaittāḻi <hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭaṉaiyu<unclear>m</unclear> puravuvaric cempiyaṉuttaramantirayaiyum
                    <lb n="48"/>perttantom tāṅkaḷivarkaḷoṭum niṉṟellai tericcup piṭicūḻntu pa<unclear>ṭākai</unclear> naṭantu kalluṅ kaḷḷiyum nāṭṭi yaṟaiyo
                    <lb n="49" break="no"/>lai cey<unclear>tu</unclear> viṭutakaveṉṉum vācakattāl ko<hi rend="grantha">parakesari</hi>va<hi rend="grantha">nma</hi>r<unclear>k</unclear>ku y<unclear>ā</unclear>ṇṭeḻāvatu nāḷil nāṭṭomukkut tirumukam vara nāṭṭomum tirumukaṅkaṇṭe
                    <lb n="50" break="no"/>tireḻuntu ceṉṟu toḻutu vāṅkit talaimel vaiyttu Ellai teri<unclear>ccu</unclear>p piṭi cūḻntu paṭākai naṭanta kiḻaṭaku vilai nilattukku kiḻpāṟkkellai <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied>
                    <lb n="51"/>veṇṇāṭṭu vaṭakaṇṇamaṅkalam pāyappoṉa vāykkāliṉiṉṟum I<unclear>ṉṉāṭṭu</unclear>k koṟṟaṅkuṭi pāyat teṟku nokkip poṉa vāykkāṟṟalaiye<unclear>y</unclear>
                    <lb n="52"/>tuṭaṅki Ivvāykkāl menaṭai nir pāyappeṟuvatākat tāṉ kiṭantavāṟita naṭuvey teṟ<unclear>k</unclear>ku nokkic ceṉṟu koṟṟaṅkuṭi yellaiyeyuṟṟu <unclear>Iv</unclear>
                    <lb n="53" break="no"/>vāykkāl <unclear>p</unclear>ātiyuṭpaṭat tirunallattellaiykku meṟkiṉṉum Itaṉiṉṟu<unclear>m me</unclear>lkaraikke yeṟik koṟṟaṅkuṭiyellai tāṉuḷḷavāṟe
                    <lb n="54"/>meṟku nokki<unclear>yu</unclear>m teṟku nokkiyuñ ceṉṟu vaṭakkiṉṉum meṟkkiṉṉum Ivvellai tāṉuḷḷavāṟey kiḻakku nokkiyum teṟku nokki
                    <lb n="55" break="no"/>yum ceṉṟu koṟṟaṅkuṭinilattiṉ pūttoṇṭaṉ kalluvitta kuḷattiṉ mel karaikkey Iḷana<unclear>la</unclear>ttu vaṭavel<unclear>lai</unclear> Oṭai pāynta viṭame yu 
                    <lb n="56" break="no"/>ṟṟu koṟṟaṅkuṭi yellaiykku meṟkiṉṉum teṉpāṟkellai Ivvoṭai palamuṭakku muṭaṅkittā<unclear>ṉ</unclear> kiṭantavāṟitaṉaṭu<unclear>v</unclear>e<unclear>y m</unclear>eṟku <unclear>no</unclear>
                    <lb n="57" break="no"/>kkicceṉṟu tirunallattuc caṇakkāleṉṉum nilattiṉ teṉkiḻ mulaiye yuṟṟu Iḷana<unclear>lat</unclear>tellaikku vaṭakkiṉṉum <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> me<unclear>l</unclear>pāṟkel
                    <lb n="58" break="no"/>lai caṇakkāleṉṉum nilattiṉ kiḻellai tāṉuḷḷavāṟey vaṭakku nokkic ceṉṟu vaṭakaṇṇamaṅkalam pāyappoṉa vāy<unclear>kkāle</unclear>yuṟṟu<unclear>k</unclear>
                    <lb n="59"/>kiḻa<unclear>k</unclear>kiṉṉum <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> vaṭapāṟkellai Ivvāykkāl tāṉ kiṭantavāṟitiṉaṭuv<unclear>e</unclear>y kiḻakku nokkic ceṉṟu Itaṉiṉṟum koṟṟaṅkuṭi pāya
                    <lb n="60" break="no"/>tteṟku nokkippoṉa <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ykūṭi Ivvāy <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> tirunalattu maṇ<unclear>ṇai</unclear>c ce <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
                    <lb n="61"/>mumeṉṉum nilattuk<unclear>ku</unclear>t teṟkiṉṉum <unclear>Āka Ivvi</unclear>caitta perunāṉke<unclear>l</unclear> <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> ppaṭṭa kiḻaṭakuvilai ni<unclear>la</unclear>miruve<unclear>liyum I</unclear><hi rend="grantha">de</hi>va<unclear>r</unclear>
                    <lb n="62" break="no"/>kkey <hi rend="grantha">de</hi>va<hi rend="grantha">dā</hi>namum <hi rend="grantha">śālābhoga</hi>mumāṉa Iḷanalattu<unclear>kku</unclear> kiḻpāṟ<unclear>kellai veṇ</unclear>ṇāṭṭuk koṟṟaṅkuṭi nilat<unclear>ti</unclear>l pūttoṇṭaṉ kal
                    <lb n="63" break="no"/>luvitta kuḷatti<unclear>ṉ</unclear> mel<unclear>ka</unclear>raikkey kiḻaṭakuvilait teṉṉellai <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> viṭamey tuṭaṅki Ikkuḷat<unclear>tiṉ</unclear> melkaraiyarukey
                    <lb n="64"/>teṟku nokkiyum <unclear>t</unclear>eṉ karaiyaru<unclear>k</unclear>ey <unclear>kiḻakku</unclear> nokkiyuñ <unclear>ce</unclear>ṉṟu meṟkiṉṉu<unclear>m</unclear> te<unclear>ṟkiṉ</unclear>ṉum Itaṉiṉṟum Ikkoṟ<unclear>ṟaṅ</unclear>kuṭi miyellai tāṉuḷ
                    <lb n="65" break="no"/>ḷavāṟe teṟku nokkiyum ki<unclear>ḻa</unclear>kku nokki<unclear>yum</unclear> ceṉṟu Innāṭṭu <hi rend="grantha">de</hi>va<hi rend="grantha">dā</hi>na<unclear>m</unclear> kaṭu<supplied reason="omitted">ku</supplied>vār ṉilattiṉ miyellaiye yuṟṟuk koṟṟaṅkuṭi yellaikku meṟ
                    <lb n="66" break="no"/><unclear>ki</unclear>ṉṉum teṟkiṉṉum Itaṉ <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> yellai tā<unclear>ṉu</unclear>ḷḷavāṟey
                    <lb n="67"/>teṟku nokkic ceṉṟu Innāṭṭu <hi rend="grantha">brahma</hi>teyam paravaikkuṭinilattiṉ va<unclear>ṭa</unclear>vellaiyāṉa pūṅkuṭi
                    <lb n="68"/>vāykkāleyuṟṟuk kaṭukuvārnilattiṉ miyellaikku meṟkiṉṉu<unclear>m</unclear> <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> pūṅku
                    <lb n="69" break="no"/>ṭivāykkāl nirpāyumurkaḷ meṉaṭai nirpāyap peṟu<unclear>vatāka</unclear> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ṭu ve
                    <lb n="70" break="no"/>y meṟku nokkic ceṉṟu tirunalla<unclear>t tellaiye yuṟṟu Ivvā</unclear>ykkāl pātiyuṭpaṭa 
                    <lb n="71"/>p paravaikkuṭiyellaikku vaṭakkiṉ<unclear>ṉu</unclear>m Ita<unclear>ṉiṉṟu</unclear>m vaṭa<unclear>karaikke ye</unclear>ṟi tirunallatte
                    <lb n="72" break="no"/>llai tāṉuḷḷavāṟe vaṭakku nokkicceṉṟu kiḻakkiṉṉum Ivvellai tāṉuḷḷa
                    <lb n="73" break="no"/>vāṟey meṟku nokkicceṉṟu Iḷanalam pāyum vāykkāl kaṭaip<unclear>ā</unclear>y(n)nta viṭame<unclear>yu</unclear>ṟṟu
                    <lb n="74"/>Ivvāykkāl tāṉ kiṭantavāṟitaṉaṭuvey meṟku nokkiyum teṟku nokkiyum ceṉṟu
                    <lb n="75"/>pparavaikkuṭi vaṭavellaiyāṉa pūṅkuṭivāykkāle kūṭit tirunallat tellaikku
                    <lb n="76"/>vaṭakkiṉṉum meṟkiṉṉum <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> melpāṟkellai Ippūṅkuṭi vāy<unclear>k</unclear>kāl tāṉ
                    <lb n="77"/>kiṭantavāṟitaṉaṭuvey meṟku nokki<unclear>yum vaṭa</unclear>meṟku nokkiyum ceṉṟu tiru
                    <lb n="78" break="no"/>nallattellaiye yuṟṟu Ivvāykkāl <unclear>pāti</unclear>yuṭ paṭapparavai<unclear>k</unclear>kuṭiye
                    <lb n="79" break="no"/>llaikku vaṭakkiṉṉum kiḻakkiṉṉum Ivvāykkāl tāṉ kiṭantavāṟu Itaṉaṭuve
                    <lb n="80" break="no"/>y vaṭakku nokkicceṉṟu vaṭakaṇṇamaṅkalam pāyappoṉa vāykkāluk
                    <lb n="81" break="no"/>key kūṭit tirunallattellaikkuk kiḻakkiṉṉum Ivvāykkāl meṉaṭainir pā
                    <lb n="82" break="no"/>yap peṟuvatāka Itaṉiṉṟum vaṭakaṇṇamaṅkala vāykkāliṉ ṉaṭuvey vaṭa
                    <lb n="83" break="no"/>kku nokkic ceṉṟu kiḻkaraikke yeṟi Ivvāykkāl pātiyuṭpaṭak kiḻakkiṉṉum <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> vaṭa
                    <lb n="84"/>pā<unclear>ṟ</unclear>kellai tirunallattu <hi rend="grantha">parameśvara</hi>ṉ kuṉṟaṉum ciṅkaṉ cantira cekaraṉum nilattiṉ te
                    <lb n="85" break="no"/>ṉṉellai varampey kiḻakku nokkic ceṉṟu Iḷanalattūrirukkaiyiṉ vaṭakkaṭainta tiruna
                    <lb n="86" break="no"/>llattucceriyeṉṉum nattame yuṟṟut teṟkiṉṉum Itaṉiṉ<unclear>ṟu</unclear>m Icceriyil tirunallat
                    <lb n="87" break="no"/>tu <hi rend="grantha">mahāde</hi>var nantavāṉam cempiyaṉmāteviyiṉ miyellai vitaiyey teṟku nokkiyum te 
                    <lb n="88" break="no"/>ṉṉellaivitaiyey kiḻakku nokkiyum ceṉṟu teṟkiṉṉum Inta na<supplied reason="omitted">n</supplied>tavāṉattiṉ kiḻellaiyāṉa teru<unclear>vi</unclear>ṉ
                    <lb n="89" break="no"/><unclear>na</unclear>ṭuvey vaṭakku nokkic ceṉṟu Iḷanalattiṉ vaṭakkiṟkuḷattiṉ teṉmel mulaiye yuṟṟu Ikkuḷattiṉ naṭuve
                    <lb n="90" break="no"/>y vaṭa<unclear>ki</unclear>ḻakku nokkic ceṉṟu vaṭakiḻmulaiyeyuṟṟu Ikkuḷam pātiyuṭpaṭa tirunallattellaikkuk kiḻakkiṉṉum Ita<unclear>ṉiṉ</unclear>
                    <lb n="91" break="no"/>ṟum ti<unclear>ru</unclear>nallattukke yeṟiṉa vaḻivarampu tāṉ kiṭantavāṟey vaṭakku nokkic ceṉṟu kiḻakkiṉṉum Itaṉiṉṟum tiruna
                    <lb n="92" break="no"/>llattu <hi rend="grantha">mahāde</hi>var maṭṭaimuṉṟumāveṉṉum nilattiṉ teṉṉellai varampey kiḻakku nokkic ce
                    <lb n="93" break="no"/>ṉṟu teṟkiṉṉum Itaṉiṉṟum tirunallattuc caṇakkāleṉṉum nilattiṉ miyellai varampu tāṉuḷḷa
                    <lb n="94" break="no"/>vāṟey teṟku nokkic ceṉṟu meṟkiṉṉum Itaṉ teṉṉellai varampu tā(ṉ)ṉuḷḷa vāṟey kiḻakku no
                    <lb n="95" break="no"/>kkic ceṉṟu nantavaṉappuṟamāka kiḻaṭakuvilai nilattiṉ teṉmel mulaiye<unclear>yuṟ</unclear>ṟut tirunallattellaik
                    <lb n="96" break="no"/>kut teṟ<unclear>ki</unclear>ṉṉum Itaṉiṉṟum kiḻa<unclear>ṭa</unclear>kuvilai nilattiṉ teṉṉellai yoṭai tāṉ<unclear>ki</unclear>ṭanta<unclear>v</unclear>āṟu Itaṉaṭuvey kiḻakku <unclear>no</unclear>
                    <lb n="97" break="no"/>kkic <unclear>c</unclear>eṉṟu koṟṟaṅkuṭi nilattiṉ pūttoṇṭaṉ kalluvitta kuḷattiṉ mel karaiyil muṉṟuṭaṅkiṉa viṭame
                    <lb n="98" break="no"/>y kūṭi Oṭaipātiyuṭpaṭak kiḻaṭakuvilai nilattellaikkuk teṟkiṉṉum Āka I<unclear>v</unclear>vi<unclear>ca</unclear>aitta perunāṉ kellaiyuḷ<supplied reason="omitted">ḷa</supplied>
                    <lb n="99" break="no"/>kappaṭṭa Iḷanilam nilam paṉṉiruveliyum Āka Ivviraṇṭurum Ūrirukkaiyum maṉaiyu ma<unclear>ṉai</unclear>ppaṭappaiyum maṉṟu
                    <lb n="100" break="no"/>ṅkaṉṟumeypāḻum kuḷamum koṭṭākāramum puṟṟum teṟṟiyum kāṭum piṭilikaiyum kaḷarum Uvarum kiṭaṅkuṅ keṇiy<choice><sic>a</sic><corr>u</corr></choice>m Oṭaiyu<surplus>m</surplus> muṭai
                    <lb n="101"/>ppum Āṟumāṟiṭupaṭukaiyum miṉpayil paḷḷamum teṉpayil potumpum meṉokkiya maramum kiḻnokkiya kiṇaṟumuḷḷiṭ
                    <lb n="102" break="no"/>ṭu Uṭumpoṭiyāmai tavaḻnta tevvakaippaṭṭatum Uṇṇila moḻiviṉṟi muṉṉuṭaiyārai māṟṟi kuṭi nikki
                    <lb n="103"/>k kārāṇmai miyāṭciyuḷḷaṭaṅka <hi rend="grantha">de</hi>va<hi rend="grantha">dā</hi>namum nantavāṉappuṟamum <hi rend="grantha">śālābhoga</hi>mum Iṟaiyiliyāka<unclear>p</unclear> peṟṟa 
                    <lb n="104"/>taṟkup peṟṟa <hi rend="grantha">vya</hi>va<hi rend="grantha">sthai</hi>y <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> Innilattukku nirkkiyn=tavāṟu vāykkāl kuttikkoṇṭu pāy<choice><sic>tt</sic><corr>kk</corr></choice>ap pe<unclear>ṟu</unclear>va<unclear>t</unclear>ā<unclear>kavu</unclear>m A
                    <lb n="105" break="no"/>vvāykkālai <hi rend="grantha">Anya</hi>r kuṟaṅkaṟuttuk kuttavum kuṟṟettam paṇṇavum kūṭai niriṟaikkavum vilaṅ<unclear>kaṭaiyap peṟā</unclear>titā
                    <lb n="106" break="no"/>kavum cennirp potuviṉai ceyyātitā<supplied reason="omitted">ka</supplied>vum Anniraṭaittuṇṇap peṟuvatākavum cuṭṭoṭṭā<unclear>l māṭamāḷikai</unclear>yeṭu
                    <lb n="107" break="no"/>kkap peṟuvatākavum turavu kiṇa<choice><sic>ṟ</sic><corr>r</corr></choice>iḻiccap peṟuvatākavum kāvu teṅkiṭap peṟuvatākavum tamaṉakamu<unclear>m</unclear> maru<unclear>vum I</unclear>ru veliyu
                    <lb n="108" break="no"/>m ceṇpakamum ceṅkaḻunirum maruvum palāvum teṅkum paṉaiyum kamuku muḷḷiṭṭa payaṉmaram Iṭa <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṭavum peṟuvatākavum
                    <lb n="109"/>Iṭṭa teṅkum paṉaiyumiḻava<surplus>r</surplus> reṟap pe<unclear>ṟā</unclear>tatākavum peruñ cekkiṭap peṟuvatākavumippaṭi peṟṟataṟkup peṟṟa <hi rend="grantha">parihāra</hi>m
                    <lb n="110" break="no"/>nāṭāṭciyum Ūrāṭciyum vaṭṭināḻiyum pitānāḻiyum kaṇṇālak <unclear>k</unclear>āṇamum vaṇṇārappāṟaiyum kucakkāṇamum tarakum taṭ<unclear>ṭā</unclear>
                    <lb n="111" break="no"/>rappāṭṭamum Ilaikkūlamum taṟippuṭa<unclear>vai</unclear>yum maṉṟupāṭum māviṟaiyum <unclear>tī</unclear>ye<unclear>riyum nallāvum nal</unclear>ler<choice><sic>i</sic><corr>u</corr></choice>tu
                    <lb n="112"/>m nāṭukāvalum Ūṭupokkum viṟpiṭiyum vālamañcāṭiyum Ulkum Oṭakkūli<unclear>yu</unclear>m nirkkūliyu<unclear>m Īḻam</unclear>puṭciyum Iṭai
                    <lb n="113" break="no"/>ppāṭṭamum <choice><sic>A</sic><corr>Ā</corr></choice>ṭṭukk<choice><sic>a</sic><corr>i</corr></choice>ṟaiyum Ūrkkaḻañcum Uḷḷiṭṭuk kottoṭṭuṇṇappā<choice><sic>t</sic><corr>la</corr></choice> tevvakaippaṭṭatum kokko
                    <lb n="114" break="no"/>ḷḷātey tirunallattut tirukkaṟṟaḷi<hi rend="grantha">mahāde</hi>varey peṟuvatākavum Ippaṭippaṭṭa <hi rend="grantha">vya</hi>va<hi rend="grantha">sthai</hi>yum <hi rend="grantha">parihāra</hi>
                    <lb n="115" break="no"/>mum peṟa piṭicūḻntu kalluṅkaḷḷiyum nāṭṭi yaṟaivolai ceytu kuṭuttom Ivai miṉavaṉ muventave
                    <lb n="116" break="no"/>ḷāṉeḻuttu <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> kopparakecarivaṉma<supplied reason="omitted">r</supplied>kki yāṇṭu Eṭṭāvatu nāḷ nūṟṟu nāṟ<unclear>ppa</unclear>ttu muṉṟiṉāl Uṭaiyār kāraik
                    <lb n="117" break="no"/>kāṭṭu paṉaiyūr viṭṭa viṭṭukkoyiliṉuḷḷāl māḷikai Āti pūmiyiley E<unclear>ḻu</unclear>ntaruḷi Iruntu tirunallattu te 
                    <lb n="118" break="no"/>var <hi rend="grantha">dā</hi>navū<unclear>rka</unclear>ḷ nivantañ ceyyumāṟu keṭṭaruḷi veṇṇāṭṭu <hi rend="grantha">brahmade</hi>yam tiru<unclear>nal</unclear>lattu <hi rend="grantha">de</hi>var<hi rend="grantha">dā</hi>namākavuṭaiya
                    <lb n="119" break="no"/>nilaniraṇ<unclear>ṭa</unclear>raiyey nāṉkumā mukkāṇi muntirikaik kiḻ Oru māvarai mun=tirikaiyum Ittirunallam paḻampottakap
                    <lb n="120" break="no"/>paṭi nilaṉ <unclear>Eḻu</unclear>patiṟṟu velik kiḻin nilavopāti van=ta poṉ mukkaḻañcey mañ<unclear>c</unclear>āṭiyuṅ kuṉṟiyum pañcavāra mu
                    <lb n="121" break="no"/>ppattoṉpatiṉ kalaṉey pata<unclear>kku</unclear> nāṉāḻiyum Ittirunalla muṉṉiṟuttu <unclear>va</unclear>rukiṉṟa poṉṉilum pañcavārattilum yāṇṭu Eṭṭāvatu mu
                    <lb n="122" break="no"/>tal Iṟai curukkavum Ittevar <unclear>t</unclear>evatāṉamāṉa Innāṭṭu Iḷanalattu nivan=tañ ceytu mikum nellu Ittevar <unclear>cālai</unclear>yiluṇṇum
                    <lb n="123" break="no"/><hi rend="grantha">brāhmā</hi>ṇarirupattaiyvaroṭum <unclear>pa</unclear>tiṉaiyvar <hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇareṟṟi nāṟpatiṉ maruṇṇavum Oru kaṟpūra viḷakkum Oru tirunontāviḷakku mitti
                    <lb n="124" break="no"/>runallattu tevar<supplied reason="omitted">k</supplied>kerippatākavu<surplus>m</surplus>māka Ippaṭi variyiliṭṭuk koḷḷa Aruḷucceytāreṉṟu mantiravolaic ce<unclear>mpiyaṉ</unclear>eḻuttu<unclear>ṉālu</unclear>m <unclear>na</unclear>m
                    <lb n="125" break="no"/>volai nāyakaṉ miṉavaṉmuventa<unclear>v</unclear>eḷāṉum veḷāṉaṇṇāt taṭikaḷum Oppiṭṭuppukun=takeḻvippaṭiyey variyiliṭṭu<unclear>kkuṭukka</unclear> veṉṟu
                    <lb n="126" break="no"/>Ati<unclear>k</unclear>ārikaḷ paruttikkuṭaiyāṉ ko<unclear>tu</unclear>kulavaṉ cāttaṉāṉa parakecari muven=taveḷāṉevap <unclear>pu</unclear>ravuvarip peraraicūruṭaiyāṉā<unclear>rura ṉu</unclear><hi rend="grantha">da</hi>ya<hi rend="grantha"> di<unclear>vā</unclear></hi>
                    <lb n="127" break="no"/>karaṉum pavvattirikiḻavaṉaṭikaḷ nakkaṉum varippottakat tirunallūruṭaiyāṉ tāḻi <hi rend="grantha"><unclear>ca</unclear>ntraśekhara</hi>ṉum <unclear>mu</unclear>ka<unclear>v</unclear>e<unclear>ṭ</unclear>ṭi mu<unclear>k</unclear>kuṟumpi lu<unclear>ṭ</unclear>ai <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> n<unclear>ā</unclear>
                    <lb n="128" break="no"/>ṉa <hi rend="grantha">rājāditya</hi>ṉum kaṅkāṇi varippottakam viḷḷaippāṅkiḻāṉ niṟaiyaṉaraṅkaṉum varip<unclear>p</unclear>ottakak kaṇakkut tiruvāñciya <unclear>muṭaiyāṉu</unclear>
                    <lb n="129" break="no"/>m variyiliṭu cūraṇṇiyaṉum paṭṭolai kaṇapuravaṉum Irun=tu yāṇṭu Eṭṭāvatu nāḷ nūṟṟaiympattoṉṟiṉāl veṇṇāṭṭu <hi rend="grantha"><unclear>brahma</unclear>d<unclear>e</unclear></hi>
                    <lb n="130" break="no"/>yam tirunallam paḻampottakappaṭi ni<unclear>la</unclear>ṉ Eḻupatiṟṟu veliyilum tiru<unclear>na</unclear>llattu tevartāṉamā<unclear>yi</unclear> <hi rend="grantha">de</hi>va<hi rend="grantha">ra</hi>nu<hi rend="grantha">bha</hi>vittu varu<unclear>kiṉṟa</unclear> nilam I<unclear>ttevar</unclear>
                    <lb n="131" break="no"/>kkey yeṭṭāvatu mutaliṟaiIliyāyc cu<unclear>ru</unclear>ṅkum nilaṉiraṇṭarai<unclear>yey</unclear> nāṉkumā mukkāṇi munti<unclear>ri</unclear>kaikkiḻ Orumāvarai muntiri<unclear>kaiyiṉā</unclear>l
                    <lb n="132"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> <unclear>ya</unclear> p<unclear>o<!--kompu clear--></unclear>ṉ mukkaḻañce<unclear>y</unclear> ma<unclear>ñ</unclear>cāṭiyuṅ kuṉṟi curuṅkum pañcavāramu <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> ṉ kalaṉey patakku ṉāṉāḻi Ip<unclear>pa</unclear> 
                    <lb n="133" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> nta <unclear>nilam</unclear> Ira<unclear>ṇ</unclear>ṭarai<unclear>yey</unclear> nāṉkumā mukkāṇi muntirikaik kiḻ <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> <unclear>tiri</unclear>kaiyum Inilattai <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 
                    <lb n="134"/>tirunal<unclear>la</unclear>tti <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> <unclear>ṭaṅka ni</unclear>lamāyiṟai <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> ttu varukiṉṟa nilaṅkaḷum Innila <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> <unclear>ñ</unclear> ceytu koḷkave<unclear>ṉ</unclear>
                    <lb n="135" break="no"/>ṟu Aruḷiccoyya Ittiruk<unclear>kūṭa</unclear>ttu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> <unclear>kki</unclear>ṟaiyiliyāy tevar Anu<hi rend="grantha">bha</hi>vittu varukiṉṟa <gap reason="lost" quantity="11" unit="character"/> kāṇiyarai<unclear>kkā</unclear>ṇik kiḻ kā
                    <lb n="136" break="no"/>ley Ar<unclear>ai</unclear>ymāvaraik<unclear>kā</unclear>ṇi muntiri<unclear>k</unclear>aiyum Āka I<unclear>t</unclear>tirunallattu nilam Onpa<unclear>t</unclear>e <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> <unclear>n</unclear> tirikaikki<unclear>ḻ Arai</unclear>ye<unclear>y</unclear>
                    <lb n="137"/>mākāṇi<unclear>yāka</unclear> veṇṇāṭṭu <hi rend="grantha"><unclear>brahma</unclear>de</hi>yam <unclear>Iḷa</unclear>nallamum mu<unclear>cu</unclear>ṭṭaikuṭi nilamum nivanta <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> yārkku cirukālait tiruvami
                </p>
                
            </div>
            
            <div type="apparatus">
                
            </div>
            
            <div type="commentary">
                
            </div>
            
            <div type="bibliography">
                
                <p>Digital edition of SII 32, part 2, no. 52 by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2012_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Emmanuel Francis.</p>
                
                <listBibl type="primary">
                    
                    <bibl n="SII">
                        <ptr target="bib:Swaminathan2012_01"/>
                        <citedRange unit="page">148-158</citedRange>
                        <citedRange unit="item">52</citedRange>
                    </bibl>
                    
                </listBibl>
                
                <listBibl type="secondary">
                    
                    <bibl/>
                    
                </listBibl>
                
            </div>
            
        </body>
    </text>
</TEI>
