<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 38.132: original edition by S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 132. (A.R. No. 132 of 1912.) TIRUVOṞṞIYŪR, SAIDAPET TALUK, CHINGLEPUT DISTRICT. On the west and south base of the central shrine, Ādhipurīśvara temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv38p0i0132</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">King: Rājādhirāja I Regnal year: 31: 1049 A.D.</hi></p>						

						<p>The first thirty-four lines which contain the first transaction is published in <hi rend="italic">S.I.I.</hi> Vol. IV. No. 555.</p>						

						<p>Begins with the <hi rend="italic">meykīrtti</hi> of the king, <hi rend="italic">Tiṅgaḷer taru.</hi></p>						

						<p>This record contains three transactions involving a lady called Nāgalavvaichchāni, the wife of Prabhākara Bhaṭṭaṉ of Mēgalāpuram of Āryadēśam. She is described as one who was rendering services <hi rend="italic">(tiruppaṇi)</hi> to the Tiruvoṟṟiyūr temple.</p>						

						<p>The first one was between the above lady and the two <hi rend="italic">sabhās</hi> of Sundarachōḻachaturvedimaṅgalam and Vāṉavaṉmādēvi-chaturvēdimaṅgalam. These assemblies sold five <hi rend="italic">vēlis</hi> of land freed from taxes such as <hi rend="italic">chilliṟai, śōṟuveṭṭi, veṭṭi</hi>, and <hi rend="italic">amañji</hi> on the tillers of this land. The land was donated for the maintenance of the <hi rend="italic">maṭha</hi> called <hi rend="italic">Rājēndrasōḻan-maḍam</hi>, situated within the temple which was constructed by her and to feed the devotees there. The two assemblies sold this land after receiving the price-money in full from the lady. The officials of the <hi rend="italic">sabhā</hi> figure as signatories to this transaction. </p>						

						<p>In the second transaction the <hi rend="italic">ūrār</hi> of Eṇṇūr in Nāvalūr-nāḍu in Puḻar-kōṭṭam (a sub-division) of Jayaṅkoṇḍachōḻa-maṇḍalam sold 2 <hi rend="italic">paṭṭi</hi> or 2000 <hi rend="italic">kuḻi</hi> of land after receiving the money from the same donor. The land was also exempted from taxes and it was sold for the maintenance of the same <hi rend="italic">maṭha (maṭhapuram), Rājēndrachōḻaṉ-maḍam</hi> constructed by the same donor.</p>						

						<p>The third transaction dated in the twenty seventh regnal year (1045 A.D.) of the king, refers to the sale of land by the <hi rend="italic">nagarattār</hi> of Tiruvoṟṟiyūr (in Puḻal-nāḍu in Jayaṅkoṇḍachōḻa-maṇḍalam) to the lady. The land was also freed from taxes. The lady in turn endowed the land probably for feeding the <hi rend="italic">māhēśvaras</hi>, who came to witness the festivals of the God Tiruvoṟṟiyūr-uḍaiyār during the months of <hi rend="italic">Māśi</hi> (February-March) and <hi rend="italic">Paṅguni</hi> (March-April), in the <hi rend="italic">Rājēndrachōḻaṉ-maṭha.</hi> The third transaction which was obviously effected earlier in the 27th year was commited to writing much later <hi rend="italic">i.e</hi>, after four years, as it is at the end of this long document.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> tiṅkaḷer tarutaṉṟoṅkal veṇkuṭaikkiḻ nilamakaḷ nilava malarmakaḷ puṇar<hi rend="grantha">n</hi>tu ceṅko
<lb n="2" break="no"/>llocci karuṅkali kaṭi<hi rend="grantha">n</hi>tu taṉ ciṟu tātaiyaiyum tiruttamaiyaṉaiyuṅ kuṟikkoḷ taṉ <unclear>I</unclear>ḷaṅkokkaḷaiyum neṟiyuṇar taṉ tiruppu
<lb n="3" break="no"/>talvaraiyum tuṉṟeḻil vānavaṉ vallavaṉ kaṅkaṉ pulaṅkeḻiṟp pallavaṉ Ilaṅkaiyark kiṟaivaṉ kaṉṉakucciyar kāva
<lb n="4" break="no"/>la<unclear>n</unclear>eṉap poṉnaṇic cuṭaraṇi makuṭañ cūṭṭi paṭar<unclear>p</unclear> pukaḻāṅkavar<unclear>k</unclear> kavar n<unclear>ā</unclear>ṭaruḷip pāṅkuṟa maṉnu <unclear>pa</unclear>llūḻiyuṭṭe<supplied reason="omitted">ṉ</supplied>ṉavar mu
<lb n="5" break="no"/>varuḷ māṉāpa<unclear>ra</unclear>ṇāṉ poṉ muṭiy<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice><unclear>ṉā</unclear>p parumatiṭp pacun=talai porukaḷat tari<hi rend="grantha">n</hi>tu vāraḷaviya kaḻal virakeraḷaiṉai muṉai (ṉa)
<lb n="6" break="no"/>vayiṟpiṭittuk kaṉantivāraṇa<note n="128-1">ttanattivāraṇa is the correct reading.</note> (kka)k kaḷiṟṟiṉālutaippittaruḷi An=tamil perumpukaḻc cun=tarapāṇṭiyaṉ Oṟṟai ve
<lb n="7" break="no"/>ṇkuṭaiyum kaṟṟai veṇ kavariyum <unclear>ciṅ</unclear>kātanamum veṅkaḷat tiḻa<hi rend="grantha">n</hi>tu taṉmuṭi viḻat talaivirit taṭitaḷan=to<unclear>ṭat tollai mu</unclear>llaiyūrt turattiyo
<lb n="8" break="no"/>l kalil veṇṇāṭṭaraicaic ceṇāṭṭotukki mevu pukaḻi rāmakuṭa muni<hi rend="grantha">n</hi>tu viṭar keḻu villavaṉ kuṭar maṭikkoṇṭu taṉnāṭu viṭṭoṭi pukk<unclear>o</unclear>ḷippa 
<lb n="9"/>vañciyam putu<unclear>malar</unclear> malai toṅke<unclear>ñ</unclear>calil velaikeḻu kāntaḷurccālai(k) kalamaṟuppittākuvamallaṉu mañca kevutaṟ ṟā<unclear>ṅ</unclear> karumpaṭaiyā lā
<lb n="10" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="11"/><unclear>ka</unclear>rumuraṭc cāṅkamaiyyaṉu mutalinar camarapiru vottu
<lb n="12" break="no"/>ṭaiya ni<unclear>mir</unclear> cuṭarp poṉṉoṭayṅka(e)rip puraviyoṭum piṭi
<lb n="13" break="no"/>ttut taṉnāṭai<unclear>yi</unclear>ṟ cayaṅkoṇṭu Oṉnār koḷḷippāk
<lb n="14" break="no"/>kai yuḷḷeri maṭuppit toru <unclear>tanit</unclear> tāṇṭāṟp porukaṭalilaṅ
<lb n="15" break="no"/>kaiyar komāṉ vikki<supplied reason="omitted">ra</supplied><unclear>ma</unclear>pākuviṉ makiṭamum muṉṟanak kuṭain=ta teṉ
<lb n="16" break="no"/>ṟamiḻmaṇṭala muḻuvatu miḻa<hi rend="grantha">n</hi>tu Eḻ kaṭaliḻam pukkilaṅkicaṉākiya <unclear>vi</unclear>
<lb n="17" break="no"/>kkirama pāṇṭiyaṉ parumaṇi makuṭamum kāṇṭaku taṉ<unclear>na</unclear> tākkit taṉ<unclear>na</unclear> tākkittaṉ <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 
<lb n="18"/>kaṉnakucciyilum Ākkali yiḻañ ciriteṉṟeṇṇi yuḷaṅkoḷ nāṭu n=taṉ Uṟa<unclear>v</unclear>oṭum puku<hi rend="grantha">n</hi>tu viḷaṅki mu(ṭ)ṭi kavitta vitaralāvekaṉ<note n="129-1">Read viracalāmekaṉ</note> porkkaḷattañcik kārkkaḷi ṟiḻa<hi rend="grantha">n</hi>tu kavaiyuṟṟoṭik kātaliyoṭum taṉaṟṟuvaiyaip piṭittut tāyai mūkkari
<lb n="19" break="no"/>ya Aṅ<supplied reason="omitted">kava</supplied>māna niṅkataṟkkā<supplied reason="omitted">ka</supplied> miṇṭum va<hi rend="grantha">n</hi>tu vāṭṭo<unclear>ḻilu</unclear>ḻ<hi rend="grantha">n</hi>tu veṅkaḷattulan=tavakac ciṅkaḷattaraicaṉ poṉnaṇi muṭiyum <unclear>ka</unclear>ṉnaraṉ <unclear>va</unclear>ḻi vanturai<unclear>koḷi</unclear>ḻattaraicaṉā<unclear>ki</unclear>ya civallavaṉ matanarācaṉ po(ta)ṉ taṇimuṭiyum koṇṭu
<lb n="20"/>vaṭapulat tirukālāvatum porupaṭai naṭāttik kaṇṭaraṉ tinakaraṉ nāraṇaṉ kaṇavati vaṇṭalar teriyal <unclear>mati</unclear>cūtaṉneṉ ṟe<unclear>ṉai</unclear>p palavaraicarai muṉaivaiyi<supplied reason="omitted">ṟ</supplied>ṟurat <unclear>ti va</unclear>mpalar tiru poḻi<unclear>ṟ</unclear> kampili nakaruḷ cuḷukkiyar<note n="129-2">Read caḷukkiyar</note>māḷikai taka<unclear>r</unclear>ppit tiḷakkamil
<lb n="21" break="no"/>villavar minavar veḻkulac caḷukkiyar vallavar kau<unclear>ca</unclear>lar vaṅkaṇar koṅkaṇar ci<hi rend="grantha">n</hi>turar Aiyaṇar ciṅkaḷar paṅkaḷar An=tirar mutalinar Araiciṭu tiṟai<supplied reason="omitted">ka</supplied>ḷum Āṟiloṉ ṟavaniyil kūṟu koḷ poruḷkaḷum Uka<hi rend="grantha">n</hi>tu nāṉmaṟaiyavar muka<hi rend="grantha">n</hi>tu
<lb n="22"/>koḷak kuṭuttu vi<hi rend="grantha">śva</hi>lokattum viḷaṅki maṉuneṟi niṉṟa<hi rend="grantha">śva</hi>metañce<supplied reason="omitted">y</supplied> taraicu viṟṟirun=ta <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻaṉ Uyarn=taperumpukaḻ kovirā<hi rend="grantha">ja</hi>kecari<hi rend="grantha">panma</hi>rā<supplied reason="omitted">ṉa</supplied> Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājādhirājade</hi>vaṟku yā
<lb n="23" break="no"/>ṇṭu muppattoṉṟāvatu <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻamaṇṭalattu puḻaṟkoṭṭattup puḻa<supplied reason="omitted">l</supplied>nāṭṭu <hi rend="grantha">brahmade</hi>yam cun=taracoḻac caruppetima<unclear>ṅka</unclear>lattu vānavaṉma<hi rend="grantha">hāde</hi>viccaruppetimaṅkalattup
<lb n="24"/>peruṅkuṟi<hi rend="grantha">mahāsabhai</hi>yom nilavilaiyāvaṇakkaiyeḻuttu Iṉṉāṭṭut tiruvoṟṟiyūruṭaiya ma<hi rend="grantha">hāde</hi>varkkut ti<unclear>ru</unclear>ppaṇi ceytirukkum Āriyatecattu mekaḷāpurattu <hi rend="grantha">prabhā<unclear>ga</unclear>rabha</hi>ṭṭaṉ <hi rend="grantha">brāhma</hi>
<lb n="25" break="no"/><unclear>ṇi</unclear> nākalavvaiccā<unclear>ni</unclear>yāṉa Āriyammai Eṭuppitta <hi rend="grantha">rā<unclear>jendra</unclear></hi>coḻaṉ maṭattukku maṭa<unclear>puṟam</unclear>āka I Āriyaammaikaḷ pakkal <unclear>E</unclear>mmilicain=ta vilaipporuḷ koṇṭu viṟṟu koṭutta nilamā
<lb n="26" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="27"/>ṭaiya nilam I<unclear>ru</unclear>māvum Iṅke muṉṟāṅkaṇṇāṟṟu Iraṇṭāñ catirattu nilam Āṟu māvum Iṅke muṉṟāñcatirattu nilam kiḻakkaṭaiya nilam Iraṇṭu māvum Iṅke Añcāṅkaṇ<supplied reason="omitted">ṇā</supplied>ṟṟu mutaṟ catirattu nilam Āṟu māvum Āka nilam veli Oṉṟe Oru māvum Iṅke kollai nilam nāṉku māvum Āka nilam Oṉṟe kālum Āka Iṉṉilam Eṟṟi nilam Aiveliyum Itaṉil Uṇṇilam Oḻiyāme(vi)
<lb n="28"/>viṟṟukkuṭuttom Iṉnilattukku paḻampaṭiye nir<unclear>y</unclear>āyapeṟuvatākavum Iṉnilattu melṉokkiya maramum kiḻṇokkiya kiṇaṟum Iṉ nilattukkurittākavum Irukālāvatu mukkālāvatum peṟu vilaikkāṇam kiḻikaiyil cellakkoṇṭu Iṟaiiḻicci Iṟaiyile viṟṟu vilaiyāvaṇañ ceytu kuṭuttom Iṉnilattukku veṇṭum Iṟai <hi rend="grantha">cantrā</hi>tittavarai nāṅkaḷe Iṟaiyiṟuppatākavum I 
<lb n="29" break="no"/>ttaṉmattukku Iṟaiyiliyāka viṟṟuk kuṭuttom Ippaṭikku <hi rend="grantha">sabhai</hi> viṟṟuk kuṭukka <hi rend="grantha">sabhai</hi>yiṉṟuḷḷiru<hi rend="grantha">n</hi>tu paṇittāṉ vaṭṭamaṇi nārāyaṇakkiramavittaṉ paṇiyālum Irāyūr caṉṉayakkiramavittaṉ paṇiyālum veṟpu<supplied reason="omitted">ṟ</supplied>ttut tiruvaiyaṟu t<unclear>oṇa</unclear><unclear>vi</unclear>kkiramavittaṉ paṇiyālum Āriyatecattu mekaḷā<unclear>pu</unclear>rattu <hi rend="grantha">prabhāgarabha</hi>ṭṭaṉ <hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇi nākavvaiccāṉiyāṉa Āriyaammaikku <hi rend="grantha">rājentra</hi>
<lb n="30"/>coḻaṉma<unclear>ṭa</unclear>ttukku maṭappuṟamāka viṟṟukkuṭuttom <hi rend="grantha">śrī māheśvarara</hi> Aṟṟai<unclear>nā</unclear>ḷ Amutuceyya viṟṟukkuṭutta Iṉnilattil kuṭi Iru<hi rend="grantha">n</hi>tu Iṉnilam Uḻuṅkuṭikaḷai cilliṟai coṟumāṭṭum veṭṭi Amaiñciyum Uḷḷiṭṭaṉa Epperppaṭṭa Iṟaika(ḷ)ḷum kā<supplied reason="omitted">ṭ</supplied>ṭap peṟātomāka viṟṟuk kuṭuttom Itaṉṟi maṟṟu percil<note n="131-1">Read māṟṟuvomākil</note> <hi rend="grantha">dhanmāsa</hi>nam Uḷḷiṭṭut tāṉ voṇṭu kovukku nicati kaḻaiñcu
<lb n="31"/>poṉ maṉṟa Oṭṭi Iṭṭuk kuṭuttom peruṅkuṟi <hi rend="grantha">mahāsabhai</hi>yom Itikkituve poruḷ māvaṟutip poruḷ celavolai yāvatākavum Ituvallatu veṟuporuḷ māvaṟutipporuḷ celavolai kāṭṭak kaṭavarallā(yā)tārākavum Ipparicu Icai<hi rend="grantha">n</hi>tu viṟṟuk kuṭuttom peruṅkuṟi <hi rend="grantha">mahāsabhai</hi>yom Ivarkaḷ paṇikka Eḻutiṉeṉ kumiṇṭili Utaiyātittakkiramavittaneṉ Ivai Eṉṉe
<lb n="32" break="no"/>ḻuttu Ippaṭi Aṟiveṉ verpuṟattu Utaiyātit<unclear>tak</unclear>kiramavittaṉeṉ Ivai Eṉṉeḻuttu Ippaṭi Aṟiveṉ mu<hi rend="grantha">pra</hi><supplied reason="omitted">y</supplied>ākai karuvaṭikkiramavitta neṉ Ivai Eṉ Eḻuttu Ippaṭi Aṟiveṉ vaṭṭamaṇi nārāyaṇak kiramavittaṉ makaṉ <hi rend="grantha">so</hi>maṉātakkiramavittaneṉ Ivai Eṉ Eḻuttu Ippaṭi Aṟiveṉ Oṭapuṟatte yātitta(n)kkiramavittaneṉ Ivai Eṉ Eḻuttu Ippaṭi Aṟiveṉ verpuṟa
<lb n="33" break="no"/>ttut tiruvaiyaṟu tevakkiramavitta(ṉ)neṉ Ivai Eṉ Eḻuttu Ippaṭi Aṟiveṉ <unclear>U</unclear>ṭālippaṭṭayak kiṟamavittaneṉ Ivai Eṉ Eḻuttu Ippaṭi Aṟiveṉ kumiṇṭi caruvaṭikkiramavittaneṉ Ivai Eṉ Eḻuttu Ippaṭi Aṟiveṉ verpuṟattu comaṭikkiramavittaneṉ Ivai Eṉ Eḻuttu Ippaṭi Aṟiveṉ veṟpuṟattu<unclear>ka</unclear>ṇavatik kiramavittaneṉ Ivai Eṉ Eḻuttu
<lb n="34"/>Ippaṭi Aṟiveṉ vaṭṭamaṇi mā(ta)<hi rend="grantha">dha</hi>vakkiramavittaṉ neṉ Ivai Eṉ Eḻuttu Ippaṭi Aṟiveṉ kumiṇ(ṇ)<unclear>ṭi</unclear> toṇayakkiramavitta(ṉ) neṉ Ivai Eṉ Eḻuttu Ippaṭi Aṟiveṉ veṟpurattu Eṟayak kiramavitta(ṉ)neṉ Ivai Eṉ Eḻuttu Ippaṭi Aṟiveṉ pirā<hi rend="grantha">n</hi>tūrtāḻi kumā<unclear>ra</unclear>kkiramavitta(ṉ)neṉ Ivai Eṉ Eḻuttu <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied>
<lb n="35"/>Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrī rājādhirājade</hi>varkku yāṇṭu muppattoṉṟāvatu <hi rend="grantha">je</hi>yaṅkoṇṭacoḻa<unclear>maṇṭalattu puḻaṟ</unclear> koṭṭattu nāvalū<supplied reason="omitted">r</supplied> nāṭ<unclear>ṭu</unclear> Eṇṇūr Ūrom nilavilaiyāvaṇaṅ kaieḻuttu puḻal koṭṭattu puḻalnāṭṭu tiruvoṟṟiyūr Uṭaiyā<supplied reason="omitted">r</supplied>kku tiruppaṇi cetirukkum Āriyammai maṭam <hi rend="grantha">rāje</hi>n=tiracoḻaṉ maṭattukku maṭappuṟamāka Āriya<hi rend="grantha">de</hi>cattu mekaḷāpurattu <hi rend="grantha">prabhākara</hi>paṭṭaṉ <hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇi nākalavvaiccāṉiyāṉa Āriyammai pakkal poṉ koṇṭu
<lb n="36"/>Iṟai Iḻicci Iṟaiiliyāka nāṅkaḷ viṟṟukkuṭukkiṉṟa nilamāvatu pāppūṭṭip poṉpaṭukuṭṭattu <unclear>nā</unclear>ṅkaḷ viṟkiṟa nilattukkuk kiḻpāṟkellai muṭikoṇṭāṉvāykkālukku meṟkut teṉpāṟkellai Āṟṟu kāliṟ karaiyum karaipāṭu Akappa<note n="132-1">The letter ‘pa’ is written below.</note>ṭa vaṭakkum melpāṟkellai <unclear>nāṟai</unclear> kaḻikkāṭu poṉpaṭu kuṭṭattukkuk kiḻakkum vaṭapāṟkellai piḷḷaiyār <unclear>naṉta</unclear>va(ā)ṉattil velikkālukkut teṟkum Iṉṉāṉku Ellai Uḷḷu Akappaṭṭa nilam nan=tavāṉatti<unclear>k</unclear> kiḻakku muṭikoṇṭāṉ vāykkālukku
<lb n="37"/>kiḻaimaṭam Uṭpa<supplied reason="omitted">ṭa</supplied> patiṉaṟu cāṇkolāl Āyiraṅ kuḻi koṇṭitu paṭṭi Oṉṟāka Iraṇṭu paṭṭi nilattukkup poṉ koṇṭu Iṟaiyiliyāka Iṟai Iḻicci Iṉṉilattāl van=ta Iṟai Ūrome Iṟuppatāka Iṟai Iḻiccip peṟu vilaikkāṇam kiḻikaiyiṟ cellakkoṇṭu viṟṟuk kuṭuttom Iṉṉilattukku nirpāyum vāykkālum Iṉṉilattukku <unclear>Uri</unclear>ttāka nīrp<unclear>ā</unclear>ccik koḷḷap peṟuvatākavum Ipparicu Icai<hi rend="grantha">n</hi>tu viṟṟuk kuṭuttom tiruvoṟṟiyūr Uṭaiya <hi rend="grantha">mahāde</hi>vaṟkut tiruppaṇi ceytiru
<lb n="38" break="no"/>kkum <hi rend="grantha">brā(ra)hma</hi>ṇi nākalappaiccāṉiyāṉa Āri<supplied reason="omitted">ya</supplied>mmaikku viṟṟuk kuṭuttom Eṇṇūr Ūrom Emmil Icain=ta vilaipporuḷ Aṟakkoṇṭu viṟṟuk kuṭuttom Oru kālāvatum Iru kālāvatum mukkālāvatum poruḷ Aṟakkoṇṭu Iṟaiyiliyāka viṟṟuk kuṭuttom Ituve poruḷmāvaṟutippo<unclear>ru</unclear>ṭcelavolai Āvatākavum Iṉnilam taṉ niṟai ma <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> nilattāl van=ta Ūrpukuti Iṟaiyum Iḻicci viṟṟukkuṭuttom Iṉnilam Uḻutu Irukkum kuṭikaḷai cilliṟai ciṟucoṟumāṭṭum A 
<lb n="39" break="no"/>mañci veṭṭi Epperppaṭṭitum kāṭṭātākavum Innilattukku Eṅkaḷur Āṟṟu nir pāyappeṟuvatākavum Iṉnilattukku niroṭu vāykkālāṟu nirpāccik koḷḷap peṟuvatāka viṟṟuk kuṭuttom Eṇṇūr Ūrom Ivarka<unclear>ḷ</unclear> colla Ivvāvaṇam kaiyyeḻutineṉ vaṇṇakkaṉ Ammāṉ Aiyappaṉ paṟpanāpaneṉ Ivai Eṉṉeḻuttu Ippaṭi Aṟiveṉ coti Uṭaiyāṉ kuñciramallaṉ cuṟṟiyeṉ Ippaṭi Aṟiveṉ Ilāṭai coḻamaṭipaṭṭaneṉ Ippaṭi Aṟiveṉ va
<lb n="40" break="no"/>ḷa vaṇṇakkaṉ poṉ nākkin=tiṟaiyeṉ Ippaṭi Aṟiveṉ vaṇṇakkaṉ comaṭitirum<unclear>e</unclear>ṉiyeṉ Ippaṭi Aṟiveṉ cilamaṅkalaṅkiḻāṉ tevaṉ Aṅkāṭiyeṉ Ippaṭi Aṟiveṉ Ūr <hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇaṉ Uttama(n)ṉ caṅka<supplied reason="omitted">ra</supplied>neṉ Ippaṭi Aṟiveṉ Ivvūr vaikā<supplied reason="omitted">na</supplied><hi rend="grantha">sa</hi>ṉ pārattuvā[<hi rend="grantha">ja</hi>]ṉ caṅkaranārāyaṇaneṉ <g type="danda">.</g>—kovirā<hi rend="grantha">ja</hi><unclear>kecaripanmarāṉa</unclear> <hi rend="grantha">śrī rājādhirājade</hi>vaṟku yāṇṭu Iru<unclear>patte</unclear>ḻāvatu <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭa coḻamaṇṭalattup puḻalnāṭṭut tiruvoṟṟiyūr nakarattom nilavi
<lb n="41" break="no"/>lai Āvaṇakkaiyyeḻuttu nāṅkaḷ Āriyatecattu mekaḷāpurattu <hi rend="grantha">prahākara</hi>paṭṭaṉ <hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇi nākalavaiccāṉiyāṉa Āriyaammaikaḷ Eṭuppitta <hi rend="grantha">rāje</hi>n=tiracoḻaṉmaṭattil tiruvoṟṟiyūr Uṭaiyār māci makamum paṅkuṉi Uttiram Uḷḷiṭṭa tiruviḻākkaḷil Uṭaiyār tiruviḻāc cevikka van=ta<hi rend="grantha"> śrī <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> </hi>
<lb n="42"/>na[ <hi rend="grantha">n</hi>tu] vāṉattil vāṟatavarkkum<note n="133-1">May be read vantavarkkum</note>Ivvūr karmakkiḻavaṉ Aṟivākkiḻāṉ ceriyai tevamaṉaippaṭappa velikkālukku meṟkum teṉpāṟkellai ti<unclear>ru</unclear>na[ <hi rend="grantha">n</hi>tu] vaṉam <hi rend="grantha"><unclear>rāja</unclear></hi>viccātiraṉ velikkālukku vaṭakkum melpāṟkellai peruvaḻikkuk kiḻakkum vaṭapāṟkellai <hi rend="grantha">rāje</hi>n=ti<hi rend="grantha">ra</hi>coḻap perun=taruvil <unclear>ma</unclear> <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> 
<lb n="43"/>nila mel nokkiya maramum kiṇokkiya kiṇaṟum <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> vum <unclear>tu</unclear>ravum viṟṟu <unclear>vilaiyāvaṇamum</unclear> Iṟaiiḻicci Iṟaiyiliyāka Emmilicain=ta vilaipporuḷ Aṟakkoṇṭu viṟṟuk kuṭuttom Innila <unclear>cuṭṭivaṉta</unclear> veṭṭi Amañci Eccoṟu kūṟṟu nellu Uṭpaṭa kāṭṭap peṟa<note n="133-2">Incomplete.</note> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 38.132 by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/>
			<citedRange unit="page">127-133</citedRange>
			<citedRange unit="item">132</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
