<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 38.491: original edition by S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 491. (A.R. No. 491 of 1912.) ŪṬṬATTŪR, LALGUDI TALUK, TIRUCHIRAPPALLI DISTRICT. On the south wall, maṇḍapa in front of the central shrine, Siddharatnēśvara temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv38p0i0491</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">King: Vikrama Chōḷa Year 11: 1129 A.D.</hi></p>						

						<p>Damaged. Records the gift of two <hi rend="italic">vēli</hi> of land to the god of Tiruūṟṟattūr, Tugumāmaṇiy-āṇḍār by three persons 1. Maḻavar <hi rend="italic">alias</hi> Nāṟpatteṇṇāyira Nambi, the son of a <hi rend="italic">Veḷḷāḷa</hi> Iḷamālvāy-uḍaiyāṉ, 2. Dēvaṉ Kumaraṉ, the nephew of the former and Rāsaṉ Nambi, the younger brother of Dēvaṉ Kumaraṉ, the residents of Karuviḍaimaṅgalam, a <hi rend="italic">dēvadāna</hi> village of Tiruvālanduṟai-uḍaiya Mahādēva temple at Śiṟupaḻuvūr in Kuṉṟa-kkūṟṟam. Missing nāḍu, (a sub-division) of Rājarāja-vaḷanāḍu, by Uḍaiyāṉ Perumāḷ Tiruvāliyāṇḍān of Maṅgalanallūr.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> kaṭalcūḻnta pārEḻun ticaieṭṭuṅkāttu niṉṟu taṭamāmati Ena viḷakkit tiraḷa veṇkoṭai<note n="586-1">Read kuṭai</note>nilāveṟippa Āḻivarai varampāka vaṭaṟkaliyaip pelattokki Ūḻi
<lb n="2" break="no"/>toṟum pukaḻoṅki Orāḻi veyilpparappa kayaṟcilaiyil kālvaḷaiyak kaḷiṟāḷiyil karaṅkuvippa puyalāḻiyil poṟṟi ceyyap puvimeruvil viṟṟiruppat tiru<unclear>vā</unclear>ṇaiyuñ ceṅko
<lb n="3" break="no"/>lun ticaieṭṭuṅ kāvalkoḷḷap peruvāḻvu peṟṟuyiranaittum piḻaitta tāmenak kaḷikūra camaiyamāṟunta talai Eṭuppat tarumamu marumaṟaiyun taḻait<unclear>to</unclear>ṅ<unclear>ka</unclear> vamaivillā manu
<lb n="4"/>Oḻukkamātiyukamāmpaṭi nilainiṟkka Oṟpil tammuṟu kanavilum Onṟoṭ<supplied reason="omitted">oṉ</supplied>ṟu pakaivinṟi poṟpuviyum pulvāyum pukkoru tuṟai nīruṭaṇṇap ponti netiyum poyyātu puyilum puṉalo
<lb n="5" break="no"/>karavātu manniya neti vaḷam peruviḷai vayaltoṟum vaḷañ curappa poka pūmiyitu vennap pokamellām vantiṇṭi Eka(ka)vāṇai Aracurimai Eḻil poḻilkaḷum peṟṟatena(na)paṭi vāḻa mu<unclear>ṭi</unclear>cūṭi
<lb n="6"/>yātta marāpi<hi rend="grantha">ṣe</hi>kat talaittaracar kaḷittāṭa Evvulakamiruḷ niṅka vanta komanivanenṟu kavvai tira kaḷi<note n="586-2">Read kali</note>kāttāti kālāṅ kāṭṭina Ena Ivan kākkum puviyanaittu miyāvaiyu ninaintaruḷiyavan
<lb n="7"/>kākkum Ena <unclear>Akila</unclear>lokaṅkaḷālaṭiyaṭaik kulaipaṭuvana teṅkukaḷe koḷpaṭuvana Iḷaṅkamukey paṭuvana tirinilai E(y)tir paṭuvana viṭi Eṟe kaḷampaṭuvaṉa por varampe kaṭaipaṭuvana kopurame Uḷampaṭuvana <unclear>cū</unclear>n <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> kaḷire
<lb n="8"/>Oṟuppuṇ <supplied reason="omitted">paṉa</supplied> matakkaḷiṟe taṭuppuṇpana koṭṭakame taḷḷuṇpana<note n="586-3">Do kaḷḷuṇpana</note> cetakarame koṭu ceṟṟa kalaipporuḷe komavan vuttamip poruḷe kaṭṭuṇpana neṭuṅ koṭie kaṟaipaṭuvana ni<unclear>ṟaima</unclear>ti<supplied reason="omitted">ye</supplied> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ṇpana vaṇiyaṉ kule <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> rina
<lb n="9"/>tāṟṟuva pariyākame kuṟ<unclear>ai</unclear>paṭuka <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> curuḷe kuḻaivillana maṇikkoṅkaie maṟaipaṭuvana cūḻ kāñcie māl kovana vaṇaṅkiṭai E Enṟu pāṭimap pārventariḷaṅ kaḷiṟṟin mel potac cenṟiṟaiñci por 
<lb n="10"/>(r) venta tiruvācaṟ puṟaniṟpac ceralarun tennavaru ciṅkaḷa<supplied reason="omitted">ru</supplied>m koṅkaḷarum<note n="587-1">Read koṅkaṇarum</note>peraracu peṟa veṇṭip piriyātu cevi<supplied reason="omitted">p</supplied>pa tammaracu tāmpeṟṟu tammuṭane muṭicūṭiyam maruṅkuṟa teviya<unclear>r</unclear>kaḷaṇimaṅkalam peṟṟa tennavāḷa<supplied reason="omitted">ra</supplied>car talaikākka yātavarkula marapil
<lb n="11"/>vanta coḻakula maṇiviḷakku coḻakulamāṇikkam puṟakaṇi mutaṟ kaṇ nānkin vaṭivukoṇṭa vaḷava cekaran tiruvāṇaiyumuṭa nāṇaiyum muṭancella muṭikkavittāṉ maṇṇaracar vantiṟaiñci makuṭam punai vaḷavanuṭan peṇṇaracum peruntāyamum peṟṟaruḷum perumāḷ
<lb n="12"/>Uṟaiyūrum peruntakaiyumu(t) takaiyu maturāpuriyu mu <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> muṟai E peṟu(m) mulaip perumāḷ muḷarinakar tuṟanta vannam poṉācanañ ciṅkavaṇai polu kaṟpakap pūñcolaiyil <unclear>mu</unclear>nnevalu nittal muḷai <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> pāṇṭaruḷi Āḷkai <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> 
<lb n="13"/>tam poṟkuḻaik kompenna Ulaku makiḻa <unclear>va</unclear>ntaruḷiya Ulakuṭai mukkoṟkiḻānaṭiyuṭan viṟṟiruntaruḷiya kovirācakecaripaṟmarāna tiripuvanaccakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">si</hi> Irācāti <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> 
<lb n="14"/>maṅkalanallūruṭaiyān perumāḷ tiruvāliyāṇṭānen Irā<unclear>ca</unclear>rācavaḷanāṭṭu tiruvūṟṟattūrnāṭṭu tiruvūṟṟattūruṭaiyār tukumāmaṇināyanār Āticaṇṭecu<supplied reason="omitted">ra</supplied>rkku nān tānamākak kuṭutta paricāvatu piramātarāya muttaraiyar pakkal I
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 38.491 by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/>
			<citedRange unit="page">584-587</citedRange>
			<citedRange unit="item">491</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
