<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 38.128: original edition by S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 128. (A.R. No. 128 of 1912.) TIRUVOṞṞIYŪR, SAIDAPET TALUK, CHINGLEPUT DISTRICT. On a west base, central shrine, Ādhipurīśvara temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv38p0i0128</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">King: Vīrarājēndra Year: ⎯⎯</hi></p>						

						<p>Begins with the <hi rend="italic">mēykīrtti</hi> of the king, <hi rend="italic">Vīramē tuṇaiyāgavum.</hi> It records that the king learnt that lands in several <hi rend="italic">dēvadāna</hi> villages belonged to the temple at Tiruvoṟṟiyūr and also paddy, gold and <hi rend="italic">kāśu</hi> owned by the temple were left unutilized and were lying waste and, he ordered the temple officials to utilize these to create <hi rend="italic">nivandams</hi> to the god at Tiruvoṟṟiyūr. Accordingly sixty six <hi rend="italic">vēlis</hi> of waste land in Siṁhavishṇu-chaturvēdimaṅgalam were brought under cultivation and designated <hi rend="italic">Vīrarājēndraviḷāgam.</hi> While, its income in paddy, gold and <hi rend="italic">kāśu</hi> were allotted under various items of expenses for conducting offerings and worship at the temple for the health of <hi rend="italic">Chakravartin</hi> Vīrarājēndra, for the increase of his race, for the prosperity of the marriage-badge <hi rend="italic">(tirumāṅgalyam)</hi> of the queen and for the glorious health of their children. The items of apportionment for conducting services include 1. The pay of two priests who worshipped god and of the musician who sang on the occasion of waking up the god from his sleep. 2. the conducting of the festival, <hi rend="italic">Tiruvādiraitirunāḷ</hi>, when the god Kāraṇai-viṭaṅka was taken out and was made to hear <hi rend="italic">Tiruvembāvai.</hi> 3. The maintenance of 22 <hi rend="italic">taḷiyilār</hi> who danced and sang, of one dancing-master who taught dancing, 10 temple-girls who recited <hi rend="italic">tiruppadiyam</hi> and of four maid servants, who fanned the god <hi rend="italic">(kavaripiṇā).</hi> It is also stated that the king ordered, the details pertaining to various <hi rend="italic">nivandams</hi> to be instituted in the temple, to engrave on the walls of the temple.</p>						

						<p>Various officials, including the temple accountant Nūṟṟeṇmaṉ Ōruppāṉaiyan, the pontiff of the <hi rend="italic">maṭha</hi>, Chaturānana-paṇḍita and also the person who made this arrangement of apportionment <hi rend="italic">(nivandam)</hi> and got it engraved (on stone), Tanimahēśvaran Āchchan Śivalōkanāthaṉ of Poṉṉūr in Tiruveṇkāḍu in Chōḻa-maṇḍalam, figure as signatories.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī</hi> vīrametuṇaiyākavuṉ tiyākameyaṇiyākavum<note n="115-1">There is an unnecessary stroke under ‘m’ like m<hi rend="grantha">ra.</hi> This may be ignored.</note> ceṅko(l)loccik karuṅkali kaṭi<hi rend="grantha">n</hi>tu kūṭal caṅka<supplied reason="omitted">ma</supplied>ttu Ākavamalla(ṉ)ṉaiyañcuvittu vikkalaṉaiyuñ ciṅkaṇaṉaimuṭai puṟaṅkaṇṭu maṟṟavar māteviyaroṭum va<hi rend="grantha">sta</hi>vā<hi rend="grantha">ha</hi>nam kaikkoṇṭu Iraṇṭām vicaiyinum kuṟitta kaḷattākava mallaṉaiyañcuvittu veṅkaināṭu miṭṭuk koṇṭu taṉṉuṭan piṟan=ta munnavar viratamum muṭittu muṉṟām vicaiyiṉum comi<hi rend="grantha">śva</hi>raṉ kaṭṭiya kaṇṭikai Aviḻppataṉ munnam kampili cuṭṭuk kaṟaṭikkallil <hi rend="grantha">ja</hi>ya<hi rend="grantha">sta</hi>mpa nāṭṭit tevanātaṉ mutal mācumantarai cakkarakoṭṭattu turatti maṟṟavariṉattār muṭipiṭittukkoṇṭu kuccimiṭṭu Ellai kaṭa<hi rend="grantha">n</hi>tu nilaiyiṭṭu vi<hi rend="grantha">jeabhiṣeka</hi>m paṇṇi vira<hi rend="grantha">siṁhāsa</hi>nattu Ulaka muḻutu <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> 
<lb n="2"/>koṇṭa coḻamaṇṭalattu<unclear>p</unclear> puḻaṟkoṭṭattup puḻa<supplied reason="omitted">l</supplied>nāṭṭu Uṭaiyār tiru Oṟṟiyūruṭaiyār tevatāṉa(m)māṉa Ūrkaḷil muṉpu nivaṉtañ ceyyātu kiṭakkum nilattilum nellilum poṉnilum kācilum Uḷḷaṉa Aṟi<hi rend="grantha">n</hi>tu namakkum naṅkulattukkum nam piḷḷaikaḷukkum naṉṟāka tiruvoṟṟiyūruṭaiyārkkum Aṅkuḷḷa <unclear>taḷumaṅkaḷukkum</unclear><note n="116-1">Read as taḷimārkaḷukkum</note> nivantañ ceyya veṇṭuvaṉa Aṟintu nivantañ ceytu kalveṭṭu <unclear>vik</unclear>kaveṉṟu tiruvāymoḻintaruḷa Ittevatāṉamāṉa Ūrkaḷil ciṅkaviṣṇaccaruppetimaṅkalattu <unclear>Uvañcaḻarum</unclear><note n="116-2">Read as uvaccarum</note>kaḻikoppumāyt taram peṟātu kiṭakkum nilattu nilaṉ Aṟupatinaṟu veliyum vi<hi rend="grantha">rarāje</hi>nta<unclear>ra</unclear> viḷākameṉṉu nāmattāl putu tiruttākki Iṉ nilattāl veli Oṉṟiṉukku <hi rend="grantha">rāja</hi>kecariyāl nel Arupatiṉ <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> 
<lb n="3"/>pu nivantañ ceyyātu niṉṟa kācu Aiñnūṟṟaṟupatteṭṭuṅ koṇṭu cakkaravatti <hi rend="grantha">śrī</hi>vi<hi rend="grantha">rarāje</hi>n<hi rend="grantha">tra</hi>tevar tirumeṉi kalliyāṇa tirumeṉiyākavum tirukkulam vattikkavum nampirāṭṭimār tirumaṅkalliyam perukavum piḷḷaikaḷti<unclear>ru</unclear>meṉi kalliyāṇa tirumeṉiyākavum coḻamaṇṭalattu tiruveṇkāṭṭu poṉṉūruṭaiyāṉ tani<hi rend="grantha">māheśva</hi>raṉ Āccaṉ civalokanātaṉ Ikkoyilil patipātamulap paṭṭuṭaip pañcācāriya tevakaṉmikaḷaiyum <hi rend="grantha">śrī</hi> kāriyam k<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>vanu<supplied reason="omitted">ru</supplied>ṭaiyāṉ piccaṉ <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭāṉaiyum Ikkoyilil mutaṟ kaṇakku nūṟṟeṇmaṉ Oruppaṉayaṉaiyum Ik koyilil maṭamuṭaiya caturāṉapaṇṭitaraiyum kūṭa vaittuk ko<supplied reason="omitted">ṇ</supplied>ṭiruntu ni<unclear>vanta</unclear>ñ ceytum Uṭaiyār tiruvoṟṟiyūruṭaiyār <unclear>koyilil</unclear> vaikācit tiṅkaḷ tiruviḻāveḻuntaruḷit tiruvāyilaiya nāḷāl tīrttam Āṭiyaruḷa veṇṭum nivantaṅkaḷukkuk kācu Irunūṟṟi<unclear>rupatu Ākavum</unclear> virarā<hi rend="grantha">je</hi>n<hi rend="grantha">tra</hi>ṉ tirucā<unclear>ṉ</unclear> <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> veṇṭum nivanta<unclear>ṅ</unclear>ka(ḷ)ḷukku kācu nūṟṟeṇpatteṭṭu <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="4"/>ṇippāṉ Oruvaṉukku nellukkum poṉṉukkum kācu muppattāṟum Uṭaiyārai tiruvār<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>tiṉai ceyvār Iruvarkku kācu nāṟpatum virarā<hi rend="grantha">je</hi>n<hi rend="grantha">tra</hi>ṉtiruppaḷḷieḻiccikku man<hi rend="grantha">trage</hi>yam viṇṇappañceyyum tillaiviṭa<unclear>ṅ</unclear>kaṉ poṟkā<unclear>cu</unclear>kku nellukkum poṉṉukkum <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> tānukku Itu Ivaṉukku kāṇiyākavum mārkaḻit tiru<supplied reason="omitted">vā</supplied>tirait tirunāḷāl kāraṇaiviṭaṅkar tiruvolakkamāy Eḻuntaruḷi Iruntu tiruvempāvai keṭṭaruḷit tiruvamirtu ceytaruḷukaikkum Innāḷālu<supplied reason="omitted">m</supplied> <unclear>Eṉ</unclear> vaḻakkattukku kācu Aimpattu muṉṟum Ākak kācu Aiññūṟṟupatteṭṭum Ittirunāṭkaḷ Uḷḷiṭṭu Ittevarkku Āṭavum pāṭavu muṉpuḷḷa taḷiyilār mel Eṟṟamāka Eṟṟiṉa taḷiyilārirupat tiruvarkku nāḷ Oṉṟukkup poṉ Irā<hi rend="grantha">ja</hi>kecariyāl <unclear>nel</unclear>k kuṟuṇiyāka van=ta nellu Aṟunūṟṟarupatiṉ kalaṉe Itil <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> Aṭuv<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>rkaḷ Āṭṭuvikkum naṭṭuvaṉ Oruvaṉukku nāḷ Oṉṟukku nellut tūṇippatakkāka nellu nūṟṟeṇpatiṉ <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> maṭṭuvāṉukku nāḷoṉṟiṉukku nellu mukkuṟuṇiyāka nellut toṇṇūṟṟuk kalamum muṉpu nima
<lb n="5" break="no"/>ntamuṭaiya tevaraṭiyā<supplied reason="omitted">r</supplied> mel Eṟṟamāka tiruppatiyam viṇṇappañ ceyya peṇṭukaḷ paṉniruvarkkum ka<unclear>va</unclear> <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> piṇi<note n="117-1">Read as kavaripiṇā</note>ceyvār nālvarkkum Ittevaraṭiyār patinaṟuvarkku nāḷ Oṉṟukkup perāl nellu nānāḻiyāka nāḷ Oṉṟukku nellu Iru tūṇiyāka Orāṭṭaikku nellu Iruṉūṟṟunāṟpatin <unclear>ka</unclear>lamum paruppamirtu camaippār nālvarkkup perāl nellu Iru nāḻiyāka nāḷ Oṉṟukku nelluk kuṟuṇiyāka nellu muppatiṉ kalamum Āka nellu Āyirattiru nūṟṟuk kalam Iṉ nellukkuc ciṅka<unclear>viṣṇu</unclear>ccaruppetimaṅkalattuk kiḻ <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> kiḻ pāṟkellai kaṇapativatikku meṟku tirucciṟṟampala vatikku kiḻakkum teṉpāṟkellai cuntaracoḻac caruppetimaṅkalattum vāṉavaṉ māteviccaruppetimaṅkalattum kiḻpi<unclear>ṭ</unclear>ākai cerkkāṭṭur Ellaikku vaṭakku Icaṇaiyūr Ellaiyāka Uṭpaṭum nilattil <hi rend="grantha">śrī</hi> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> kolāl nilaṉ <unclear>patiṟṟu</unclear> veliyum van=ta nellukkum <hi rend="grantha">(1)</hi> kācukkum can=tirātittavaṟ <supplied reason="omitted">ce</supplied>l<unclear>vat</unclear>āka nivan=tañ
<lb n="6"/>ceytu kalveṭṭuvitteṉ puravuvaritiṇaikkaḷanāyakañ ceyta marutūruṭaiyāṉ kā <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ḻuttu I<supplied reason="omitted">p</supplied>paṭikku Ikkoyilil mutaṟkaṇakku nūṟṟeṇmaṉ Iruppāṉaiyaneṉ Ivai Eṉ Eḻuttu Ippaṭikku maṭamuṭaiya caturānapaṇṭitaneṉ Ivai Eṉ Eḻuttu Ippaṭi ni[ van=tañ] ceytu veṭṭuvitteṉ coḻamaṇṭalattut tiruveṇkāṭṭup poṉṉū(r)ruṭaiyān tanimā<hi rend="grantha">heśva</hi>ran Āccaṉ civalokanātaneṉ Ivai Eṉ Eḻuttu <hi rend="grantha">śrīpa</hi>n<hi rend="grantha">māheśvara<supplied reason="omitted">ra</supplied>kṣai <g type="ddanda">.</g>§</hi> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 38.128 by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/>
			<citedRange unit="page">115-117</citedRange>
			<citedRange unit="item">128</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
