<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 38.509: original edition by S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 509. (A.R. No. 509 of 1912.) ŪṬṬATTŪR, LALGUDI TALUK, TIRUCHIRAPPALLI DISTRICT. On the west wall, yāga-maṇḍapa, Siddharatnēśvara temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv38p0i0509</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">King: Vikramachōḷa Year 15: 1033 A.D.</hi></p>						

						<p>This inscription commences with the <hi rend="italic">meykīrtti</hi> of the king, <hi rend="italic">Pūmālai-miḍantu</hi> etc., It records that the authorities (represented by) Togumaṇiyār Chaṇḍīśan of the Mahādēvar temple at Tiruvūṟattūr in Tribhuvanamuḻuḍai-vaḷanāḍu sold four <hi rend="italic">vēli</hi> of land, (at Ukkalūr) to a certain Arumaṇi-uḍaiyān <hi rend="italic">alias</hi> Poṟkōyil Pichchaṉ a <hi rend="italic">veḷḷāḷa</hi> of Ūṟṟattūr for 90 <hi rend="italic">kāśu</hi>, for maintaining a <hi rend="italic">maṭha, (maḍappuṟam)</hi> (which was perhaps situated in the temple premises). It is also enjoined upon the buyer to settle the <hi rend="italic">kuḍi</hi> (cultivators) of his choice to get the land cultivated and measured out ten <hi rend="italic">kalam</hi> of paddy daily to maintain the (servants) who cleaned the premises of the <hi rend="italic">maṭha</hi> (called) <hi rend="italic">Kēraḷāntakan-maḍam</hi> and also feed mendicants there. Further it is recorded that the sale amount of ninety <hi rend="italic">kāśu</hi> was given to the buyer, Poṟkōyil Pichchaṉ who remitted an interest of 67(1/2) <hi rend="italic">kaḻañji</hi> of gold, which was utilized for making <hi rend="italic">paṭṭam</hi> (headgear ornament), called <hi rend="italic">Kēraḷāntakan-paṭṭam</hi> to the god. It is stated that this was to adorn the god daily. Further both i.e., the <hi rend="italic">maṭha</hi> and <hi rend="italic">Kēraḷāntakan-paṭṭam</hi> were to be protected by the <hi rend="italic">nāṭṭavar</hi> of Ūṟṟattūr, who agreed to maintain both these charities and the temple authorities gave an agreement to Poṟkōyil Pichchaṉ. </p>						

						<p>The accountant of the <hi rend="italic">nāḍu</hi> Kuṉichcha uḍaiyān Togumāmaṇi Tiruchchiṟṟambalam uḍaiyān, Kaviśikan Chakrapāṇi and several others figure as signatories.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied></hi> pūmālaimiṭaintu poṉmālai tikaḻtarap pāmālai malinta parumaṇit tiraḷ puyattiru nilamaṭantaiyoṭu <hi rend="grantha">ja</hi>yamakaḷiruppak kanavarai mārpaṉ taṉateṉap pe
<lb n="2" break="no"/>ṟṟu tirumakaḷoṭu taṉiyiruppat talaimakaḷ coṟṟiṟam puṇarnta kaṟpiṉṉāki <unclear>vi</unclear>ruppoṭu nāvakat tiruppuyatticai toṟun tikiratiyoṭu ceṅkol naṭappa Akilapuva<unclear>ṉamun</unclear> kavip
<lb n="3" break="no"/>pa tor <unclear>putu</unclear>mati <unclear>pol</unclear> veṇkuṭai mimicai niṟpak karuṅkali Oḷittuvan pilattiṭai <unclear>kiṭappa</unclear>t teluṅkala viman yilaṅkalmimicai peṟavum kaliṅkar pūmiyaik kaṉaleripa
<lb n="4" break="no"/>rukavum Aimpaṭaipparuvattu vempaṭai tāṅki veṅkai maṇṭa<supplied reason="omitted">la</supplied>ntāṅki yiṉitiruntu vaṭaticaiyṭip paṭuttaruḷit teṉticait tarumamum tavamun taḻaippa vetamum meymaiyum
<lb n="5"/>Ātiyum polat talait talaiciṟappa vantaruḷi veṟka<unclear>ṟ</unclear> poṟpuli Āṇai pārttivarcūṭa niṟaimaṇi kuṭam muṟaimaiyin cūṭi maṉṉuyir kellām miṉṉuyirt tāypola taṉnaḷi parappit
<lb n="6" break="no"/>taṉittaṉi parantu maṇamuḻutuṅ kaḷippa maṉuneṟi vaḷarttut tan koyil koṟṟavācalppuṟattu maṇiṉāvoṭuṅka muraicu kalamuṅ vicaiyamum pukaḻum meṉa meloṅki vāḻiyūḻiyim mākulaṅ kā
<lb n="7" break="no"/>kka tirumaṇip poṟṟe<unclear>ṭṭe</unclear>ḻuttu <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ntāmāṇṭi <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> vācu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> tiṟai niṟai<unclear>ttu</unclear>c <unclear>c</unclear>orinta cempo <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> vaiyāl taṉkula nāyakan tāṇṭavam puriyuñ cempon Ampalañcū
<lb n="8" break="no"/>ḻ tirumāḷikai Ulaku valaṅkoṇṭoṉi<note n="619-1">Read koṇṭoḷi</note>viḷa<supplied reason="omitted">ṅ</supplied>ku nemi kulavaraiyutaiyaṅ kuṉṟamoṭu ninṟa pacum<unclear>po</unclear>n meñcu palivaḷarpiṭam vicumpoḷi tavaippa viḷaṅku pon mey<supplied reason="omitted">ñ</supplied>cuyiru nilan taḻaippa yimaiyavar kaḷippa periya tirunā
<lb n="9" break="no"/>ṉ perumpiyar viḻāvenṉum U<unclear>ya</unclear>r puraṭṭāti U<unclear>t</unclear>tiraṭṭātiyil Ampala niṟainta Aṟputak kūttarinpavāḻa Eḻuntaruḷuvataṟkut tirutter ko<unclear>yi</unclear>l cempon meyntu parantiraṉ muttin mayirvaṭam<note n="619-2">Read payirvaṭam</note> <unclear>parappi</unclear> niraimaṇi
<lb n="10"/>māḷikai neṭun teruvititan tiruvāḷar miyāral<note n="619-3">Read peyarāl</note>ceytu camaittaruḷi paimpoṟ cūḻitta pari<unclear>kala</unclear> mutalāṟ cempoṟ kaṟpakattoṭu pariccinnamum <unclear>A</unclear>ḷavillātāna veḷipeṟavamaittu pattāmāṇṭil cittirait tiṅ<unclear>ka</unclear>
<lb n="11" break="no"/>ḷ Attami peṟṟa Ātittiyavārattu tiruvaḷar matiyana<hi rend="grantha">ntraiyyodaśi</hi>p pakkattu yinta palavum yinitu camaittaruḷi tankuṭai niḻal talamuḻutuṅ kaḷippa ceḻiyar veñcurampuka ceralar kaṭalpuka vuḻi taru ciṅkaṇarañcine<unclear>ñcala</unclear>
<lb n="12" break="no"/>mark kaṅkar tiṟai<unclear>yi</unclear>ṭak kannaṭar veruviṭak koṅkarotuṅka koṅkaṇar cāya maṟṟetticai mannarun tan tamakkāṇena Āṅka varamkiḻuṅkai yoppākitterivaiy tilatam tiyākapātakaipuri kuḻa
<lb n="13" break="no"/>l maṭappaṭi punitak kuṇavatikai tiru[puvaṉa* muḻu]<note n="620-1">These portion is not engraved.</note>tuṭaiyāḷi vantirumār vattaru <unclear>ce</unclear>ḻumutuṭaiyāḷena Uṭaniruppa neṭumālākattu tirumakaḷiruntateṉa mātar maṭamayil pūtalat<unclear>ti</unclear>runtu tiaraṇiya kaṟppil taraṇimuḻutuṭai
<lb n="14" break="no"/>yāḷenuṭaniruppa cemponvira(ā)<hi rend="grantha">śihāsa</hi>nattu tiripuvanamuḻutuṭaiyāḷoṭum viṟṟiruntaruḷiya kopparakecarivaṟ<hi rend="grantha">ma</hi>rāna <hi rend="grantha">tri</hi>puvana<hi rend="grantha">sa</hi>kkaravattikaḷ<note n="620-2">Read <hi rend="grantha">tri</hi>puvanacakkaravattikaḷ</note> <hi rend="grantha">śrī</hi> vikkiramacoḻa<hi rend="grantha">de</hi>varkku yāṇṭu <num value="15"><g type="numeral">10</g> 5</num>āvatu tiripuvana
<lb n="15" break="no"/>muḻutuṭaivaḷanāṭṭu tiruvuṟṟattūr <hi rend="grantha">mahāde</hi>varuṭaiyār tokumāmaṇiyār caṇṭicanen Ūṟṟattūr Irukkum veḷḷāḷan Arumaṇiuṭaiyānāna poṟkoyiṟpiccaṉukku nāṉ maṭattukku
<lb n="16"/>viṭ<supplied reason="omitted">ṭa</supplied> nilattukku Ellaiyāvatu nilavilaiyāvaṇamāvatu Uṭaiyā<supplied reason="omitted">r</supplied> tirumaṭaippaḷḷipuṟam Ukkalūril ki(ḻ)ḻaik kuḷattil tūmpil ninṟum teṟkunokki poṉa vākkālukku
<lb n="17"/>meṟkkum tenpārkkellai tiruvāṉaikāvuṭaiyān mayakkalukkum moṭan vaṭukanmayakkalukku vaṭakkum melpārkkellai Oṭaikku kiḻaipparuvarampukku kiḻakkum vaṭapār<unclear>k</unclear>kellai Iḷaiyān picca
<lb n="18" break="no"/>n mayakkalukkum pavaḻakkunṟu periyān mayakkalukkum teṟkkum Ivvicainta perunāṉkellaikkuṭpaṭṭa <hi rend="grantha">5 4</hi> lināl veli Innilam nālveliyum maṭappuṟamāka viṟṟu Itukku ko
<lb n="19" break="no"/>ṇṭa kācu <num value="90">9 <g type="numeral">10</g></num> toṇṇūṟu Ikkācu toṇṇūṟum koṇṭu Innilam nālveliyum maṭappuṟamāka viṟṟukkuṭutten Arumaṇi Uṭaiyanāna poṟkkoyil <unclear>pi</unclear>ccaṉukku Uṭaiyār to
<lb n="20" break="no"/>ku māmaṇiyāṇṭār <hi rend="grantha">śa</hi>ṇṭicanen Innilam nālveliyum kaikkoṇṭu tān veṇṭu kuṭiyiṭṭup payirceytu k<unclear>e</unclear>r<unclear>ā</unclear>ḷāntakan maṭattukku nittam pattukkalamum tiruvalaku tirumeḻu 
<lb n="21" break="no"/>kkiṭuvārkkum Itukku veṇṭum paricāram paṇṇi Āṇṭārkaḷukku tiruvamutākki Amutuceyvippārkkum nittam kalanel<unclear>lu</unclear> celvutākavum <unclear>I</unclear>pparicukku Innilam
<lb n="22"/>nālveliyum viṭṭu Ikkācu toṇṇūṟukkum kācu Oṉṟukkum pon munk<unclear>ā</unclear>
<lb n="23" break="no"/>lāka Inta Arumaṇi Uṭaiyānāna poṟkoyilpiccan Oṭukkiṉa pon <num value="60">6 <g type="numeral">10</g></num>ep
<lb n="24" break="no"/>ippon Aṟupatteḻu kaḻañcaraiyālum Uṭaiyārkku nittalpaṭiyāka cārt
<lb n="25" break="no"/>ti Aruḷa ceyta kera(ā)ḷāntakanpaṭṭam Oṉṟu Ippaṭ<supplied reason="omitted">ṭa</supplied>m Onṟum nittalum viṭāte<unclear>c</unclear>
<lb n="26"/>cātti Aruḷakkaṭavatākavum Ikkera(ā)ḷāntakan paṭ<supplied reason="omitted">ṭa</supplied>mmum kera(ā)ḷāntakan maṭam Uṟṟattū<unclear>r</unclear>
<lb n="27"/>nāṭṭārey Ivaiyiṟṟukku veṇṭum Ira<hi rend="grantha">ṣai</hi> paṇṇikkākka kaṭavarkaḷākavum Inta
<lb n="28"/>kera(ā)ḷāntakan maṭattukku nittal nimantam kalanellum celvutāka Inta nilam nā
<lb n="29" break="no"/>lveliyum Uṟṟattūrnāṭṭārey celuttikkuṭukka kaṭava<supplied reason="omitted">r</supplied>kaḷākavum Ipparicukku Inta
<lb n="30"/>Arumaṇi Uṭaiyānāna poṟkoyil piccaṉukkup pira<hi rend="grantha">mā</hi>ṇam ceytu kuṭutten Uṭai
<lb n="31" break="no"/><unclear>y</unclear>ār tokumāmaṇiyāṇṭār caṇṭicanen Itu caṇṭicar <hi rend="grantha">sāsa</hi>ṉam pan<supplied reason="omitted">mā</supplied>yecuvara<hi rend="grantha">rakṣai</hi> Aru
<lb n="32" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> la nāṭṭukkaṇakku kuṉiccauṭaiyān tokumāmaṇi tirucciṟṟampalamuṭaiyānen Ivai Enneḻu
<lb n="33" break="no"/><supplied reason="omitted">t</supplied>tu Ippaṭikku kavicikan tirunilakaṇṭan tukumāmaṇi cayiñaiyātamaikku kavicikan cakkarapāṇi karuma
<lb n="34"/> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> kāḻvān Ivai Enneḻuttu Itu Āritan cirāḷan ciṟiyān(ā) [<hi rend="grantha">sa</hi>] yiñaiyātimaikku<note n="621-1">Read ciriyāna cayiñaiyātamaikku</note>Ivai toku
<lb n="35" break="no"/>m[ā*ma]ṇi tirucciṟṟampalamuṭaiyān Eḻuttu Ippaṭikku kaviciyan periyanampi viccātiran Eḻuttu Ippaṭikku
<lb n="36"/>kavicikan tokumāmaṇi periyanampi <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> maṇiyān coḻakon po
<lb n="37" break="no"/>yain cayiñaiyātamaikku tukumāmaṇi <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> muṭaiyān E<unclear>ḻut</unclear>tu Ippaṭi Aṟiven cananāta 
<lb n="38"/>nāna muvāyirattoruvannāna piramāta <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> van Eḻuttu Ippaṭi<unclear>k</unclear>ku Ivai pāṭāvūruṭaiya curutimā
<lb n="39" break="no"/>n<unclear>v</unclear>āna Uttamacoḻanāna ceramān periyaraiyan Eḻuttu Itu mummuṭi nakkaṉāna vaṭakarai nā <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> vān <hi rend="grantha">sa</hi>
<lb n="40" break="no"/>yiñaiyātamaikku Irukūruṭaiya curutimān tillaikkūttanāna vecāli nāṭāḻvān Eḻuttu Ippaṭi A
<lb n="41" break="no"/>ṟiven Iraṇan paṉaiyanāna kunṟanāṭāḻvān Eḻuttu Itu vaṭa pāṭāvūrru<supplied reason="omitted">ṭ</supplied>aiya curutimā<unclear>n</unclear> Ūrn
<lb n="42"/>ve <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> <unclear>ma</unclear>karan virametāvipperaiyan <hi rend="grantha">sa</hi>yiñai<unclear>y</unclear>ātamaikku Ivai tokumāmaṇi tirucci<unclear>ṟṟa</unclear>mpa
<lb n="43" break="no"/>lamuṭaiyān Eḻut<supplied reason="omitted">tu</supplied><note n="622-1">There is a gap of space of about half a feet between these two words.</note>cananātan tiruvaraṅkamuṭaiyānāna ponmalai nāṭāḻvān <hi rend="grantha">sa</hi>yi
<lb n="44" break="no"/>ñaiyātamaikku Irukū(r)ruṭai curutimān tiruvan<unclear>ti</unclear>llaikkūttanāta vecālināṭāḻvān E
<lb n="45" break="no"/>ḻuttu Itu vaṭatiraṇi Uṭaiya curutimānmallan tokumāmaṇiyāna kulatiramuttaraiyan <hi rend="grantha">sa</hi>ñai
<lb n="46" break="no"/>yātamaikku tokumāmaṇi tirucciṟṟampalamuṭaiyān Eḻuttu <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 38.509 by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/>
			<citedRange unit="page">618-622</citedRange>
			<citedRange unit="item">509</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
