<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 38.202: original edition by S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 202. (A.R. No. 202 of 1912.) TIRUVOṞṞIYŪR, SAIDAPET TALUK, CHINGLEPUT DISTRICT. On the west wall, first prākāra, Ādhipurīśvara temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv38p0i0202</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">King: Tribhuvanavīradēva Kulōttuṅga III Year: 35, <hi rend="italic">Siṁha</hi> śu. di. 11 Friday <hi rend="italic">uttiraṭṭādi</hi> = 10th August, 1212 A.D.</hi></p>						

						<p>This inscription consists of two parts. The first part records a land transaction effected by the <hi rend="italic">sabhaiyār</hi> of Puṉṉaivāyil <hi rend="italic">alias</hi> Rājanārāyaṇach-chaturvēdimaṅgalam in Puḻal-nāḍu in Puḻal-koṭṭam <hi rend="italic">alias</hi> Vikramachōḻa-vaḷanāḍu (a sub-division) of Jayaṅkoṇḍachōḷa-maṇḍalam. It states that during the thirty-fourth regnal year of the ruling king (1212 A.D.), Piḷḷaiyār Yādavarāyar, who without considering the ruined condition of the village, reimposed the waived tax called <hi rend="italic">Poṉvari</hi> of the quarter<hi rend="italic">māḍai.</hi> The revenue collector Vaḷaiyam Aḻagiyāṉ <hi rend="italic">alias</hi> Kulōttuṅgachōḻa Paiyyūrnāḍāḻvān brought the warrant and insisted on the remittance. The <hi rend="italic">sabhaiyār</hi>, who did not have any resources could remit only a portion of the total tax-amount out of the capital earmarked for the payment of <hi rend="italic">kāṇiyāḷar</hi> and for the balance amount the <hi rend="italic">sabhā</hi> members were held hostages and imprisoned.</p>						

						<p>The inscription then states that the members of the <hi rend="italic">sabhā</hi> Vaṭṭamaṇit-Tiruvēṅkaṭa Bhaṭṭaṉ, Mādēva Bhaṭṭaṉ and others auctioned eighty <hi rend="italic">vēli</hi> of land, called Śiṟupondāḍu Elumichchamēḍu at Kuḷattūr which was under their control with all its appurtenances; (to makeup the shortage of funds) and it was bought by Kāvaṇūr kiḻavaṉ Pichchaṉ Duggaiāḻvāṉ of Kāvaṉūr in Poḷigai-nāḍu in Maṇavir-kōṭṭam for two hundred <hi rend="italic">aṉṟāḍunaṟpaḻaṅ-kāśu.</hi> The sale also conferred all the rights and privileges appended with such transaction and the <hi rend="italic">sabhā</hi> also assured not to levy <hi rend="italic">uriḍumvari</hi> and <hi rend="italic">silliṟai.</hi> It also records that the lands were to be irrigated by the tanks of Kuḷattur-ēri and Puṉṉaivāyil-ēri. The members of the <hi rend="italic">sabhā</hi> figure as signatories.</p>						

						<p>The second part deals with the apportionment of eighty <hi rend="italic">vēli</hi> of land at Kuḷattūr <hi rend="italic">alias</hi> Kulōttuṅgachōḻaṉ Kāvaṉūr. They are as follows:</p>						

						<p>3 <hi rend="italic">vēli</hi> of land for Āḷuḍaiyār Tiruvagattiśvaram-uḍaiyār</p>						

						<p>1 <hi rend="italic">vēli</hi> of land Viṉāyakappiḷḷaiyār</p>						

						<p>2 <hi rend="italic">vēli</hi> of land as <hi rend="italic">tiruviḍaiyāṭṭam</hi> to Nāṟpatteṇāyira Viṇṇagar-āḻvār </p>						

						<p>1 <hi rend="italic">vēli</hi> of land as <hi rend="italic">paḷḷichchandam</hi> to Nāṟpatteṇṇāyirap perumpaḷḷi</p>						

						<p>1/2 <hi rend="italic">vēli</hi> of as <hi rend="italic">piḍāripaṭṭi</hi> (for village goddess)</p>						

						<p>2 <hi rend="italic">vēli</hi> of land as <hi rend="italic">bhaṭṭavṛitti</hi> (for maintaining teachers)</p>						

						<p>1/2 <hi rend="italic">vēli</hi> of land to the (buyer) Kāvaṉūr-Kiḻavaṉ Pichchaṉ Dukkaiāḻvāṉ for maintaining garden.</p>						

						<p>5 <hi rend="italic">vēli of</hi> wet land, freed from taxes, to the same person as <hi rend="italic">santāna-dharmam</hi> for renovating the <hi rend="italic">vyākyāna-maṇḍapa</hi>, wherein it is stated that the god of Tiruvoṟṟiyūr, was pleased to appear for fourteen days and expounded the fourteen <hi rend="italic">vyākarṇa-sutra</hi> to Pāṇiṉi.</p>						

						<p>After this excluding fifteen <hi rend="italic">vēli</hi> of land both as <hi rend="italic">dēvadāna</hi> and <hi rend="italic">iṟaiyili</hi> (tax-free) land, the reminder sixty-five <hi rend="italic">vēli</hi> of land was allotted for conducting various offerings and worship to Vyākaraṇadāṉa-perumāḷ on those occasions when the God was pleased to appear at <hi rend="italic">vyākaraṇadāna-vyākyāna-maṇḍapa</hi>, for the livelihood of both the teachers and students who studied <hi rend="italic">vyākaraṇam</hi> and also for the repair and renovation of the <hi rend="italic">maṇḍapa.</hi></p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/>tiruvāykkeḻvi muṉṉāka <hi rend="grantha">tribhu</hi>vaṉacca<hi rend="grantha">kra</hi>vattikaḷ virā<hi rend="grantha">bhiṣe</hi>kamum vi<hi rend="grantha">ja</hi>
<lb n="2" break="no"/>yā<hi rend="grantha">bhiṣe</hi>kamum paṇṇiyaruḷiya <hi rend="grantha">tribhu</hi>vaṉaviratevaṟku yāṇṭu <num value="35">3 <g type="numeral">10</g> 5</num> vatu muppattaiñcāvatu ciṅkanāyaṟṟup pū<hi rend="grantha">rvva</hi>pa<hi rend="grantha">kṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">dvādaśi</hi>yum veḷḷikkiḻamaiyum peṟṟa Uttiraṭṭātināḷ <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭa coḻamaṇṭalattu puḻaṟkoṭṭamāṉa vikkiramacoḻavaḷanāṭṭup puḻal ṉāṭṭup puṉṉaivāyilāṉa Irācanārāyaṇaccaturvetimaṅkalattu <hi rend="grantha">sa</hi>paiyom nilavilaiyāvaṇakkaiyyeḻuttu Ittevarkku muppattu nālāvatu piḷḷaiyāriyātavarāyar poṉvariyeṉṟu tarappaṭi nilattukku veli kālmāṭai pāḻkiṭanta Ūreṉṟu nikkā
<lb n="3" break="no"/>te nāṭopāti poṉvari niccayittu vaḷaiyamaḻakiyāṉāṉa kulottuṅka coḻap paiyūrnāṭāḻvān taṇṭuvāṉākat tiṭṭuk koṇṭu Ippoṉ Iṟukkaveṇṭukaiyil kāṇiyāḷaṟku Iṟukka vikitamāy Eṅkaḷukku Uṭal Uḷḷa kottaṅkoṇṭu nikki niṉṟa poruḷukku Eṅkaḷaip puṇaittu ciṟaiyiṭṭuvaittamaiyil Ivūṟ <hi rend="grantha">sa</hi>paikkuc camainta vaṭṭamaṇit tiruveṅkaṭapaṭṭaṉum Ikkuṭi mātavapaṭṭaṉum Ikkuṭittoṇaiyapaṭṭaṉum Ikkuṭi pa<hi rend="grantha">tma</hi>nātapaṭṭaṉum Ikkuṭi civatevapaṭṭaṉum Ikkuṭi Aruḷāḷapaṭṭaṉum veṟpuṟattu Utaiyātittapaṭṭaṉum Oṭpuṟai malaikiṉiya niṉṟāṉpaṭṭaṉum Ikkuṭi <hi rend="grantha">śikriṣṇa</hi><note n="235-1">Read <hi rend="grantha">śrī śikriṣṇa</hi></note>paṭṭaṉum Ikkuṭi kantaiyapa 
<lb n="4" break="no"/>ṭṭaṉum Uṭālit tiruveṅkaṭapaṭṭaṉum Ikkuṭi kantaiyapaṭṭaṉum Ikkuṭi Aiyyaṉpaṭṭaṉum centiṟattuk karumāṇikkappaṭṭaṉum Ikkuṭi Āṭkoṇṭa villipaṭṭaṉum kār<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>mpicceṭṭut tūroṇaiyapaṭṭaṉum Uḷḷiṭṭa <hi rend="grantha">sa</hi>paiyom Eṅkaḷūrp paṭākai kuḷattūr ciṟupontāṭu Elumiccameṭu Uṭpaṭṭa nilattukku kiḻpāṟkellai Irācatavaccerikkum peḷūṟkum melpāṟkellaiyāṉa peruvarampey teṟku nokkippoy vaṭukakkoṉ kuḻa naṭuvuṟp poypaḷḷicci kuḻi kiḻkkaiyey teṟku nokkip poy peḷūr Erikarai Uṟṟa varampukku meṟkun teṉpāṟkellai peḷūreri vaṭakaraiye meṟku no
<lb n="5" break="no"/>kkip poy koṉṉūrellaiyuṟṟuk koṉṉūr Otiyantaṅkal vaṭakaraiyey meṟkuṉokki poy kuṟaṭṭurrellai Uṟṟa Ellaikku vaṭakkum melpāṟkellai Ivvellaiyuṟṟa pirappaṅkuḻiye vaṭakku ṉokkip paiyyūrṉāṭāḻ<note n="236-1">‘ḻ’ is engraved below the line.</note>vān kalluvitta Ammaierikkaraiye vaṭakkuṉokkip poyp puṉṉaivāyiṟpaṭākai piṟāvaṟai Uṟṟa caṇpaṅkuḻi Uṟṟa Ellaikku kiḻakku vaṭapāṟkellai Ikkuḻi<unclear>yi</unclear>niṉṟuṅ kiḻakku nokkip poy nāṟpatteṇṇāyirakkon kalluvitta Aracaṅkuḻi naṭuvuṟap poyt tiṭṭākkāṭṭil nattattukkut teṟkup periyanāṭṭuk konkalluvit
<lb n="6" break="no"/>ta kuḻikku naṭuvuṟak kiḻakku nokkippoyk kuḷattūrttāṅkal vaṭavācaṟuti Iṭaikkaṭṭey poy puṉṇaivāyileri karaiye vaṭakku nokkip poyp pullāntiṭṭaiyileyuṟṟu Irāmatavaccerikku nirpāykiṟa kālukkut teṉvarampey kiḻakku nokkip poy Uṭaiyār rā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">jiśvara</hi>muṭaiyār tevatāṉam māyārkāṭṭukkuk kaṇṇāṟṟile Uṟṟa Iṉ nilattile melpuṟattiṟ poṉakaṇṇikkāle teṟku nokkippoy Ikkāl kiḻakku nokkippoy muṟko<note n="236-2">Read muṟcollappaṭṭa</note>l<supplied reason="omitted">la</supplied>ppaṭṭa kiḻpāṟkellaiyāṉa peruvarampile Uṟṟa Ellaikkut teṟkum Iṉṉāṟpāl
<lb n="7" break="no"/>ellaikku naṭuvuṭpaṭṭa nilattu viḷainilamāṉa tarappaṭi nilam Eṇpatiṟṟu veliyum Ivvellai Uṭpaṭṭa taramiliyāṉa Ūrnattamum Eriyun talaipparappum karaiyuṅ kuḷamum toṭṭamum vatiyum vāykkālu maṉṟum kaṉṟunilaipāḻum kāṭum piṭiliyum meṉokkiṉamaramum kiḻṉokkiṉakiṇaṟum Uṭpaṭṭa Uṇṇilattukku puṉṉaivāyilerip pullāntimaṭaiyāl nirpāyak kaṭava nilappaṇṭāṭu paḻanaṭai nirpāyavum Ippaṭi viṟṟuttarak koḷviruḷiroveṉṟu kūṟa Immoḻikeṭṭu Etirmoḻikoṭuttoṉ Immaṇṭalattu maṇiviṟ koṭṭa
<lb n="8" break="no"/>ttup poḷikaiṉāṭṭu māḷikaikkāvaṉūṟ kāvaṉūrkiḻavaṉ piccaṉ tukkaiyāḻveṉaṉ Iyāṇuṟo Uṅkaḷūrppiṭākai kuḷattūr ciṟu pontāṭu Elumaccameṭu Uṭpaṭṭa muṟk<note n="237-1">Read collappaṭṭa</note>Olappaṭṭa nāṟpālellaiyum Uṭpaṭṭa Uṇṇilamoḻiviṉṟi viṟṟuttariṟ koḷveṉeṉṟu piṟkūṟiya muṟkūṟiya puṉṉaivāyilāṉ koḷveṉeṉṟu piṟkūṟa muṟkūṟiya puṉṉaivāyilāṉa Irā<hi rend="grantha">ja</hi>nārāyaṇa<hi rend="grantha">śca</hi>tu<hi rend="grantha">rvve</hi>timaṅkalattu <hi rend="grantha">sabhai</hi>yom maṇaviṟkoṭṭattup poḷikaināṭṭu māḷikaik kāvaṉūṟ kāvaṉūr kiḻavaṉ piccaṉ tukkaiyāḻvāṉukku Eṅkaḷūṟpiṭākai kuḷattūr ciṟupontāṭu Elumiccameṭṭu Uṭpaṭa muṟk<note n="237-1">Read collappaṭṭa</note>O
<lb n="9" break="no"/>lappaṭṭa nāṟpālellaiyum Uṭpaṭṭa Uṇṇilam moḻiviṉṟi viṟṟukkuṭuppatāka Emmilicainta vilaipporuḷ Aṉṟāṭu naṟpaḻaṅkācu <num value="200">2 <g type="numeral">100</g></num> Iruṉūṟu Ippaḻaṅkācu Iruṉūṟum Āvaṇakkaḷiyey kāṭṭeṟṟik kiḻikaic celamaṟak koṇṭu viṟṟu vilaiyāvaṇañceytu kuṭuttom puḻaṟkoṭṭamāṉa vikkiramacoḻavaḷanāṭṭup puṉṉaivāyilāṉa Irācanārāyaṇa<hi rend="grantha">śca</hi>tu<hi rend="grantha">rvve<supplied reason="omitted">di</supplied></hi>maṅkalattu <hi rend="grantha">sabhai</hi>yom Ikkāvaṉūr kiḻavan piccaṉtukkaiyāḻvāṉukku nāṅkaḷ viṟṟukkuṭutta kuḷattūr ciṟu pontāṭu Elimiccimeṭu Uṭpaṭṭa nilam viṟṟoṟṟi <hi rend="grantha">pra</hi>ti<hi rend="grantha">graha</hi>ṅkaḷukkum taṉā
<lb n="10" break="no"/>ti<hi rend="grantha">karmma</hi>ṅkaḷukkum Urittākavum Ivvūr puṉṉaivāyili niṉṟum veṟipiṟintu Iṟukkavum taṉperāl variyiliṭuvittuk koḷḷap peṟuvatākavum Ūriṭuvaricilliṟaiyeṉṟu nāṅkaḷ kāṭṭappeṟātomākavum kuḷattūreri vaṭavācaṟuti meṟku nokkippoṉa Iṭaikkāṭṭilkkiḻai maṭai Aṭaittu meṟkaṭaiyak kuṉṟaic cernta maṭaikaliṅku kaṭṭip puṉṉaivāyilerikku nir pukutap pāyakkaṭavatākavum kuḷattūreri niṟaintu mikka nir puṉṉaivāyileri kuṟaiyākap puṟampuviṭak kaṭavatallātākavum puṉṉaivāyilerip pullānti maṭaiyāl munpu pāyntuvarukiṟa kuḷattūṟ
<lb n="11"/>kaḻaṉikkup paṇṭāṭu paḻaṉaṭai nirpāyakkaṭavatākavum viṟṟukkuṭutta <unclear>A</unclear>ṉṟāṭu naṟpaḻaṅkācu <num value="200">2 <g type="numeral">100</g></num> Ippaḻakkācu Iruṉūṟum Āvaṇakkaḷiyey kāṭṭeṟṟik kiḻikaiccelavaṟak koṇṭuviṟṟuvilaiyāvaṇañ ceytu kuṭuttom Ikkācu<supplied reason="omitted">k</supplied>ku Ituvey poruḷ māvaṟutip poruṭc celavolaiāvatākavum Ituvallatu <unclear>veṟu</unclear> poruḷ māvaṟutipporuḷ celavolai kāṭṭeṉap peṟātākavum volaikkuṟṟam meḻuttup piḻaivācakap paḻutenṟu collap peṟātākavum Irukālāvatum mukkālāvatum vilaikkuṟaviṟṟup poruḷaṟakkoṇṭu Ikkāvaṉūr
<lb n="12"/>kiḻavaṉ piccaṉtukkaiyāḻvāṉukku viṟṟuvilaiyāvaṇañceytu kuṭuttom puṉṉaivāyilāṉa Irācaṉārāyaṇac catu<hi rend="grantha">rvvedi</hi>maṅkalattu <hi rend="grantha">sabhai</hi>yom <hi rend="grantha">sabhai</hi>kkuc camaiñcu vaṭṭamaṇit tiruveṅkaṭa <hi rend="grantha">bhaṣṭa</hi>ṉum Ikkuṭi mātava<hi rend="grantha">bhaṣṭa</hi>ṉum Ikkuṭi toṇaiya<hi rend="grantha">bhaṣṭa</hi>ṉum Ikkuṭi pa<hi rend="grantha">tma</hi>ṉā(ā)ta <hi rend="grantha">bhaṣṭa</hi>ṉum veṟpuṟattu Utaiyātitti <hi rend="grantha">bhaṣṭa</hi>ṉum Oppuṟai malaikuṉiyaṉi<supplied reason="omitted">ṉ</supplied>ṟāṉ<hi rend="grantha">bhaṣṭa</hi>ṉum Ikkuṭi <hi rend="grantha">śrīkraṣṇabhaṣṭa</hi>ṉum Ikkuṭi kantai <hi rend="grantha">bhaṣṭa</hi>ṉum Uṭālilt tiruveṅkaṭa<hi rend="grantha">bhaṣṭa</hi>ṉum Ikkuṭi kantaiya <hi rend="grantha">bhaṣṭa</hi>ṉum Ikkuṭi Aiyaṉ<hi rend="grantha">bhaṣṭa</hi>ṉum cen
<lb n="13" break="no"/>tiṟattuk karumāṇikka paṭṭaṉum Ikkuṭi Āṭkoṇṭa villi<hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭaṉum kārampicceṭṭu tūroṇaiya<hi rend="grantha">bhaṣṭa</hi>ṉum Uḷḷiṭṭa <hi rend="grantha">sabhai</hi>yom viṟṟu vilaiyāvaṇañ ceytu kuṭuttom Ivarkaḷ paṇiyāl Ippiramāṇam Eḻutiṉeṉ puṉṉaivāyilāṉa Irā<hi rend="grantha">ja</hi>nārāyaṇa<hi rend="grantha">śca</hi>tu<hi rend="grantha">rvve</hi>ti maṅkalattu maittan puṉṉaivāyiluṭaiyāṉ Aruḷāḷapperumāḷ Utaiyañceytāṉ Eḻuttu <hi rend="grantha">sabh</hi>aikkuc camaintu vaṭṭamaṇit tiruveṅkaṭa<hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭan Eḻuttu Ikkuṭi māteva<hi rend="grantha">bhaṭṭa</hi>n Eḻuttu Ikkuṭi turoṇaiya<hi rend="grantha">bhaṭṭa</hi>n Eḻuttu Ikkuṭi pa<hi rend="grantha"><supplied reason="omitted">tma</supplied></hi>ṉāta paṭṭaṉ E
<lb n="14" break="no"/>ḻuttu Ikkuṭi civateva<hi rend="grantha">bhaṭṭa</hi>n Eḻuttu Ikkuṭi Aruḷāḷa<hi rend="grantha">bhaṭṭa</hi>n E<supplied reason="omitted">ḻu</supplied>ttu veṟpuṟattu Utaiyātitta<hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭan E<supplied reason="omitted">ḻu</supplied>ttu Oṭpuṟṟai malaikiṉiyaniṉṟān Eḻuttu Ikkuṭi <hi rend="grantha">śrīkṛṣṇabha</hi>ṭṭan Eḻuttu Ikkuṭi kantaiyapaṭṭan Eḻuttu Uṭāllit tiruveṅkaṭapaṭṭan Eḻuttu Ikkuṭi kantaiyapaṭṭan Eḻuttu Ikkuṭi Aiyanpaṭṭan Eḻuttu centiṟattuk karumāṇikkapaṭṭan Eḻuttu Ikkuṭi Āṭkoṇṭa villipaṭṭaṉ Eḻuttu k<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>rāmpicceṭṭu turoṇaiyapaṭṭaṉ Eḻuttu <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g>kuḷattūrāṉa kulottuṅkacoḻaṉ kāvaṉūr nilam Eṇpatiṟṟu veli Itil Ivvūr Āḷuṭaiyār tiruvakatti
<lb n="15" break="no"/><hi rend="grantha">śvara</hi>muṭaiyāṟku niṅku nilam muṉṟu veliyum viṉāyakappiḷḷaiyāṟku nilam Oru veliyum nāṟpatteṇṇāyiraviṇṇakarāḻvāṟku tiruviṭaiyāṭṭam nilam Iraṇṭu veliyum nāṟpatteṇṇāyirap perumpaḷḷikkup paḷḷiccantam nilam Oruveliyum piṭārippaṭṭi nilam Araiveliyum paṭṭavirutti nilam Iraṇṭuveliyum Ivvūr kāṇiyuṭaiya kāvaṉūrkiḻavaṉ piccaṉtukkaiyāḻvāṉukku maṉaippaṭaippaikkum toṭṭavaṭikkum nilam Araiveliyum Uṭaiyār tiruvoṟṟiyūruṭaiya nāyaṉār pāṇiṉipakavāṉukku viyākaraṇa cūttiram patinālum patinālunāḷ Eḻuntaruḷi Iruntu Upatecam paṇ 
<lb n="16" break="no"/>ṇiyaruḷi <hi rend="grantha">vyākhyā</hi>nam paṇṇi Aruḷiṉa <hi rend="grantha">vyakhyā</hi>ṉa maṇṭapam Iṟantataṉaic ceyvittu <hi rend="grantha">vyākhya</hi>ṉampaṇṇuvippāṟkum paṇṇuvāṟkum Upa<hi rend="grantha">ji</hi>vaṉamākak kulottuṅkaṉukku Aṟivittuk kulottuṅkacoḻaṉ kāvaṉūr viṭuvittalāl viyākaraṇatāṉapperumāḷeḻuntaruḷi Immaṇṭapattait tirukkaṇcātti Aruḷit tiruvuḷḷamāy namakku Immaṇṭapamum ceyvittu viyākaraṇatāṉa vā<hi rend="grantha">(ā)khyā</hi>ṉamum Iṟaṅkātapaṭi ceyvitta kāvaṉūrkiḻavaṉ piccaṉ tukkaiyāḻvāṉukku cantāṉa<unclear>tta</unclear>rmam<supplied reason="omitted">m</supplied>āka Ivvūrile Aiñcuveli nilam naṉcai nilattile viṭukaveṉṟu tiruvuḷḷamāyaruḷa Ikkāvaṉūr kiḻavaṉ piccaṉ tukkaiyāḻvā
<lb n="17" break="no"/>ṉukkum Ivaṉ cantāṉattāṟkum Iṟaiyiliyākac cantirātittavarai cellakkaṭavatāka viṭṭu niṅkiṉa ni<note n="239-1">Read naṉcai</note>ṉcai nilam Aiñcu<unclear>v</unclear>eliyum Āka<unclear>t</unclear> tevatāṉaṅkaḷālum Iṟaiyilikaḷālum niṅkiṉa nilam patiṉaiñcu veli Innilam patiṉaiñcuveliyum nikki Allāta Aṟupattiñcu veli nilamum <hi rend="grantha">vyākara</hi>ṇatāṉa <hi rend="grantha">vyākhā</hi>ṉamaṇṭapattil viyākaraṇatāṉap perumāḷeḻuntaruḷiṉa ṉāṭkaḷil pūcaikkum Immaṇṭapattil viyākaraṇamvācipippāṟkum vācippāṟkum Immaṇṭapat tiruppaṇikkum Uṭalākaviṭṭatu It<hi rend="grantha">dharmmam</hi> Ippaṭi cantirātittavarai cellakkaṭavatu It<hi rend="grantha">dharmma</hi>ttukku Ilaṅkaṉañ colluvār <hi rend="grantha">gaṅ</hi>kaik karaiyil ku
<lb n="18" break="no"/>rāṟpacuvaik koṉṟāṉ <hi rend="grantha">brahma</hi>tticeyvārāvār It<hi rend="grantha">dharmam śrīmāheśvararakṣai</hi> <g type="ddanda">.</g><g type="dashLong">.</g>naṉṟāka <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g><hi rend="grantha">ha</hi>ra <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 38.202 by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/>
			<citedRange unit="page">234-239</citedRange>
			<citedRange unit="item">202</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
