<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 38.14: original edition by S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 14. (A.R. No. 14 of 1912.) TEṈKĀŚI, TENKASI TALUK, TIRUNELVELI DISTRICT. On the south wall, maṇḍapa infront of the central shrine, Viśvanāthaśvāmin temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv38p0i0014</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">King: Jaṭilavarman <hi rend="italic">alias</hi> Tribhuvanachchakravattigaḷ Parākrama Pāṇḍyadēva Year 31+1, <hi rend="italic">Mithuna</hi> 16; śu. di. 11, Friday <hi rend="italic">Mṛigaśīrisha.</hi> = June 11, 1454 A.D.</hi> </p>						

						<p>This incomplete inscription records that the king constructed a shrine for the god, Viśvanāthaṉ at Dakshiṇa-kāśi (which is situated) on the bank of the river Chitra-nadi in Teṉvāri-nāḍu. He is said to have donated tax-free land for conducting daily offerings and worship. It is also mentioned that he on the occasion of his natal star <hi rend="italic">Mṛigasīrisham</hi>, granted tax-free land shares <hi rend="italic">(iṟaiyili-dēvadānam)</hi>, and garden sites to six Śivabrāhmaṇas <hi rend="italic">(Śivadhvājas).</hi> The names and gōtras of the donees are given. It is further stated that these six brāhmaṇas were to perform worship in a cycle of thirty days i.e., each of them were to perform worship Five days (per month).</p>						

						<p>The inscription then records that land shares were also allotted to five brāhmaṇas who were to render service pertaining to worship <hi rend="italic">(dēvakarmma).</hi> They were also given similar grants of land and garden, sites, besides these they were also entitled to receive two <hi rend="italic">nāḻi</hi> of rice. It is also stated that the singers of the sacred hymns <hi rend="italic">(tiruppāṭṭu)</hi> were also given similar land grants.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> ko<hi rend="grantha">ja</hi>ṭi<hi rend="grantha">la</hi>va<hi rend="grantha">rmmarā</hi>na<hi rend="grantha"> tribhu</hi>vana<hi rend="grantha">cakra</hi>vatti<hi rend="grantha">ka</hi>ḷ <hi rend="grantha">śrīparākramapāṇḍya de</hi>varkku yāṇṭu muppattoṉṟāvatu netirāvatu makararavi <num value="30">3 <g type="numeral">10</g></num>yum <hi rend="grantha">pūrvvapakṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">da</hi>vā<hi rend="grantha">daśa</hi>yumi <hi rend="grantha">śukra</hi>vā<hi rend="grantha">ram</hi>mum peṟṟa nam piṟanta nāḷāṉa <hi rend="grantha">mrigaśiṣa</hi>ttu nāḷ teṉvārināṭṭu <hi rend="grantha">citra</hi>na<hi rend="grantha">di</hi> Uttaratirattu <hi rend="grantha">dakṣi</hi>ṇa<hi rend="grantha">kāśi</hi>yil Uṭaiyār vi<hi rend="grantha">śva</hi>nā<hi rend="grantha">dha</hi>ṉukku <hi rend="grantha">A</hi>ruṣṇā<hi rend="grantha">di</hi>yāka <hi rend="grantha">Upā</hi>nā<hi rend="grantha">di supiparyya</hi>n=tamāka <hi rend="grantha">maṇḍapa so</hi>pānā <hi rend="grantha">para</hi>ṇa<hi rend="grantha"> gopurādika</hi>ḷuñ ceytu <hi rend="grantha">Utsvaparyya<unclear>nta</unclear></hi>māka ni<hi rend="grantha">tya</hi>naimittikaṅkaḷu naṭatti melu<hi rend="grantha">candarāditya</hi>vatu naṭappatāka veṇṭun tevatāṉamum viṭṭu viṭṭa paṟṟukkaḷukkut tiruma <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> lum veṭṭik kuṭuttu Ittirukkoyilukku nimantaṅkaḷukku nampi <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="2"/> <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> perkkuk kāṇiyāṭciyuṅ kuṭuttu Ivarkaḷukku vakai toṉṟa <hi rend="grantha">caṇḍesvarapramā</hi>ṇaṅ kuṭuttaruḷa veṇum Eṉṟu Uṭaiyār vi<hi rend="grantha">śva</hi>nā<hi rend="grantha">tha</hi>ṉukku viṇṇappamuñ ceytu nāmum vakai toṉṟa Ōlaiyuṅ kuṭuttu kalveṭṭik kuṭuttapaṭi <hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha">dvija</hi>ril mutaṟpaṅkāka <hi rend="grantha">bhāradvāja gotra</hi>ttu <hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha">pādaśekharan</hi> nam<unclear>pi</unclear> taṇ<note n="20-1">The two letter ‘ṇ’ is engraved below the line.</note>ṭaiyuṅ kālumaḻakiyāṉ kumāra<hi rend="grantha">svāmi bhaṭṭa</hi>ṉaiyum Iraṇṭām paṅkāka <hi rend="grantha">kāśyapa gotra</hi>ttu pervāciariyum perumāḷ vi<hi rend="grantha">śva</hi>nā<hi rend="grantha">thabhaṭṭa</hi>ṉaiyum mūṉṟām paṅkāka <hi rend="grantha">kāśyapa gotra</hi>ttu tirumula<hi rend="grantha">sthā</hi>namuṭaiyāṉ <hi rend="grantha">prarākramapāṇḍya bhaṭṭa</hi>ṉaiyum nālām paṅkāka <hi rend="grantha"><unclear>bhāra</unclear>dvāja gotra</hi>ttu Amarartoḻa niṉṟa perumāṉ kācikkuvāynta<hi rend="grantha">bhaṭṭa</hi>ṉaiyum Añcām paṅ<unclear>kāka</unclear>
<lb n="3"/><hi rend="grantha">kauśikagotra</hi>ttu kumarap perumāḷ Eka nāyaka<hi rend="grantha">bhaṭṭa</hi>ṉaiyum Āṟām paṅkāka <hi rend="grantha">bhāradvājagotra</hi>ttu taṇṭaiyuṅ kālumaḻakiyāṉ vitaraṇa viṉotapa<hi rend="grantha">ṭṭa</hi>ṉaiyum Ākap per Āṟum nam pākak kaṟpittu Ivarkkuḷ Uṭaiyār vi<hi rend="grantha">śva</hi>nā<hi rend="grantha">tha</hi>ṉaiyum nācciyār Ulakamuḻutumuṭaiya nācciyāraiyum <hi rend="grantha">māsa</hi>pa<hi rend="grantha">ri</hi>va<hi rend="grantha">rtta</hi>māna nāḷ muppatum vaṭṭattil per Oṉṟukku nāḷ Añcākap pū<hi rend="grantha">ji</hi>ttup potumpaṭiyuṅ kaṟpittu Ivarkaḷukku melai vitaraṇa viṉotaṉ peruntiruvitiyil per Oṉṟukku tirukkoyil Aḷavu kolāl patiṉāṟu muḻattu maṉai Oṉṟuk<supplied reason="omitted">ku</supplied>m<note n="21-1">The letter ‘m’ is engraved below the line.</note>maṉai Āṟum toṭṭak kāl per Oṉṟukku Oru māvarai nilam Iṟaiyiliyākat tevatāṉamāṉa kuṉṟakkuṭi vāyuḷāṉkuṭi pa<hi rend="grantha">rākrama</hi>
<lb n="4" break="no"/><hi rend="grantha"><unclear>p</unclear>āṇḍya</hi>nallūrp paṟṟukkaḷilum viṭṭu <hi rend="grantha">de</hi>va<hi rend="grantha">karmma</hi> mutaṟpaṅkāka <hi rend="grantha">bhāradapvājagotra</hi>ttu <hi rend="grantha">śi</hi>vāpā<hi rend="grantha">daśekhara (1)</hi> mutaliyāṉaiyum Iraṇṭām paṅkāka <hi rend="grantha">kāśya</hi>pa<hi rend="grantha">gotra</hi>ttu vārivaṉap perumāḷ vi<hi rend="grantha">śva</hi>nā<hi rend="grantha">thabhaṭṭa</hi>ṉaiyum muṉṟām paṅkāka <hi rend="grantha">kāśyagotra</hi>ttu maṅkaipperumāḷ vi<hi rend="grantha">śva</hi>nātap piramātarāyaṉaiyum nālām paṅkāka <hi rend="grantha">bhāradvājagotra</hi>ttu tevāramaḻakiyāṉ <hi rend="grantha">śi</hi>vañ<hi rend="grantha">jā</hi>napa<hi rend="grantha">ṇḍi</hi>taṉaiyum Añcām paṅkāka <hi rend="grantha">bhāradvājagotra</hi>ttu mutta nayiṉāṉ pa<hi rend="grantha">rākramapāṇḍya brahmā</hi>tarāyaṉaiyum Ākap per Añcum <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> <note n="21-2">It appears letters in this portion were deliberately erased.</note>teva<hi rend="grantha">karmma</hi><unclear>m</unclear> naṭattip po<unclear>tu</unclear>mpaṭiyum kaṟpittu Ivarkaḷukku vitaraṇa viṉotaṉ tiruviti<note n="21-3">The three letters ‘ruviti’ are engraved below the line.</note>yil per Oṉṟukku maṉai Oṉṟiṉāl muḻam patiṉmuṉṟāka maṉai Añcum Āṟṟaṅkaraiyil toṭṭatti<unclear>lum</unclear>
<lb n="5"/>per Oṉṟukku Oru māvarai nilam Iṟaiyiliyāka kuṉṟakkuṭi vāyuḷāṉ kuṭi pa<hi rend="grantha">rākramapāṇḍya</hi>nallūṟ paṟṟukkaḷilum viṭṭu nāḷ toṟum Uṭaimai niṅkalāka Iru nāḻi Arici <hi rend="grantha">prasādam</hi> peṟumpaṭiyuṅ kaṟpittu ta<hi rend="grantha">pasvikaḷi</hi>l māṭāpa<hi rend="grantha">tya</hi>māka <hi rend="grantha">dharmam<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>ga guru</hi>kkaḷ <hi rend="grantha">śiṣyan</hi> periya Uṭaiyāṉ vi<hi rend="grantha">śva</hi>nātamutaliyāṉaiyuṅ kaṟpittu Ivaṉukku kiḻaittuṭṭa <hi rend="grantha">rā</hi>ya<hi rend="grantha">ra</hi>kaṇṭaṉ perun tiruvitiyil muḻam patiṉ muṉṟiṉāl maṉai Oṉṟum Āṟṟaṅkaraiyilt toṭṭakkūṟum Iṟaiyiliyāka Oru māvarai nilam kuṉṟakkuṭiyil viṭṭu Uṭaimai niṅkalāka nāḷtoṟum Irunāḻi <hi rend="grantha">prasādam</hi> perumpaṭiyuṅ kaṟpittu tavaṇai <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ka kāṭṭiya kaiyaṉ veṟṟiveleṭutta perumāḷ teṉkācikkuvāytta vāmatevaṉaiyuṅ kaṟpittu Iva
<lb n="6" break="no"/>ṉukku tuṭṭarāyarkaṇṭaṉ tiruvitiyil muḻam patiṉmuṉṟiṉāl maṉai Oṉṟum Āṟṟaṅkaraiyil toṭṭakkūṟum Iṟaiyiliyāka Oru māvarai nilam parākiṟamapāṇṭiyanallūril viṭṭu Uṭaimai niṅkalāka nāḷ toṟum Iru nāḻi Arici <hi rend="grantha">prasādam</hi> peṟumpaṭiyuṅ kaṟpittu tirupāṭṭu Otumpaṭi periya Uṭaiyāṉ vitaraṇa viṉotak kāṅkayaṉaiyum Iraṇṭāmuṟai tiruppāṭṭāka mutaliyāṉ vi<hi rend="grantha">śva</hi>nātappiccaṉaiyuṅ kaṟpittu vitaraṇaviṉotak kāṅkayaṉukku tuṭṭarāya kaṇṭaṉ tiruvitiyil muḻam patiṉmuṉṟiṉāl maṉai Oṉṟum toṭṭakkūṟum Iṟaiyiliyāka mukkāṇi nilam kuṉṟakkuṭivāyuḷāṉ kuṭiyilum viṭṭu Uṭaimai niṅka
<lb n="7" break="no"/>lāka nāḷ toṟum Irunāḻi Arici <hi rend="grantha">prasādam</hi> peṟumpaṭiyuṅ kaṟpittu mutaliyāṉ vi<hi rend="grantha">śva</hi>nātappiccaṉukku vitaraṇaviṉotaṉ tiruvitiyil muḻam patiṉmuṉṟiṉāl maṉai Oṉṟum toṭṭakkūṟum Iṟaiyiliyāka mukkāṇi nilam parā<hi rend="grantha">kra</hi>ma<hi rend="grantha">pāṇḍya</hi>nallūril viṭṭu Uṭaimai niṅkalāka nāḷ toṟum Irunāḻi Arici <hi rend="grantha">prasādam</hi> peṟumpaṭiyuṅ kaṟpittukaruvu kāttilum va<hi rend="grantha">ñca</hi>na paṇṭārattilum Uraittu niṟuttak kaṭṭac ceṭṭiyākak kaṟpittu Āṇṭapiḷḷai parākkiṟama pāṇṭiya tevaṉukku vitaraṇaviṉota tiruvitiyil muḻam patiṉ muṉṟiṉāl maṉai Oṉṟum toṭṭakkūṟum Iṟaiyiliyāka Oru māvarai nilam kuṉṟakkuṭiyil viṭṭu Uṭaimai niṅkalāka
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 38.14 by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/>
			<citedRange unit="page">19-22</citedRange>
			<citedRange unit="item">14</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
