<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 38.495: original edition by S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 495. (A.R. No. 495 of 1912.) ŪṬṬATTŪR, LALGUDI TALUK, TIRUCHIRAPPALLI DISTRICT. On the south wall, first prākāra, Siddharatnēśvara temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv38p0i0495</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">King: Tribhuvanachchakkaravattin Rājarāja III Year: 18 <hi rend="italic">Karkaṭaka</hi>, ba. di. 1, Sunday, <hi rend="italic">Aviṭṭam</hi> = 23rd July 1233 A.D. but the day was Sunday.</hi></p>						

						<p>Records the sale of land called <hi rend="italic">Nakkaṉpāḍi</hi>, in Ūṟṟattūr, which occupied half of the village [Ūṟṟattūr] in Vaḍa[kaṟai] Rājarāja-vaḷanāḍu, by a certain Araiyaṉ Mallaṉ Śīyaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Brahmādarāya Muttaraiyaṉ of Ūṟṟattūr-nāḍu in <hi rend="italic">vaḍa-karai</hi> Rājarāja-vaḷanāḍu, to an <hi rend="italic">agambaḍiyār</hi> called Kuṟukkai Mātuyaramtīttāṉ Kumārapāla, belonging to Neṟkuḷam of the same <hi rend="italic">nāḍu.</hi> The land including house site, dry and wet land, grazing ground, garden and <hi rend="italic">ūr-nattam</hi>, but excluding the <hi rend="italic">kāṇi</hi> land of Nakkaṉpāḍi-uḍaiyārgaḷ, was sold for 4000 <hi rend="italic">aṉṟāḍu naṟkāśu.</hi> Mallaṉ Śīyaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Brāhmadarāyaṉ Muttaraiyaṉ received the amount and accordingly gave the sale deed to the buyer.</p>						

						<p>Kuriyāmaṅgalam-uḍaiyān Tiruchchiṟṟambalam-uḍaiyāṉ ūṟaiyāṇḍān Nārppeteṇṇāyira Piṟiyaṉ, the accountant of the uḍaiyār Tūmāmaṇi-nāyanār temple, wrote the document at the instance of Mallaṉ Śīyaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Brahamādarayāṉ the seller of the land. Both of them and several others figure as signatories of the record.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> tiripuvaṉaccakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi> Irā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>tevaṟku yā<unclear>ṇ</unclear>ṭu <num value="18"><g type="numeral">10</g> 8</num> vatu kaṟkaṭakaṉāyaṟṟu Aparapa<hi rend="grantha">kṣa</hi>ttu piratamai<unclear>yu</unclear>m nāyaṟṟukkiḻamaiyum peṟṟa Aviṭṭattu nāḷ vaṭaka<unclear>rairā</unclear><hi rend="grantha">jā</hi>rā
<lb n="2" break="no"/><hi rend="grantha">ja</hi> vaḷaṉāṭṭu Ūṟṟattūrnāṭṭu Araiyaṉ mallaṉ ciyaṉāṉa piramātirāya muttaraiyaṉen Innāṭṭu neṟkuḷattilirukkum Akampaṭiyāril kuṟukkai mātuyaramtittāṉ kumarap<unclear>ā</unclear>
<lb n="3" break="no"/>laṟku nilavilaippiramāṇa Icaivutiṭṭu nāṉ Ivaṟku viṟkiṉṟa Innāṭṭu nakkanpāṭikku Ellaiyāvatu kiḻpāṟkellai pulivāvai Ellaikku meṟkum teṉpāṟkellai moṭṭa
<lb n="4" break="no"/>ṅkūṭal Ellaikku vaṭakkum melpāṟkellai neṟkuḷattu Ellaikkuk kiḻakkum vaṭapāṟkellai Ūṟṟattūr Ellaikku teṟkum Āka yicainta perunāṉkellai Uḷ naṭuvuḷ
<lb n="5"/>paṭṭa Ūrnattamum naṉceypuṉcey Ērikuḷam <unclear>nir</unclear> koṭṭamum Uḷpaṭṭa nakkaṉpāṭi Uṭaiyārkaḷ Uḷḷiṭṭārkaḷ kāṇi Oṉṟu pāti nikki Eṉ Aracu <hi rend="grantha">4 <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> 5</hi> nāṉ vilai [1/2] kāṇi
<lb n="6"/>Iṭaiye nāṉ nilamum Uḷpaṭṭa Ūraṭaṅkalil Oṉṟu pāti Ivaṟku nāṉ Iṟṟai nāḷāl viṟṟuk kuṭuttuk koḷvatāṉa Emmilicainta vilaipporuḷ Aṉṟāṭunaṟkācu
<lb n="7"/><hi rend="grantha"><unclear>4</unclear>000</hi> Ikkācunālāyiramum Āvaṇakkaḷiye kāṭṭeṟṟik kaiccelavaṟak koṇṭu viṟṟu vilaippiramāṇaicaivutiṭṭuk kuṭutteṉ kuṟukkai mātuyara<unclear>n</unclear>ti<supplied reason="omitted">t</supplied>tāṉ kumarapālaṉukku
<lb n="8"/>mallaṉ ciyaṉāṉa piramātārāya muttaraiyaneṉ Inta nakkaṉpāṭi naṉcey puṉcey Ūr nattamum kuḷamuṅkoṭṭamum maṉṟum kaṉṟum nilapāḻum maṟṟum Uḷḷiṭṭanavum U<unclear>ḷ</unclear>paṭa na
<lb n="9" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> <unclear>Oṉṟu</unclear> pāti nikki nikki ni <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> pātikkum Ikkācu nālāyiramume vilaiyāvatākavu Ituve poruḷ māvaṟutip poruḷc celavolaiyāvatākavum I 
<lb n="10" break="no"/>tu <unclear>vallatu</unclear> veṟuporuḷ māvaṟutipporuḷc celavolai kāṭṭak kaṭavatallātākavum Ippaṭi cammatittu vilaikkaṟa viṟṟup poruḷaṟakkoṇṭu viṟṟu vilaippiramāṇa Icaivutiṭṭukkuṭu
<lb n="11" break="no"/><unclear>tte</unclear>ṉ ku<unclear>ṟuk</unclear>kai mātuyaran tittāṉ kumarapālaṟku mallaṉ ciyaṉāṉa piramātarāyamuttaraiyaṉeṉ Ivaṉ veṇumeṉṟa pote Inta nakkanpāṭi Ūrāṭaṅkali<supplied reason="omitted">l</supplied> Oṉṟu pātikku <unclear>pi</unclear>rāmāṇa<unclear>ṉu</unclear>k
<lb n="12" break="no"/>kuṭukka <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> veṉākavum piramāṇam paṇṇik kuṭuttilenākil Innila vilaippiramāṇa Icaivu tiṭṭe piramāṇamāvatākavum Ivvūraṭaṅkalil Oṉṟu pāti Ivaṉukku tāṉātaṉa vikkirayaṅkaḷu
<lb n="13" break="no"/>kku Urittāvatākavum Ippaṭi cammatittu viṟṟu vilaippiramāṇa Icaivu ta<note n="592-1">Read tiṭṭu</note>ṭṭuk kuṭutteṉ kuṟukku mātuyarantittān kumarapālaṟku mallanciyaṉāṉa piramātarāyamuttaraiyaneṉ Ivvūril cempā<supplied reason="omitted">ti</supplied>
<lb n="14"/><unclear>nila</unclear>m viṟṟukkuṭutteṉ mallaṉ ciyaṉāṉa piramātarāya muttaraiyaṉ Eḻuttu Aruḷicceyalpaṭi Innila vilaippiramāṇa Icaivu tiṭṭeḻutineṉ Uṭaiyār Uṭaiyār tūmāmaṇi nāyaṉār koyil kaṇak<unclear>ku</unclear>
<lb n="15"/>kāṇi Uṭaiya kuṟiyāmaṅkalamuṭaiyān tirucciṟṟam[pa*la]muṭaiyāṉ Ūṟaiyāṇṭān nāṟpatteṇṇāyirappiriyan Eḻuttu Ippaṭi Aṟiven Iṉiyapiḷḷai tūmāmaṇiyān tiruvampalanampi Eḻuttu
<lb n="16"/>Ippaṭi Aṟiveṉ vaṭapāṭāvūruṭaiya curitimā<supplied reason="omitted">ṉ</supplied> Ūr nampiyāṉ virametāvi periyan Eḻuttu Ippaṭi Irukaciruṭaiyāṉ periyaṉāṭṭu nampi Aṟivukkum Uṭaiyān Iḷaiyāṉaṟivukkum I
<lb n="17" break="no"/><unclear>v</unclear>vūruṭaiyāṉ Ariyāṉ maḻavarāyan Eḻuttu Ippaṭi Aṇṇanaṅka kāṟpperayan Aṟivukku pāṭāvūr koyil kāṇi Uṭaiya civapirāmaṇan Uṭaiyān civakavipaṭṭaṉ nampi Eḻuttu tok
<lb n="18" break="no"/>kaikkuṉrāp peraiyaṉ cayiñ<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>ṉa taṉmaikku Ivai paḻuvūruṭaiyāṉ Eḻuttu Ippaṭikku Uṭaiyār tūmāmaṇiṉāyaṉār koyiṟk<unclear>ā</unclear>ṇi Uṭaiya pāracivan maṇiyan kaimmāṭṭāmaiyil Ivai kārikuṭai
<lb n="19" break="no"/>yān Eḻuttu Itu teṉpāṭāvū<supplied reason="omitted">ru</supplied>ṭaiya curitimāṉvāḻavantā ṉāyaṉāya cempiyaṉ paraiyan cayiñāṉamaikku paḻuvūruṭaiyān Eḻuttu Itu caṉṉacittirakūṭamuttaraiyaṉ cayiñānamaikku Ivai pāk<unclear>ka</unclear>muṭai
<lb n="20" break="no"/>yān pañcanetivāṇaneḻuttu Ippaṭi Aṟiven teṉkarai pāṇṭi kulācaṉi vaḷanāṭṭu Eyiṉāṭṭu kiḷimaṅkalamuṭaiyān pulvāvaiyil kāṇi Uṭaiya tiruvampalampiriyātāṉ kūttaṉā<unclear>ṉa</unclear> neṟiyuṭaic 
<lb n="21"/>coḻamuventaveḷāneḻuttu Ippaṭi Aṟiven pākkamuṭaiya <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> vaṭu<unclear>ka</unclear>n tiruvaiyyāṟuṭaiy<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>neḻuttu Ippaṭi Aṟivukku nakka<unclear>n</unclear>pā<unclear>ṭi</unclear> Uṭaiyān Iḷaiyānmallan cayiñānamaikku vākuṭaiyā<supplied reason="omitted">ṉ</supplied> maḻa
<lb n="22" break="no"/>varāyaneḻuttu Itu nakkanpāṭi Uṭaiyān tevan viran cayiñāṉamaikku Ivai coḻamātevi Uṭaiyān ciṅkaperumāḷ Eḻuttu Ippaṭi Aṟiven <supplied reason="omitted">U</supplied>ṭaiyār tūmāmaṇiṉāyaṉār koyili taccācāri
<lb n="23" break="no"/>yam <unclear>peri</unclear>yan vaṭukanpiramātārāya Ācāriyan E<supplied reason="omitted">ḻu</supplied>ttu Ippaṭi Aṟiven Ūṟṟattūr kāṇiuṭaiya munnūṟṟuvakkollan Eḻuttu Ivai Ūṟṟattūr kāṇiuṭaiya taccanmaṇiyan cantaṉāna Ūṟai
<lb n="24" break="no"/>ṉāyaka taccan cayiñānamaikku Ippaṭikku Ivai Ūran maṇiyaṉāna Ūṟṟattūrnāṭṭu taṭṭān Eḻuttu Ippaṭi Aṟivukku malaikkalakki viraṉ ca<unclear>yi</unclear>ñānamaikku Ivai vākuṭaiyān maḻavarā
<lb n="25" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ttu Ippaṭi Aṟiveṉ kumarantai tirucciṟṟampalamuṭaiyāṉ Ūṟai nāyakaṉāṉa virutarācappayaṅkarappallavarayaṉ Eḻuttu <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 38.495 by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/>
			<citedRange unit="page">590-593</citedRange>
			<citedRange unit="item">495</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
