<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 38.508: original edition by S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 508. (A.R. No. 508 of 1912.) ŪṬṬATTŪR, LALGUDI TALUK, TIRUCHIRAPPALLI DISTRICT. On the south wall, Āṇḍavar shrine, Siddharatnēśvara temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv38p0i0508</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">King: Jaṭāvarman Sundarapāṇḍya I Year 18, <hi rend="italic">Tulā</hi>, śu. di. 10, Monday, <hi rend="italic">Sadaiyam</hi> = 23rd October 1262 A.D.</hi></p>						

						<p>This inscription commences with the historical introduction <hi rend="italic">Samasta jagadādhāra</hi> etc.</p>						

						<p>It records the <hi rend="italic">nāṭṭavar</hi> of Kuṉṟa-kkūṟṟam-nāḍu in Uttaṅgatuṅga-vaḷanāḍu met in full quorum at the hall, called <hi rend="italic">Uttamaśōḻaṉ-tirumaṇḍapam</hi> of Togumāmaṇi-nāyaṉar temple at Tiruūṟṟattūr in Ūṟṟattūr-nāḍu in Rājarāja-vaḷanāḍu. They donated the villages Iḍaimalai and Veṭṭuṇi, as tax-free, to a certain Āyaṉ Kavi Kumārar. It is stated that these villages were left fallow and its tanks were ruined for a long time and they were now entrusted to the donee to reclaim the forests, repair the tank and cultivate the lands. This grant was also engraved on the (walls of the) temple of Togumāmaṇi-nāyaṉār temple. Pulimiśaiyūr-uḍaiyāṉ Dēvaṉ Kāliṅgarāyaṉ, Kiḷiyūr-uḍaiyāṉ Vīragaṅgaṉ, Sāttanūr-uḍaiyāṉ Gurukularāyaṉ and others including the <hi rend="italic">(silpāchāriyam)</hi> Āgāravallabha-Āchāriyaṉ and Nāṭṭāchāriyaṉ figure as signatories.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> smasamasta jagadādhāra somakula</hi>ti<hi rend="grantha">laka madhurāpuri mādha</hi>va<hi rend="grantha"> keraḷa vamśa nirmmula</hi>na<hi rend="grantha"> laṅkādpi paluṇḍa</hi>na<hi rend="grantha"> dvi</hi>tiya<hi rend="grantha">rā<unclear>ma</unclear> coḷakula śaila kuliśa ka</hi>nnāṭa<hi rend="grantha">rāja</hi>vi<hi rend="grantha">drā</hi>vaṇa<hi rend="grantha"> kā</hi>ṭak<hi rend="grantha">kari</hi>kūṭa<hi rend="grantha"> pākala vi</hi>vi<hi rend="grantha">dhari pūdurgga margga</hi>
<lb n="2" break="no"/>na<note n="617-1">Read <hi rend="grantha">mardda</hi>na</note>vi<hi rend="grantha">rakaṇḍakopāla vipi</hi>natāva<hi rend="grantha">daha</hi>na<hi rend="grantha"> kāñcupūra</hi>va<hi rend="grantha">rā</hi>tī<hi rend="grantha">śvara ga</hi>ṇa<hi rend="grantha">pa</hi>ti<hi rend="grantha"> hari</hi>ṇa<hi rend="grantha"> śārdula nelvura pūra</hi>vi<hi rend="grantha">raci</hi>ta<hi rend="grantha"> pirābhiṣeka pra</hi>ṇata<hi rend="grantha"> rājāpra</hi>ti<hi rend="grantha">ṣṭhābhaka mahārājādhi rājaparameśvara śrī</hi>koṟcaṭapaṉmarāṉa tiripu
<lb n="3" break="no"/>vaṉaccakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>cuntarapāṇṭiyatevaṟku yāṇṭu <num value="18"><g type="numeral">10</g> 8</num> tulā nāyaṟṟu <hi rend="grantha">pū <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> pvaṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">daśami</hi>yum tiṅkaṭkiḻamaiyum peṟṟa cataiyattunāḷ vaṭakarai rā[<hi rend="grantha">ja</hi>*]rā[<hi rend="grantha">ja</hi>*]vaḷanāṭṭu Ūṟṟattūrnāṭṭu tiruū
<lb n="4" break="no"/>ṟṟattūr Uṭaiyār tokumāmaṇināyaṉār koyil Uttamacoḻaṉ tirumaṇṭapattu Uttaṅkatuṅkavaḷanāṭṭu kuṉṟakkūṟṟattu nāṭṭu nāṭṭavarom niṟaivaṟaniṟaintu kuṟaivaṟakkūṭiiruntu
<lb n="5"/>Ūṟṟattūr Āyaṉkavikumāraṟku nāṅkaḷ Ūraṭaṅkaiṟaiyiliyākak kuṭutta Ūrāvatu Iṭaimalaiyum veṭṭuṇiyum neṭunāḷ pāḻāyum kuḷamum Uṭaikuḷamāykkiṭakkaiyil Ivvūr Ivvāṇṭu mutal kāṭu
<lb n="6" break="no"/>m veṭṭikkuḷamum Aṭaittu nāṉkellaikkuṭpaṭṭa natta<unclear>mum</unclear> Uṭpaṭa naṉcey puṉcey Ūraṭaṅka Iṟaiyiliyāka tantatu Ippaṭikku cantirātittavaraiyum Iṟaiyiliyākat tantom Iccātaṉappaṭiye Uṭai
<lb n="7" break="no"/>yāṉ tokumāmaṇināyaṉār koyilile kalveṭṭik koḷḷumpaṭi <unclear>pā</unclear>ṟayate Ippaṭikku Ivai pulimicaiyūruṭaiyāṉ tevaṉ kāliṅkarāyaṉ Eḻuttu kiḷiyūruṭaiyāṉ vīrakaṅkaṉ Eḻuttu cāttaṉūruṭaiyā
<lb n="8" break="no"/>ṉ kurukularāyaṉ Eḻuttu Ivai kāppu vira <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> puṭaiyāṉ viḻuppātarāyaṉ Eḻuttu Ivai marutattūruṭaiyāṉ ceḻiyataraiyaṉ Eḻuttu Ivai kuḷat<unclear>tūru</unclear>ṭaiyāṉ naraciṅkatevaṉ Eḻuttu Ivai muṉṉāḷ cāttaṉūruṭaiyāṉ camai 
<lb n="9" break="no"/>yaceṉāpati Eḻuttu Ivai kuṟukkaipāḻiyuṭaiyāṉ tiruvekampamuṭaiyāṉ Eḻuttu Ivai melai Akkūruṭaiyāṉ tirucciṟṟampalaveḷāṉ Eḻuttu Ivai Uḷvarimaṅkalamuṭaiyāṉ vikkiramacoḻakuṉṟanāṭṭu ve
<lb n="10" break="no"/>ḷāṉ Eḻuttu Ivai Āṇmakaṉa<unclear>r</unclear>aicūruṭaiyāṉ keraḷarāya<unclear>ṉ</unclear> Eḻuttu Ivai Āṇmakaṉa<unclear>r</unclear>aicūruṭaiyāṉ poṉṉampalanampi Eḻuttu Ivai kūṭalūruṭaiyāṉ nampi ceyvāṉ Eḻuttu Ivai kuḷakkāṉattūruṭaiyāṉ
<lb n="11"/>vilāṭarāyaṉ Eḻuttu Ivai vaḻutilampāṭiyuṭai<unclear>yāṉ</unclear> kulottuṅka veḷāṉ Eḻuttu Ippaṭikku Ivai nāṭṭavara<unclear>yā</unclear>ṇiyāl<note n="618-1">Read nāṭṭavar paṇiyāl</note>nāṭṭuk kaṇakku taḻaṉvāyiluṭaiyāṉ miṉavarāyaṉ Eḻuttu
<lb n="12"/>Ippaṭikku Ivai Iṉṉāṭṭuc cippācāriyam Ākāravalla<unclear>pa</unclear> Ācāriyaṉ Eḻut<unclear>tu</unclear> §
<lb n="13"/>Ippaṭikku Ivai Iṉṉāṭṭuccippācāriyam Ūṟṟattūr nāṭṭācāriyaṉ Eḻuttu <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> <hi rend="grantha">svastiśrī</hi>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 38.508 by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/>
			<citedRange unit="page">616-618</citedRange>
			<citedRange unit="item">508</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
