<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 38.377: original edition by S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 377. (A.R. No. 377 of 1912.) DĒVIKĀPURAM, ARNI TALUK, NORTH ARCOT DISTRICT. On the south wall, second prākāra, Bṛihadāmba temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv38p0i0377</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">King: Vīraprātapa Achyutadēva Mahārāya Year: Śaka 1452, <hi rend="italic">Vikruti, siṁha</hi>, śu 11 Friday, <hi rend="italic">Anusham</hi> = irregular.</hi></p>						

						<p>It records that the <hi rend="italic">ūravar</hi> of Māmaṇampākkam in Maṇḍakuḷa-nāḍu in Murugamaṅgalappaṟṟu in Palkuṉṟa-kkōṭṭam in Jayaṅgoṇḍachōḻa-maṇḍalam, Amarakōṉār, Kuḷattuḻār Chittiramēḻipparaiyar, and Mūvarāya-nāyakkar granted six hundred <hi rend="italic">kuḻi</hi> of fallow land at Allāl-maṅgalam, freed from taxes, (as <hi rend="italic">dēvadānam-sarvamānyam</hi>) to the god to conduct worship at <hi rend="italic">Vasanthaṉ-maṇḍapam</hi> to the god in the temple of Tirumalaruḍaiyanayiṉār at Dēvakkāpuram, which was situated to the south of Seyyāṟu. It is stated that this charity was made for the merit of Tirumalai-Nāyakkar, Kāḷattisura-Nāyakkar, Mīṉāmmā Śivammaṉ, and Immaḍi Tirumalai-Nāyakkar. The temple was to reclaim the land and cultivate any crops. The members of the <hi rend="italic">ūr</hi>, Amarakōṉār, and Kuḷattūḻār Chitramēḻiparaiyiar, the <hi rend="italic">ūrkaṇakku</hi>, Koṇḍaiyyaṉ and others figure as signatories.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">śubha<unclear>sti</unclear>śrī</hi><note n="432-1">Read <hi rend="grantha">śubhamastu svastiśrī</hi></note> <hi rend="grantha">ma</hi>ṉmakāmaṇṭalecuraṉ Ariya<unclear>i</unclear>r<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>ya vipāṭaṉ pā<hi rend="grantha">ṣai</hi>kku tappuvayirāyar kaṇṭaṉ muvarāyar kaṇṭaṉ kaṇṭanāṭu koṇṭu koṇṭa<unclear>n</unclear>āṭu kuṭātāṉ Emmaṇṭalamum tiṟaikoṇṭa yir<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>cātirācaṉyirācaparamecuraṉ
<lb n="2"/>kecataḷa vipāṭaṉ pātāḷapayaṅkaraṉ <unclear>A</unclear>ṭṭati<hi rend="grantha">kk</hi>u maṉṉiya maṉopayaṅkaraṉ tulukka taḷavipāṭaṉ tulukka mokām tavittāṉ pūṟuvate<hi rend="grantha">kṣa</hi>ṇa paccima Uttiracattacamuttirātipati <hi rend="grantha">śrī</hi>virappiṟatāpa Accintiya tevamakāyirāyar 
<lb n="3"/>piṟutiviyirācciyam paṇṇi Aruḷāniṉṟa cakāṟtam <num value="1452"><g type="numeral">1000</g> 4 <g type="numeral">100</g> 5 <g type="numeral">10</g> 2</num> mel cellāniṉṟa vikuṟuti varu<hi rend="grantha">ṣa</hi>ttu <unclear>ciṅka</unclear>nāyaṟṟu pūṟuvapa<hi rend="grantha">kṣa</hi>ttu Ekā<unclear>teci</unclear>yu<hi rend="grantha">m</hi> cukkiṟavāramum peṟṟa Aṉu<hi rend="grantha">ṣa</hi>ttu nāḷ ceyaṅkoṇṭa coḻamaṇṭalattu
<lb n="4"/>palkuṉṟakoṭṭattu murukamaṅkalappaṟṟu maṇ<unclear>ṭa</unclear>kuḷanāṭṭil ceyyāṟṟukku teṉpurivāyāṉa tevakkāpuram tirumalar Uṭaiya nayiṉāṟku yimmaṇṭalattu yikkoṭṭattu yippaṟṟil yiṉṉāṭṭil māmaṇampākkamūravar Amarakoṉār kuḷattuḻār cittirameḻipparaiyarum maṟṟum
<lb n="5"/>Uḷyiṭṭa Ūravarum nāyakka(ā)rum muvarāyanāyakkarum Emmil yicaintu cuvāmi tirumalaināyakkar taṉmamākavu<hi rend="grantha">m</hi> <unclear>miṉā</unclear>am<unclear>mā</unclear> civammaṉ taṉmamākavu<hi rend="grantha">m</hi> yimmaṭi tirumalaināyakkar taṉmamākavu<hi rend="grantha">m</hi> kāḷatticura nāyakkar taṉmamākavu<hi rend="grantha">m</hi> tirumalar<note n="433-1">The letter ‘la’ is engraved below the line.</note>Uṭaiyār vacantaṉ maṇṭapat
<lb n="6" break="no"/>tukku taṉmacātaṉam paṇṇi kuṭuttapaṭi Eṅkaḷuril maṭuvukku vaṭakku <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> 
<lb n="7"/>Allāḷamaṅkalattil Ellaittaṟuvāyil kollaimeṭṭil cāṟoṭi <unclear>va</unclear>ḷḷal Aṉāti taram pāyaṭṭirukkaiyil tāṅkalum veṭṭi tāṅkal kiḻ nilamum tirutti nañcai māvaṭai maravaṭai veṇṭum payiṟceyitu Aṉupavittuk koḷḷak kaṭavarākavu<hi rend="grantha">m</hi> tāṅkaḷ veṇṭiṉa tāṅ
<lb n="8" break="no"/>kal kamu<hi rend="grantha">kk</hi>u nañcainilattukku <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> rām maṭuva karai<hi rend="grantha">kk</hi>u vaṭa<hi rend="grantha">kk</hi>u tāḻampaḷḷam maṭuvu<hi rend="grantha">kk</hi>u kiḻa<hi rend="grantha">kk</hi>u maṭuniṅkalāka Aṇaikkaṭṭu<hi rend="grantha">kk</hi>u kiḻa<hi rend="grantha">kk</hi>u paṇicamakan<note n="433-2">The letter ‘na’ is engraved below the line and read paṇimakan</note>Uḻutanilam niṅkalā Aṇaikkaṭṭu<hi rend="grantha">kk</hi>u kiḻa<hi rend="grantha">kk</hi>u Allāḷa maṅkalattil Ellaittaṟuvāy kuṟumpaviraṇaṉkuḷattu<hi rend="grantha">kk</hi>u teṟku Allāḷamaṅkalattil Ellai
<lb n="9"/>ttaṟuvāy kaṭaikkūṭṭu nayiṉār tāṅkal kaṭaikkaḻaṉi<hi rend="grantha">kk</hi>u teṟku poykkarai peṭṭu<hi rend="grantha">kk</hi>u meṟku puṟṟu<hi rend="grantha">kk</hi>u meṟku cāṇāṭapparaiyaṉ puṟavaṭaiyil karampukku vaṭa<hi rend="grantha">kk</hi>u Amarakoṉār kaḻaṉiyiruḷaṉukku <unclear>vi</unclear>ṭṭa kiḻmelaippaṉta muṉiyiruḷaṉukku <unclear>vi</unclear>ṭṭu yitukku Uḷpaṭṭa <unclear>ni</unclear>lam nayiṉār tirumalar Uṭaiya
<lb n="10"/>nayiṉār vacantamaṇṭapa vupaiyattu<hi rend="grantha">kk</hi>u tevatāṉam caṟvamāṉiya(ma)māka cantirātittavaraiyu<hi rend="grantha">m</hi> Aṉupavittukkoḷḷakkaṭaivatākavu<hi rend="grantha">m</hi> yinta taṉmattuk<hi rend="grantha">kk</hi>u Akutam paṇṇiṉavarkaḷ keṅkaikaraiyile kārām pacuvai koṉṟa pāvattile pokak kaṭavarkaḷākavu<hi rend="grantha">m</hi> Ūravar nālu
<lb n="11"/>peṟṟava nāṉum kuḻi pa <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ṇaka tavaṭaṭi <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> nūṟu kuḻiyu <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> toṭṭi yaḷu<hi rend="grantha">kk</hi>u<unclear>vai</unclear> Āka yinta Aṟuṉūṟukuḻiyu<hi rend="grantha">m</hi> māṉiyamāka cantirātittavaraiyu<hi rend="grantha">m</hi> naṭattivara kaṭavarkaḷākavu<hi rend="grantha">m</hi> kaṇakkapeṟu pāṭikāval kaṇmāḷaracu maiccūṭu Uṇṇa
<lb n="12"/>tāmyiṭuvittu varakkaṭavarkaḷākavu<hi rend="grantha">m</hi> yippaṭi cammatittu taṉmacātaṉam paṇṇi<supplied reason="omitted">k</supplied>kuṭuttom tirumalaruṭaiyanayiṉār <hi rend="grantha">śrī</hi>paṇṭārattu<hi rend="grantha">kk</hi>u <unclear>mā</unclear>maṇampākkam Ūravar Amarakoṉār kuḷattuḻār cittirameḻiparaiyar Uḷḷiṭṭa Ūravarom
<lb n="13"/>yivai Amarakoṉār Eḻuttu yivai kuḷattuḻār Eḻuttu yivai cittirameḻiparaiyaṉ Eḻuttu yivai Ūṟkaṇakku koṇṭaiyaṉ Eḻuttu <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 38.377 by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/>
			<citedRange unit="page">432-434</citedRange>
			<citedRange unit="item">377</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
