<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 4.867: original edition by H. Krishna Sastri</title>
				<title type="alt">No. 867. (A.R. No. 54 of 1893). ON THE WEST AND NORTH WALLS OF THE ŚMASANESVARA SHRINE IN THE EKAMRANATHA TEMPLE AT CONJEEVERAM.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName ref="part:emfr">
						<forename>Emmanuel</forename>
						<surname>Francis</surname>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv04p0i0867</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:emfr" when="2025-12-12" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
			<change who="part:mime" when="2025-11-26" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī</hi> <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> tiṅkaḷertaru taṉṟoṅkal veṇkuṭaikkīḻ nilamakaḷ nilava malarmakaḷp puṇarn=tu ceṅ<supplied reason="omitted">ko</supplied>loccik (karuṅ)karuṅkali kaṭin=tu maṉṉupallūḻiyuḷ teṉṉavar mūvaruḷ māṉāparaṇaṉ poṉmuṭi Āṉāp parumatuḷ pacun=talaip porukaḷat tarin=tu virakeraḷaṉai Āṉaikkiṭuvit tacaiyil cun=tarapāṇṭi<supplied reason="omitted">ya</supplied>ṉai <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ttollaiyil mullaiyūrtturatti Olkalil veṇāṭṭaracaic ceṇāṭṭotukki mevupukaḻ rāmakuṭa muvar keṭa muṉi<hi rend="grantha">n</hi>tu velaikeḻu kān=taḷurccālai kalamaṟuppittu Ākovamallaṉu mañcaka kevutaṉ ṟāṅkarum paṭaiyāla Āṅkavaṉ ceṉaiyuḷ kaṇṭappayaṉuṅ kaṅkātiraṉum
<lb n="2"/><unclear>va</unclear>ṇṭamar kaḷiṟṟo<unclear>ṭu</unclear> maṭiyat tiṇ<supplied reason="omitted">ṭi</supplied>ṟal virutar vikkiyum vicaiyātittaṉum karumuraṭ cāṅkamamayaṉum mu<unclear>ta</unclear>linar <hi rend="grantha">sama</hi>ra<hi rend="grantha">bhī</hi>ruvottuṭai ni<unclear>mi</unclear>r cuṭarppoṉṉoṭaykaripuraviyoṭum piṭittu taṉṉāṭaiyiṟ <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭu Oṉṉār koḷḷippā<hi rend="grantha">kkai</hi> Uḷḷeri maṭuttu villavar miṉavar veñciṉac caḷukkiyar vallavar mutaliṉar vaṇaṅka vīṟṟirun=ta <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻaṉ Uyarn=ta perumpukaḻ kkovirā<hi rend="grantha">ja</hi>ke<hi rend="grantha">saripatmarā</hi>ṉa Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrājādhirājade</hi>varkku yāṇṭu <num value="27">2 <g type="numeral">10</g> 7</num> Āvatu <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻamaṇṭalattu Eyiṟkoṭṭattu <hi rend="grantha">kko</hi>ṉerikiḻnāṭṭu koṉeriūroṅ kaiyyeḻuttu kāñcīpurattu tirumayāṉattu <hi rend="grantha">brahvīśa</hi>ra 
<lb n="3" break="no"/><unclear>muṭ</unclear>aiya<hi rend="grantha">mahāde</hi>varkku mācittiṅkaḷ <hi rend="grantha">paurnnamāsi</hi>yil <hi rend="grantha">ghṛṛ</hi>taka<hi rend="grantha">phala</hi>ñcārttiyaruḷi tiruvārātaṉaiyum ti<unclear>ru</unclear>vamurtum Uḷḷiṭṭu veṇṭu niva<hi rend="grantha">nna</hi>ttukku tirumatiṇāyakam teṉkarai <hi rend="grantha">rājarāja</hi>vaḷanāṭṭu p<unclear>o</unclear>yyilkkūṟṟattu <hi rend="grantha">kko</hi>ṉūr <hi rend="grantha">kko</hi>ṉūruṭaiyāṉ māṟaṉ mātevaṭikaḷ Ittevar paṇṭā<supplied reason="omitted">ra</supplied>ttu <hi rend="grantha">dharmma</hi>kaṭṭaḷaikkallāl vaitta tuḷainiṟai poṉ Aiṅkaḻañcu Ippoṉ Aiṅkaḻañcum <hi rend="grantha">Ādidāsa caṇḍeśva(ā)ra<unclear>r</unclear></hi>kku kaiyyeḻuttiṭṭu yāṅkaḷ koṇṭaparicāvatu poṉ kaḻañcukku nellu kkalane Irutūṇiyāka nāṅkaḷ koṇṭa poṉ Aiṅkaḻañciṉāl Āṇṭuvarai Arumoḻitevaṉ marakkālāl Aḷakkakkaṭava palicai
<lb n="4" break="no"/><unclear>ne</unclear>llu Eṇkalane tūṇi I<hi rend="grantha">nne</hi>l Eṇkalane tūṇikkum Uṭaiyārkku nivan=tañceytaparicāvatu cārt<unclear>ti</unclear>yaruḷa naṟuney nāḻikku nellut tūṇiyāka ney kuṟuṇi Irunā<unclear>ḻi</unclear>kku nel Irukalane <unclear>tū</unclear>ṇiyum tirumañcaṉanīr cumappāṉukku nellu mu<hi rend="grantha">nnā</hi>ḻiyum pacumañcaṟkāppukku<unclear>m</unclear> Ālepaṉa<hi rend="grantha">dravya</hi>ttukkum tirumeyppūccukkum citārikkum kaṟppūrattukkum nāṟutiruppaḷḷittāmam Eṇcāṇīḷattu vaṭam nāṟpatu<hi rend="grantha">kku</hi>m Āka nellut tūṇi <unclear>Irunāḻi</unclear>yum Iravu perun=tiruvamirtukkup paḻavaricit tūṇippatakkukku Aiñciraṇṭu vaṇṇattā<supplied reason="omitted">l</supplied> nellu kalane mukkuṟuṇiyum paruppu Irunāḻi Uḷḷiṭṭu kaṟiyamutu Āṟukkum neyyamutu Uri
<lb n="5" break="no"/><unclear>kku</unclear>m tayiramutu Aṟunāḻikkum Aṭaikkāyamutu veṟuṅkāy Irupatukkum veṟṟilai nāṟpatukkum kalami<unclear>ṭum</unclear> kucavaṉukkum viṟakukkum caṭṭiccoṟṟukku kkaṟi Aiñcukkum caṭṭiccoṟṟukkut tayirukkum Āka nel<unclear>lu</unclear> Aiṅkuṟuṇi Irunāḻiyum tiruvārātaṉai ceyvāṉukku nellu kkuṟuṇi Irunāḻiyum neycātti cāttum Oliyaṟparicaṭṭam Oṉṟukkup poṉ mañcāṭiyuṅ kuṉṟikku nellut tūṇippatakkum Iravu Eriyum tirunan=tāviḷakku Eṭṭukkum tiruvolakkuttu viḷakkerikkavum Eṇṇai nāḻiurikku nel tūṇippatakkum kā<unclear>lu</unclear>m piṭāruñ ceyvārkaḷuḷiṭṭu pa<hi rend="grantha">nmāheśva</hi>rarkkuc caṭṭiccoṟu patinālum patiyārkkuccaṭṭiccoṟu Āṟum <hi rend="grantha">gāndharva</hi><unclear>ru</unclear>kkuc caṭṭic
<lb n="6" break="no"/>(caṭṭic)coṟu Aiñcum tevaraṭiyārkkuc caṭṭiccoṟu Aiñcum tiruvolakkuttup palarkkum vaḻaṅkiyaruḷac caṭṭicc<unclear>o</unclear>ṟu pattum Ākac caṭṭi<supplied reason="omitted">cco</supplied>ṟu nāṟpatu Iccoṟu Oṉṟukku Arici nāḻiuriyāka Āka Arici Irutūṇi Aiñāḻiurikkup patak<unclear>ku</unclear>ḻuvaṇṇattāl nel kalaṉe Eḻu kuṟuṇi Eḻunāḻiyum tiruvolakkkuttirukkum patiyārkkuṅ <hi rend="grantha">gāndharva</hi>rkkum <hi rend="grantha">de</hi>varaṭiyārkkum tiruvolakkañcevittirukkum pa<hi rend="grantha">nmāheśvara</hi>rkkum Iṭum veṟṟilai veṟuṅkāykku nellup patakkum Āka nel Eṇkalane tūṇi <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> vāṅku mavar<unclear>kū</unclear>liyum paṭṭu I<hi rend="grantha">de</hi>var tirumuṟṟatte koṭuva<hi rend="grantha">n</hi>tu Āṭṭāṇṭu toṟumaḷa<hi rend="grantha">n</hi>tu taravukoḷvatākavum I<hi rend="grantha">nne</hi>l taṇṭavan=tārkku me
<lb n="7" break="no"/>ykkuṇṭu coṟiṭuvatākavum I<hi rend="grantha">nne</hi>l <hi rend="grantha">candrādi</hi>ttavaṟ Aḷappatākavum Ippoṉ mutaṟpoṉ koḷkaveṉ<unclear>ṟu</unclear> collappeṟatomākavum Itaṟṟiṟampil nicatam nālekāl kāṇam <unclear>I</unclear>yaṟṟaṇṭa miṭappeṟuvatākavu <unclear>mi</unclear>ttaṇṭañ ceṉṟu puḷḷikuttap peṟātomākavum Itaṉukku vikki<supplied reason="omitted">ṉa</supplied>ñceytār kaṅkai Iṭaikkumari Iṭaic ceytār ceyta pāpattilp paṭuvatākavum Ipparicu Icai<hi rend="grantha">n</hi>tu <hi rend="grantha">candrā<unclear>di</unclear></hi>ttavaṟ I<hi rend="grantha">nne</hi>l laḷappataṟkku <hi rend="grantha">śilā</hi>lekai ceytukuṭuttom koneriūrom Ūr<unclear>ā</unclear>r colla Eḻutineṉ Ivvūr <hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇaṉ <hi rend="grantha">Agastya</hi>ṉ <unclear>A</unclear>kkāḷipaṭṭaṉ makaṉ tevacivaneṉ Ivai Eṉneḻuttu Ippaṭi Iṭṭukuṭuttom paṉ<note n="295-1">The inscription is wanting by a few letters at the end.</note>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 4.867 by <bibl><ptr target="bib:KrishnaSastri1923_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Emmanuel Francis.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:KrishnaSastri1923_01"/>
			<citedRange unit="page">294-295</citedRange>
			<citedRange unit="item">867</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
