<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 28.145: original edition by J. Sundaram</title>
				<title type="alt">No. 145. (A.R. No. 300 of 1913.) CHIDAMBARAM, CHIDAMBARAM TALUK, SOUTH ARCOT DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv28p0i0145</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Naṭarāja temple, Second <hi rend="italic">prākāra,</hi> north wall.</p>						

						<p><hi rend="bold">Tribhuvanachchakkaravartti Rājarāja (III) Year 2, 14th day.</hi></p>						

						<p>This record's contents are in continuation of those in the previous number. It clarifies some details left unsaid in the other record and supplies a some details which have been lost in the damaged portion of that record.</p>						

						<p>The donor is the same Gaṅgai-koṇḍāḷ, the <hi rend="italic">aḻagi</hi> of the <hi rend="italic">uḍaiyāṉ</hi> of Kuṇamalaippāḍi (Kuṇamalaippuram in the previous record) in Veṇṇikkūṟṟam in Chuttamali-vaḷanāḍu. The latter was related to <hi rend="italic">(virundam)</hi> Kundaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Ilaṅkēśvaraṉ of Araśūr in Āṟkāṭṭu-kkūṟṟam in Pāṇḍi-kulāśaṉivaḷanāḍu (He appears to have been a very important person as otherwise the reference to him in the record has no relevance.) The lady endowed 6 <hi rend="italic">mā</hi> of land which due to the <hi rend="italic">viruvu</hi> process (explanation of this term is not available) was reckoned as 7(1/2) <hi rend="italic">mā,</hi> 1/2 <hi rend="italic">kāṇi</hi> and <hi rend="italic">kiḻ</hi> 17(1/2) <hi rend="italic">mā (mukkālē iru māv-arai)</hi> for raising a garden to be called <hi rend="italic">“eṉṉai rakshittān”</hi> to measure out 1 <hi rend="italic">kalam</hi> 1 <hi rend="italic">tūṇi</hi> and 4 <hi rend="italic">nāḻi</hi> of flowers per day (to the temple). There were to be 20 persons to tend the garden (<hi rend="italic">tirunandavāṉa-kkuḍigaḷ</hi>) and a supervisor (<hi rend="italic">nāyakam</hi>) over them. The former were to get 1 <hi rend="italic">kuṟuṇi,</hi> 4 <hi rend="italic">nāḻi</hi> of paddy per day per person and the <hi rend="italic">nāyakam</hi> one <hi rend="italic">padakku</hi> of paddy per day. For securing the supply of paddy for this purpose apparently the same lady purchased and endoud land in several plots (total extent 2 <hi rend="italic">vēli,</hi> 18 <hi rend="italic">mā</hi> 3(1/2) <hi rend="italic">kāṇi</hi> and <hi rend="italic">kiḻ</hi> 3/4 •• <hi rend="italic">mā</hi>). On this land <hi rend="italic">kaḍamai</hi> was to be paid and the balance of the yield was to be utilised for the said purpose.</p>						

						<p>The king ordered this record to be inscribed in the <hi rend="italic">tirumāḷigai</hi> on the representation of Toṇḍaimāṉ. The king's order also pertained to the entry of the concerned document (<hi rend="italic">sādhanaṅgaḷ</hi>) in the <hi rend="italic">tirukkai-oṭṭi</hi> and to the inclusion of the said lands in the income (<hi rend="italic">pala-varavai</hi>) (of the temple). <hi rend="italic">Tirumandira-ōlai</hi> Rājendraśiṅga-mūvēndavēḷān, Toṇḍaimāṉ and others attested the record. </p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">§</hi>[ <hi rend="grantha">svastiśrī § tribhu</hi>vaṉa] ccakkarava<hi rend="grantha">rttika</hi>ḷ <hi rend="grantha">śrīrājarāja</hi> tevaṟku yāṇṭu Iraṇṭu nāḷ patiṉālu toṇṭaimāṉum tiruvaiyāṟuṭaiyāṉum ma<hi rend="grantha">dhurā</hi>n=ta<hi rend="grantha">kabrahma</hi>mārāyaṉum Āḷuṭaiyār koyilukku <hi rend="grantha">sā</hi>mutāyat tirumāḷikaikkūṟu tillai Ampalappallavaraiyaṉum <hi rend="grantha">śrī</hi>kāriyañ ceyvārkaḷum
<lb n="2"/>[<hi rend="grantha">sā</hi>mutāyañ ceyvārkaḷum koyi]l nāyakañ ceyvārkaḷum tirumāḷikaikkūṟu ceyvārkaḷuñ ceyyat tiruvāymoḻintaruḷiṉapaṭi Āḷuṭaiya nāyaṉārkkup pāṇṭikulācaṉivaḷanāṭṭu Āṟkāṭṭuk kūṟṟattu Aracūruṭaiyāṉ kuntaṉāṉa Ilaṅke<hi rend="grantha">śva</hi>raṉ viruntam cuttamali vaḷanāṭṭu veṇṇikkūṟṟattu
<lb n="3"/>kuṇamalaippāṭi Uṭaiyāṉ Aḻakiyāṉa kaṅkai koṇṭāḷ taṉkāṇiyāṉa nilattut tirunāmattukkāṇiyākat tanta <hi rend="grantha">pra</hi>māṇappaṭi perumpaṟṟappuliyūr mulaparu<hi rend="grantha">ṣai</hi>yāril kāṭaṉ <hi rend="grantha">śrīpa</hi>ta<hi rend="grantha">ñja</hi>li tevaṉ Uḷḷiṭṭār pakkal Uḻaiccāṇaṉ civatavaṉa vā<hi rend="grantha">si</hi>
<lb n="4"/>poṉṉamplakkūttaṉ pe<unclear>r</unclear>āl melpiṭākai <hi rend="grantha">caṇḍeśva</hi>ra nallūril vilaikoṇṭa kuntavaivatikku meṟku <hi rend="grantha">śrī</hi>coḻakulacuntari vāykkālukkut teṟku nālāṅkaṇṇāṟṟu mutaṟ catirattu pelioṭu peruvaḻikkuk kiḻakkum Ivvaḻikkut teṟkum pā
<lb n="5" break="no"/>ṟvati<hi rend="grantha">śva</hi>ramuṭaiyār tirunantavaṉattukku meṟkum kaṇṇāṟṟu vāykkālukku vaṭakkum Āka Ivvicainta Iṉṉāṉkellai Iṉum Uḷppaṭṭa Ūrppaṭi nilam Āṟumāviṉāl virivu nilam Eḻumā Araikkāṇikkiḻ mukkāle Irumāvarai
<lb n="6" break="no"/>yum Eṉṉai <hi rend="grantha">rakṣi</hi>ttāṉ Eṉṉum perāl tirunantavaṉañ ceytu nāḷoṉṟukkukkalaṉe tūṇi nāṉāḻi tiruppaḷḷittāmam Aḷakkavum Itukkut tirunantavaṉakkuṭikaḷ per pattum nāyakam per Oṉṟum mutal koḷḷavum per Oṉṟukku nāḷ Oṉṟukkuk kuṟuṇi 
<lb n="7"/>nāṉāḻiyum nāyakam per Oruvaṉukku nāḷ Oṉṟukku patakkāka vanta nellum peṟavum peṟumiṭattu Uḻaiccāṇaṉ poṉṉampalakkūttaṉ pakkal vācciyaṉ tirucciṟṟampalamuṭaiyāṉ peril Aṉṉiya nāmakaraṇattu vilai koṇṭa Ivvūr
<lb n="8"/>vaṭapiṭākai paḷḷipaṭaiyāṉa vikkirama coḻanallūṟpāl <hi rend="grantha">śrī</hi>cuntaracoḻavatikkuk kiḻakku <hi rend="grantha">rājarāja</hi>ṉ vāykkālukkut teṟku Iraṇṭāṅ kaṇṇāṟṟu Iraṇṭāñ catirattu Uyyakkoṇṭa viḷākameṉṟu per kūvappaṭṭa nilattiṉukku Ellai Aṟutikkuk kiḻakkum vācciyaṉ
<lb n="9"/>tirucciṟṟampalamuṭaiyāṉ nilattiṉukkut teṟkum maṭappuṟattiṉukku meṟkum Uḻaiccāṇaṉ Aṅki poṉṉampalakkūttaṉ nilattiṉukku vaṭakku (vaṭakkum) Āka Ivvicainta Iṉṉāṉkellaiyilum viḷai nilamum kuḷamum nattamum Uḷpaṭak karuttaḷavāka mikutikkuṟaimai Uḷḷaṭaṅka <unclear>va</unclear>nta ni<unclear>lam</unclear>
<lb n="10"/>kāliṉāl virivu nilam Āṟumākkāṇi Araikkāṇikkiḻ Eṇmāvaraiyum virutarā<hi rend="grantha">ja</hi>payaṅkara vaḷaṉāṭṭu viḷattūrnāṭṭup piraḷayaviṭaṅka nallūṟpāl kuntaṉāyaka mayakkal Eṉṟu per kūvappaṭṭa nilattukkuk kiḻpāṟkellai <unclear>ki</unclear>ḻmuttuṭaiyāṉ nilattukku meṟkum teṉpāṟkellai periya kuḷattukku <unclear>vaṭa</unclear>k
<lb n="11" break="no"/>kum melpāṟkellai pakaṭamaṅkalattellaikkuk kiḻakkum vaṭapāṟkellai kumāramaṅkalamuṭaiyāṉ nilattukkut teṟkum Āka Ivvicainta Iṉṉāṉkellai Iṉum naṭuvuḷ<unclear>ppaṭṭa</unclear> nilam Eṭṭumāvum Intap periya kuḷattu nila Opāti Iṟ<unclear>aikku</unclear> Uṭaiy<unclear>āṉ kuṭiyum</unclear> Iṅke
<lb n="12"/>cuntaracoḻa mayakkaleṉṟu per kūvappaṭṭa nilattukku Ellai Uḷ ciṟuvāykkālukku meṟkum Ivvāykkālukku vaṭakkum muḻaiyūru <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> k kiḻakkum Uḷciṟu vāykkālukkut teṟkum Āka Ivvicainta Iṉṉāṉkellai Uḷ naṭuvupaṭṭa nilam mukkāle Orumāvum 
<lb n="13"/>kaṅkai mayakkaleṉṟu per kūvappaṭṭa nilattukku Ellai taiyilokkimātevi<note n="261-1">Read <hi rend="grantha">trailokya</hi> ma<hi rend="grantha">hāde</hi>vi</note>nallūrkkup pokiṟa peruvaḻikku meṟkum kuṭukki <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ṟaṉi <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> lukkuk kiḻakkum muḻaiyūruṭaiyāṉ nilattukku teṟkum Āka Icainta Iṉṉāṉkellai Uḷ naṭuvuppaṭṭa nilam Araiyum
<lb n="14"/>Itil vaṭakkaṭaiya nilam mummāvaraiyum Ivvūrkkollai nilattukku Ellai muḻaiyūruṭaiyāṉ villi maṉaikku meṟkum <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Etirili coḻamaṅkalattukku vaṭakkum pakaṭamaṅkalattu Ellaikkuk kiḻakkum Uṭaiyār tiruvakatti<hi rend="grantha">śva</hi>ramuṭaiya
<lb n="15" break="no"/>yār Ūrkkiḻ Iṟaiyili nilattukkut teṟkum Āka Ivvicainta Iṉṉāṉkellaiyilum naṭuvupaṭṭa <gap reason="lost" quantity="11" unit="character"/> Arai <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ku nilam Oṉṟe Eṭṭumā Araikkāṇi muntirikaikkiḻ mukkālum Iṉṉāṭṭu meṟkāṉāṭṭu Ulakuyyayakko
<lb n="16" break="no"/>ṇṭacoḻacaruppetimaṅkalattu piṭākai <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> lakaṇ<unclear>ṭar</unclear> kaṇṭavatikku meṟkum coḻamā<unclear>tevi vāykkā</unclear>lukkut teṟku Eḻāṅkaṇṇāṟṟu mu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṟ <unclear>catira</unclear>ttu vaṭakkaṭaiya Ūrppaṭi nilam Āṟu mā Itil meṟkaṭaiya nilam Ūrppaṭi Iraṇṭu māvum Ivvūr
<lb n="17"/>piṟinta Arumpūrāṉa <hi rend="grantha">rājendra</hi>coḻanallū <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> vatikku meṟkum coḻamātevi vāykkālukkut teṟkum muṉṟāṅkaṇṇāṟṟu Iraṇ<unclear>ṭāñca</unclear>tirattut teṟkaṭaiya <unclear>Ūrppa</unclear>ṭi nilam Āṟumā Itil meṟkaṭaiya Ūrppaṭi nilam mākā<unclear>ṇi</unclear>
<lb n="18"/>Āka Ūrppaṭi nilam <unclear>muṉ</unclear>ṟu mākkā<unclear>ṇiyi</unclear>ṉāl vi<unclear>rivu</unclear> <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> <unclear>kā</unclear>le Orumā Araiye Araikkāṇik kiḻakkāl Āka nilam Iraṇṭe mukkāle muṉṟumāmukkāṇi Araikkāṇikkiḻ mukkāl<unclear>e</unclear> <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> māvukkum kaṭamai Iṟuttu Iṟai mikuti peṟavum Innilaṅkaḷukku 
<lb n="19"/>Ivaḷ tanta <hi rend="grantha">sādha</hi>naṅkaḷ tirukkai Oṭṭiyile O <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> ṉ nilam palavaravai Oṭuṅ kūṭṭavu<unclear>m</unclear> Ippaṭikkut tirumāḷikaiyile kalveṭṭavum kaṭavatākap peṟaveṇumeṉṟu toṇṭaimāṉ tāṉ namakkuc coṉṉamaiyil Ippaṭi ceyyakkaṭavatāka
<lb n="20"/>ccoṉṉom I<unclear>ppaṭi ceyya</unclear> paṇṇuvatu Eḻutiṉāṉ <unclear>tirumantira</unclear>olai <hi rend="grantha">rā<unclear>jendra</unclear></hi>ciṅka muventaveḷāṉ Eṉṟum Ippaṭi tiruvāymoḻintaruḷiṉār Ivai t<unclear>oṇṭaimāṉ</unclear> Eḻutteṉṟum Ivai viḻiñattaraiyaṉeḻutteṉṟum <unclear>Ivai</unclear> vicaiyarāyaṉeḻutteṉṟum
<lb n="21"/>Ivai paṅkaḷarāyaṉeḻutteṉṟum Ivai rā<supplied reason="omitted">ca</supplied>rā<supplied reason="omitted">ca</supplied> <unclear>ppallava</unclear>raiyaṉeḻutteṉṟum Ivai cittirāyaṉeḻut teṉṟum <hi rend="grantha">prasā</hi>tañ ceytaruḷi vanta ce<unclear>y</unclear>yumpaṭippaṭi kalveṭṭiyatu §
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 28.145 by <bibl><ptr target="bib:Sundaram2010_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sundaram2010_01"/>
			<citedRange unit="page">258-262</citedRange>
			<citedRange unit="item">145</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
