<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 28.128: original edition by J. Sundaram</title>
				<title type="alt">No. 128. (A.R. No. 283 of 1913.) CHIDAMBARAM, CHIDAMBARAM TALUK, SOUTH ARCOT DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv28p0i0128</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Naṭarāja temple, First <hi rend="italic">prākāra,</hi> north wall.</p>						

						<p><hi rend="bold">Tribhuvana-chakkaravartti Rājarāja (III) Year 3, 115th day.</hi></p>						

						<p>Records the royal approval of the gift of one <hi rend="italic">vēli</hi> of land out his own <hi rend="italic">kāṇi</hi> in Vallam in Veṇṇaiyūr-nāḍu in Rājādhirāja-vaḷanāḍu made by Arayaṉ Sōmaṉātha dēvaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Kurukulattaraiyaṉ for the supply of a garland of flowers for God Āḷuḍaiyār during the midnight service <hi rend="italic">(arddhajāmakkālam).</hi> Out of this one <hi rend="italic">vēli,</hi> 1/4 <hi rend="italic">vēli</hi> was meant to be utilised for laying out a garden raising the said flowers and (3/4) for the allowance <hi rend="italic">(koṟṟu)</hi> and clothes <hi rend="italic">(puḍavai-mudal)</hi> of those tending the garden. The land was to be taken over by the body in charge of those supplying flowers to the temple <hi rend="italic">(tiruppū-toṇḍargaḷukku-nāyakam).</hi> Ten members of this body are named and they were nominated to pay the tax <hi rend="italic">(ūr-māvinda-kaḍamai)</hi> and <hi rend="italic">kuḍimai</hi> in respect of the said land and utilise the balance (after paying <hi rend="italic">iṟai</hi>) for arranging the supply of 130 <hi rend="italic">cheṅgaḻunīr</hi> flowers daily for the above said service. Toṇḍaimāṉ was the one who interceded for getting the royal order which was taken down by Mīṉavaṉ Mūvendavēḷāṉ. The transaction was approved to be entered in the <hi rend="italic">tirukkai-oṭṭi</hi> and to be inscribed in the <hi rend="italic">tirumāḷigai.</hi></p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī § tribhu</hi>vaṉa<hi rend="grantha">ccakra</hi>vatti<hi rend="grantha">ka</hi>ḷ <hi rend="grantha">śrīrājarāja</hi> tevaṟku yāṇṭu muṉṟu nāḷ nūṟṟu Orupattaiñcu § to
<lb n="2"/>ṇṭaimāṉum tiruvaiyāṟuṭaiyāṉum maturāntaka <hi rend="grantha">brahma</hi>mārāyaṉum Āḷuṭaiyār koyilukku <hi rend="grantha">sā</hi>mutāyattirumā
<lb n="3" break="no"/>ḷikaikkūṟu tillai Ampalappallavarayaṉum <hi rend="grantha">śrī</hi>kāriyañ ceyvārkaḷum <hi rend="grantha">sā</hi>mutāyañ ceyvārkaḷum ko
<lb n="4" break="no"/>yil nāyakañ ceyvārkaḷum tirumāḷikaikkūṟu ceyvārkaḷum ceyyattiruvāy moḻintaruḷiṉapaṭi Āḷu
<lb n="5" break="no"/>ṭaiyārkkut tiruva<hi rend="grantha">rddha</hi>cāmakkālattile ceṅkaḻunir tiruppaḷḷittāmattāṟ tiruttoṅkal ceytu cātta 
<lb n="6" break="no"/>cceṅkaḻunir Ākkavum Ākkuvāṟkku koṟṟukkum puṭavai mutalukkum nittaviṉota vaḷanāṭṭu Āvūr
<lb n="7"/>kkūṟṟattuk kiḷiyūruṭaiyāṉ Arayaṉ comaṉāta tevaṉāṉa kurukulattaraiyaṉ <hi rend="grantha">rājādhirāja</hi> vaḷanāṭṭu veṇṇai
<lb n="8" break="no"/>yūr nāṭṭu vallattut taṉ kāṇiyāṉa nilattu <hi rend="grantha">rājādhirāja</hi>ṉ kamuku tirunantavaṉattukku nirpāykiṟa maṉṟeṟu kūttaṉ
<lb n="9"/>vāykkālukkuk kiḻakkum kiḷiyūruṭaiyāṉ Arayaṉ tillaināyakaṉ nilattukkut teṟkkum meṟpaṭiyāṉ nilattukku meṟ
<lb n="10" break="no"/>kum kārimaṅkalamuṭaiyāṉuḷḷiṭṭār nilattukkum vāykkālukkum vaṭakkum Āka Ivvicainta Iṉṉāṉkellaiyiṉum naṭu
<lb n="11" break="no"/>vupaṭṭa nilattu nirnilaiyāyt tirucceṅkaḻunirp payirc ceyya nilaṅkālum payiṟ ceyvārkku Ilakkaikkum
<lb n="12"/>koṟṟukkum nilam mukkālum Āka veli nilaṅ kuṭuttāṉeṉṟum Innilam veliyum tiruppūt toṇ
<lb n="13" break="no"/>ṭarkaḷukku nāyakam kuvaḷaippākkiḻāṉ niṉṟayaṅki Āṭuvāṉāṉa tillai Aḻakap piccaṉum tirucciṟṟampalamuṭai
<lb n="14" break="no"/>yāṉāṉa poṉṉampalap piccaṉum tirukkaḻippālaiyāṉ Ālāla cuntarappiccaṉum periyaṉāyaṉāṉa nālāyirappiccaṉu
<lb n="15" break="no"/>m tirunaṭṭap perumāṉāṉa Ampalak kūttappiccaṉum pariyeṟu cevakaṉāṉa Eṭuttaruḷiya cipātappiccaṉum tirunaṭṭamāṭi Āṉa
<lb n="16"/>tevarkaḷ tevappiccaṉum periyaṉāyaṉāṉa ceyya poṟpātap piccaṉum nāyakaṉāṉa karumulakāraṇap piccaṉum tiruc
<lb n="17" break="no"/>ciṟṟampalamuṭaiyāṉāṉa tillaiṉāyakappiccaṉum Uḷḷiṭṭār kaikkoṇṭu Innilattu Ūrmāvinta kaṭamai Iṟuttuk kuṭimaiyu 
<lb n="18" break="no"/>ñ ceytu Iṟaimikuti koṇṭu nāḷ Oṉṟukku nūṟṟu muppatu tirucceṅkaḻunirt tiruppaḷḷittāmam nittaṟ paṭiyāka Eṇṇak kaṭa
<lb n="19" break="no"/>varkaḷāka <hi rend="grantha">sā</hi>taṉam paṇṇit tantārkaḷ Eṉṟum Itu tirukkaioṭṭiyile Oṭukkavum Ittiruppaḷḷittāmam tiruttoṅkalākac ceytu
<lb n="20"/>tiruva<hi rend="grantha">rddha</hi>cāmak kālattile cāttavum Ippaṭikkut tirumāḷikaiile kalveṭṭavum kaṭavatākap peṟaveṇumeṉṟu toṇṭai
<lb n="21" break="no"/>māṉ tāṉ namakkuc coṉṉamaiyil Ippaṭi ceyyak kaṭavatākac coṉṉom Ippaṭic ceyyappaṇṇuvatu Eḻutiṉāṉ tirumantiraolai
<lb n="22"/>miṉavaṉ muventaveḷāṉ Eṉṟum Ippaṭi tiruvāy moḻintaruḷiṉār Ivai toṇṭaimāṉeḻutteṉṟum Ivai vayaṉā
<lb n="23" break="no"/>ṭṭarayaṉeḻutteṉṟum Ivai cetikularāyaṉeḻutteṉṟum Ivai cittirāyaṉeḻutteṉṟum Ivai nantipaṉmaṉe ḻutte
<lb n="24" break="no"/>ṉṟum <hi rend="grantha">prasāda</hi>ñceytaruḷi<supplied reason="omitted">ṉā</supplied>r ceyyumpaṭippaṭi §
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 28.128 by <bibl><ptr target="bib:Sundaram2010_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sundaram2010_01"/>
			<citedRange unit="page">221-223</citedRange>
			<citedRange unit="item">128</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
