<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 28.146: original edition by J. Sundaram</title>
				<title type="alt">No. 146. (A.R. No. 301 of 1913.) CHIDAMBARAM, CHIDAMBARAM TALUK, SOUTH ARCOT DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv28p0i0146</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Naṭarāja temple, First <hi rend="italic">prākāra,</hi> north wall.</p>						

						<p><hi rend="bold">••• ••••• Year 36, 100th day.</hi></p>						

						<p>Records that several plots of land all totalling 1/2 <hi rend="italic">vēli,</hi> 3 <hi rend="italic">mā,</hi> 1(1/2) <hi rend="italic">kāṇi,</hi> one <hi rend="italic">mundirigai</hi> and <hi rend="italic">kīḻ</hi> [1/4] had been granted so that the <hi rend="italic">kollai</hi> land included in that total might be utilised to raise a garden and supply flowers to the temple and the rest, being cultivated land, might yield the income to pay <hi rend="italic">ilakkai</hi> (clothes ?) and <hi rend="italic">koṟṟu</hi> (maintenance/wages) to [two] persons tending the garden (<hi rend="italic">nandavana-kkuḍigaḷ</hi>). The donor (probably) Araiyaṉ Edirilichōḻaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Chōḻiyavariyaṉ, the <hi rend="italic">uḍaiyāṉ</hi> of Puṉṉai-vāyil in Iṅga-nāḍu in Arumoḻidēva-vaḷanāḍu, had purchased the land. The order of the king was requested by the donor to include the land donated as <hi rend="italic">tirunāmattukkāṇi</hi> of the temple and have the record inscribed in the <hi rend="italic">tirumāḷigai</hi> and the request was granted. </p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī §</hi> yāṇṭu muppattāṟāvatu nāḷ nūṟu toṇṭaimāṉum tiruvaiyāṟuṭaiyāṉu<supplied reason="omitted">m</supplied> maturāntakap pirammamārāyaṉum Āḷuṭaiyār koyilukku
<lb n="2"/><hi rend="grantha">sā</hi>mutāyat tirumāḷikaikkūṟu tillai Ampala<unclear>ppallava</unclear>raiyaṉum ñ<note n="263-1">This ñ can be iṅnored.</note>cikāriya(ñ) ceyvārkaḷum <hi rend="grantha">sā</hi>mutāyañ ceyvārkaḷum koyiṉāyakañ ceyvārkaḷun tirumā
<lb n="3" break="no"/>ḷikaikkūṟu ceyvārkaḷuñ ceyyat tiruvāy moḻintaruḷiṉa<unclear>paṭi</unclear> Arumoḻiteva vaḷanāṭṭu Iṅkaṇāṭṭup <unclear>puṉṉai</unclear> vāyiluṭaiyāṉ Araiyaṉ Etirili coḻaṉā
<lb n="4" break="no"/>ṉa coḻiyavaraiyaṉ I<hi rend="grantha">rājādhirāja</hi> vaḷanāṭṭut taṉiyūr perumpaṟṟappuliyūrp piṭākai kaṭavāceriyāṉa tillai nāyakanallūriṟ kollai nilattile O<unclear>rumāvar</unclear>aikkāṇi mun
<lb n="5" break="no"/>tirikaikkiḻkkāl nilam Uḻaiccāṇaṉ tevaṉ tirunilakaṇṭaṉ perilum Acceric cāttaṅkuṭiyāṉa ma<hi rend="grantha">hi</hi>pālakulakāla nallūril viḷai nilattile Āṟumākkā<unclear>ṇi</unclear> nala <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> laṉū
<lb n="6" break="no"/>rāṉa Apimāṉamerunallūril viḷainilattile Āṟumā nilamum Ākappala taṭiyālum rūpāy ¬ <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ¿ 1muntiri ki <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> Itil Uḻaiccāṇaṉ <unclear>tevaṉ</unclear> tirunilakaṇṭaṉ peril kaṭavācceriyā
<lb n="7" break="no"/>ṉa tillaināyaka nallūṟpāl <hi rend="grantha">śrī</hi>cuntaracoḻavatikku meṟku <hi rend="grantha">śrī</hi>kaṇapati vāykkālukkut teṟku mutaṟkaṇṇāṟṟu muṉṟāñ catirattum Iraṇṭāṅ kaṇṇāṟṟu muṉṟāñ catirattum teṟkiṟ paḷḷattu 
<lb n="8" break="no"/>kku nīrpāyum vāykkālukkuk kiḻakkum Uṭaiyār tirucciṟṟampalamuṭaiyār tirunantavaṉattukkut teṟkum Inta viṟka <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ṟaṉa nilattukku meṟkum <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ttaṉ
<lb n="9"/>Uḷḷiṭṭār paḷḷa nilattukkuk kiḻakkum Ivvicainta Iṉṉāṉkellaiyilumuṭpaṭa Aḷantu koḷḷa vanta kuḻi <num value="154"><g type="numeral">100</g> 5 <g type="numeral">10</g> 4</num> ṉāl 5 <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> m vācciyaṉ <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> poṉ
<lb n="10" break="no"/>ṉampalakkūttaṉ peril Acceri<unclear>ccā</unclear>ttaṅkuṭiyāṉa <hi rend="grantha">mahipā</hi>lakulakālanallūṟpāl <hi rend="grantha">śrī</hi>cuntaracoḻavatikku meṟku <hi rend="grantha">śrī</hi>uttama coḻavāykkālukkut teṟku muṉṟāṅ kaṇṇāṟṟu nā
<lb n="11" break="no"/>lāñ catirattu<unclear>k karum</unclear>āḷikai Eṉṟu per kūvappaṭṭa nilattiṉukkellai <hi rend="grantha">śrī</hi>kuntavai vatikkukki<unclear>ḻakkum Araiyaṉ</unclear> tirucciṟṟampalamuṭaiyāṉ tevarkaḷ teva<unclear>ṉuḷ</unclear>ḷiṭṭār nilattiṉukkut te
<lb n="12" break="no"/>ṟkum Uṭaiyār tiruciṟṟampala<unclear>mu</unclear>ṭaiyār palavaravai nilattiṉukku meṟkum Intappalavaravai nilattiṉukke vaṭakku<unclear>m</unclear> Āka Ivvicaitta Innāṉkellaiyilumuṭpaṭa karuttaḷav<unclear>āka mi</unclear>
<lb n="13" break="no"/>kutik kuṟaivuḷḷaṭaṅka rūpāy <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> <unclear>I</unclear>nnilaṅ kālekāṇiyum Iṉṉamumivaṉukku viṟṟuk kuṭukkum Eṉṉilam Ivvatikku meṟku Ivvāykkālukkut teṟkum Aiñcāṅkaṇṇāṟṟu nālāñ catirat
<lb n="14" break="no"/>tu pāṇaṉ <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṭṭu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> per kūvappaṭṭa nilattiṉukkellai vā<unclear>cci</unclear>yaṉ Iravi kūttaṉ nilattiṉukkuk kiḻakkum kaṇṇāṟṟu vāykkālukkut teṟkum Aṟutikku meṟkum po<unclear>ṟi</unclear>yātāṉi
<lb n="15" break="no"/>lattukku vaṭakkum Ā <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ḷavāka mikutik kuṟaivuḷḷaṭaṅka vanta nilam Orumāvum Ākanilam Āṟumākkāṇiyum Uḻaiccāṇaṉ poṉṉampala 
<lb n="16" break="no"/>kkūttaṉ nakkaṉ peril pālaṉūrā<unclear>ḷa</unclear> Apimāṉa merunallūrppāl <hi rend="grantha">śrī</hi>kuntavaivatikku meṟku <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> <hi rend="grantha">ja</hi>ṉ vāykkālukku vaṭakkuṅ<unclear>kiḻ</unclear> catirattuk kūṉaṉ Oṭaikkuk kiḻakkum Uṭai
<lb n="17"/>yār tirucciṟṟampalamuṭaiyār palavaravai nilattiṉukkut teṟkum Akarattāraṉupokattukku meṟkum kaṇṇāṟṟu vāykkālukku vaṭakkum Āka Ivvicaitta Innāṉkellaiyilumuṭpaṭa karu
<lb n="18" break="no"/>ttaḷavāka mikutikkuṟaivuḷḷaṭaṅka vanta nilam Āṟumāvum Āka nilam Araiye muṉṟu mākkāṇi Araikkāṇi muntirikaikkiḻkkāl Itiṟ kollai nilam Āḷuṭaiyārkkut tiruppaḷḷittāmat tiru
<lb n="19" break="no"/>nantavaṉañ ceytu tiruppūmaṇṭapattukku mutalāka Aḷakkavum viḷainilam Innantavaṉakkuṭika<unclear>ḷiru</unclear>va<unclear>ṟ</unclear>ku I<unclear>lak</unclear>kaikkuṅ koṟṟukkum <unclear>viṭṭu</unclear> Ivarkaḷaṉupavittu vārā niṉṟateṉṟum Iṉṉilam
<lb n="20"/>tirunāmattukkāṇi Āka kaikkoṇṭu palavaravaiyuṭaṉe kūṭṭi Ippaṭikkut tirumāḷikaiyile <unclear>kalveṭṭavum</unclear> I<unclear>ṉṉilattu</unclear>c cātaṉaṅka<unclear>ḷ</unclear> <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ṭukkuvittukkoḷḷavuṅ kaṭavatā
<lb n="21" break="no"/>kap peṟaveṇumeṉṟu Ivaṉ namakkuc coṉṉamaiyil Ippaṭi ceyyak kaṭavatākac coṉṉom Ippaṭi <unclear>ceyya</unclear>p paṇṇuvatu § Eḻutiṉāṉ tirumantiraolai neṟiyuṭaiyaccoḻa
<lb n="22" break="no"/>muventaveḷāṉ poṉ Ippaṭi tiruvāymoḻintaruḷiṉār Ivai villavarāyaṉeḻuttu § Ivai cittarāyaṉeḻuttu § Ivai vāṇātarāyaṉeḻuttu § Ivai toṇṭaimāṉeḻuttu §
<lb n="23"/>Ivai kāṭavarāyaṉeḻuttu § Ivai viḻiñattaraiyaṉeḻuttu § Ivai ciṅkaḷarāyaṉeḻuttu § Ivai Aṅkarāyaṉeḻuttu § 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 28.146 by <bibl><ptr target="bib:Sundaram2010_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sundaram2010_01"/>
			<citedRange unit="page">262-265</citedRange>
			<citedRange unit="item">146</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
