<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 16.295: original edition by H. K. Narasimhaswami and G. S. Gai</title>
				<title type="alt">No. 295. (A.R. No. 270 of 1916.) ŚRĪMUSHṆAM, CHIDAMBARAM TALUK, SOUTH ARCOT DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv16p0i0295</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>On the west wall of the first <hi rend="italic">prākāra</hi> of the Bhūvarāha-perumāḷ temple.</p>						

						<p>Śrīraṅga I, 1584 A.D.</p>						

						<p>This is dated <hi rend="bold">Śaka 1505, Svabhānu, Māgha śu. 7,</hi> corresponding to <hi rend="bold">1584 A.D., January 9, (Thursday).</hi></p>						

						<p>The record states that the <hi rend="italic">Śrībhaṇḍāraṁvāru</hi> of the Ādivarāhasvāmin temple gave to Achyutappa-nāyaka, son of Bayyappa-nāyaka and grandson of Timmi-nāyaka of Udayagiri, a fourth share in the offerings made to the god, a share in the administration of the temple affairs, the <hi rend="italic">talārikam</hi> over the temple villages as also the <hi rend="italic">tirumēnikāval</hi> duties as <hi rend="italic">kāṇāchi (kāṇiyāṭchi)</hi> to be held hereiditarily in response to his having made a representation to Koṇḍama-nāyaka, son of Kṛishṇappa-nāyaka and obtained remission of the <hi rend="italic">jōḍi, virāḍa</hi> and other taxes on 38 villages (enumerated) inclusive of those in his (Koṇḍama-nāyaka's) <hi rend="italic">nāyaṅkara</hi> territory that he had endowed to the temple, and for his having at his own cost cleared (the villages of) the jungle and brought the lands under cultivation, built tanks, dug canals, planted groves, provided golden ornaments set with precious stones to the god, made some images of silver and gold, some vessels, golden <hi rend="italic">vāhanas</hi> and other accoutrements and built the various <hi rend="italic">gōpuras, maṇḍapas</hi> and <hi rend="italic">prākāras</hi> in addition to renovating the temple and finally made over his own share of the <hi rend="italic">sthala-suṅkam</hi> for the seasonal processions and other provisions in the temple. Also gives an elaborate list of 24 kinds of dishes to be offered to the god in the names of the king, the three <hi rend="italic">Nāyakas</hi> viz., Koṇḍama, Achyutappa and Kṛishṇappa, and Kōnēṭamma and Vōbuḷamma. Cf. No. 294 above.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tel-Latn" rendition="class:telugu maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/>śrīmatē rāmānujāya namaḥ <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> svastiśrī vijayābhyudaya śālivāhana śakava¨rṣaṁbulu 1505 Agunēṁṭi svabhānusaṁvatsara māgha śu 7 lu śrīmadrājādhirāja rājaparamēśvara śrīvīrapratāpa śrīvīra śrīraṁggarāyadēvamahārāyaluṁgāru penugoṁḍa nagarama<supplied reason="omitted">ṁ</supplied> 
<lb n="2" break="no"/>du ratnasiṁhvāsanārūḍhulai pṛthivisāmrājyaṁ cēyucunnuṁḍaṁgānu śrīmadakhilāṁḍa kōṭibraṁhmāṁḍanāyakulaina śrīmuṣṇaṁ Ādivarāhaperumāḷa kōvila śrībhaṁḍāraṁ vāru kāsyapagōtraṁ vudayagiri timmināyaniṁgāri pautrulu bayyappanāyaniṁgāri putrulu 
<lb n="3"/>Acyutappanāyaniṁgāriki Iccina śāsanakramaṁ yeṭlannanu mīru Ādivarāhaperumā<unclear>ḷa</unclear>ku vurasthalaṁ nācārula vēṁcēyiṁppaṁjēsi mī nāyaṁkarānaku naḍacē śīmalalōni vullūru cellūru Ākāśaṁbaṭṭu sāḷuvanallūru rājēṁdrapaṭnaṁ kiḷimaṁgalaṁ grāmālunnu Aḍavi narakiṁci 
<lb n="4"/>krottagā kāviṁcina grāmālu bayyasamudraṁ raṁgamammasamudraṁ kṛṣṇāpuraṁ divvasamudraṁ mēlēAcyutāpuraṁ kīḷeAcyutāpuraṁ grāmālunnu mīru krayaṁgonna Agrahārālu kōḷuguḍi cirunōḷa grāmālunnu Ādivarāha perumāḷaku 
<lb n="5"/>sama¨rpiṁci koṁḍamanāyanivāriki telupukoni nagariki jōḍi virāḍālu Accēpūrvapu grāmālu tirumuṭṭaṁputtūru kaḷakōḍi kīḷekāriguḍivalaṁ śirāman nāgaṁbaṁdalu kunna maṁgalaṁ yeḷamaṁgalaṁ pūṁḍi kōlavarāhanalūru rāyaṁgan puḷiyaṁguḍi koḷitaṁgā 
<lb n="6" break="no"/>vankāri maruguḍi cakramaṁgalaṁ kiṇanūru tirukunnaṁ naidhi<unclear>rvē</unclear>li paḷayāṁtāṁgalu vuḷuttu kuppa kiḷānallūru paṇayaṁbaḷi cittagaraṁ koḍiyālaṁ grāmālakunnu vaḍaguḍi kaḍukā maraṁ kurici nāgaṁguḍi grāmālu 4<unclear>ki</unclear> perumāḷakōvila samaṁdhaṁ sagamaṭikinni vuḷka ḍalu paṇniḍaḷaṁ vaḷa 
<lb n="7" break="no"/>yamādēvi tirumālepuraṁ muruṁgūritōpu kāvanūritōpu yeḷegālumaḍugu yeddupaṭṭu Ayaṁ yaḍatovuḷūritōpu modalainaṁdulaku <unclear>jō</unclear>ḍi virāḍa karaṇika talārikāluṁ sahā sarvamānyaṁgānu mīru viḍupiṁcukoni sthaḷaṁ saṁttasuṁkhālu tarugā sahā perumāḷaku sama¨rpiṁci 
<lb n="8"/>mī cētidhanaṁ beṭṭi Aḍavinarakiṁci polaṁdī¨rpiṁci yēṭi kāluvalu ceruvulu tavviṁci topulu vēyiṁci perumāḷlaku ratnabhaṁgārālu Ādigāgala sakalamaina tiruvābharaṇālunnu veṁḍi paiṁḍisvarūpālu paṁcapātralu śaṭhagōpaṁ tirumaṁjenabiṁddelu Āragiṁputaḷigelu bhaṁgāru vāhanālu tiruvin 
<lb n="9" break="no"/>jāmaralu kuṁbhā¨rti paṁjulu go<unclear>ḍu</unclear>gula <unclear>ṭe</unclear>kkelu tirutē¨rlu gōpuraprākāra maṁḍḍapālu cuṭṭukōvilalu mōdalaina tirupaṇulu cēIṁci pallakiśāva maḷavāḷavigrahaṁ śūḍi koḍuttanācā¨rlu Āḷuvā¨rlanunnu vēṁcēyiṁpajēśi svāmiki Āragiṁpu kaṭṭaḍalu dinaṁ 1ki Āmudupaḷu ka 51<g type="pc"/>3ki dadhyōdanamu 
<lb n="10"/>taḷigelu 4 pakāḷabhātu taḷigelu 2 poṁgali taḷigalu 2 puḷivōgara taḷigalu 2 kaḍugu vōgara taḷigalu 2 yeḷuvōgara taḷigalu 2 vuḷuṁdu <unclear>vō</unclear>gara taḷigalu 2 tiruviṇaṁ taḷigalu 2 tirukaṇāmudu taḷigalu 2 celvaru saṁbā taḷigalu 2 kṣīrānnaṁ taḷigalu 2 Akkālapāyasaṁ taḷigalu 2 tirupannerālu Atirasālu 51 
<lb n="11"/>Aṁtarasālu 51 Apālu 51 sukhiyalu 51 tēnetolalu 51 vaḍalu 51 Iḍḍina 51 dōśalu 51 manōharaṁ 51 poriviḷāṁgāI 51 carimiḍi 51 pūraṇapu kuḍumulu 51 gunukulu 51 Amṛtakalaśālu 51 Amṛtaguḷi<unclear>ka</unclear>lu 51 yeḷuṁḍalu 51 karijakāyalu 51 vennaṭlu 51 baṭṭu<unclear>ta</unclear> 
<lb n="12" break="no"/>vobbaṭlu 51 cakkilālu 51 Āppaḷaṁ 51 nārasattulu 82 khaṁḍasakira <g type="pc"/>2 Aṁtu pannara vagalu 24 rāyala Avasaraṁ taligelu 72 koṁḍamanāyani Avasaraṁ taḷigeḷu 72 Accutappanāyani Avasaraṁ taḷigalu 275 kṛiṣṇappanāyani Avasaraṁ taḷigalu 60 kōnē ṭammavāri Avasaraṁ taḷiga 48 
<lb n="13"/>vōbuḷammavāri Avasaraṁ taḷigalu 42 Aṁttu taḷigalu 569 parupu kariyamudulu cā¨rlu tayiru mō¨rlu śikhararasāyanālu Ānavālu neyi nūne dhārōṣṇālu Ādigāgala Āragiṁpu kaṭṭaḷlunnu caṁdanaṁ ĀḍikāAmudu tirumaṁjanaṁ tiruviḷaku kaṭṭika tirumāle kaṭṭaḍa sahā mī vubha 
<lb n="14" break="no"/>yamugānu kaṭṭaḍaśēśi Aṁgaraṁgavaibhavālaku mēḷālu 12 nnu pātralu 360 mānisini krayamugoni kaṭṭaḍaśēśi nityōtsava mahōtsava rathōtsavālunnu nityapuṣkaraṇī mōdalayina tī¨rthaparipālanamunnu śēśi śrīmuṣṇasthalaṁ jī¨rṇōddhāraṇaṁ śēstiri ganaka perumāḷlu Āragiṁcina padā¨rthālu 
<lb n="15"/>Avadhariṁcina caṁdanamu mōdalayina Anniṭānu Ādimū¨rti prasādalabdaṁgānu viṭṭavanviḷu kāḍu cetu¨rthāṁśānakugala svāmyālunnu sakalavidha kaiṁkariyālunnuśēśi sthalaṁ vuddhariṁ stira ganaka sthānanirvāhālavāritōḍaṭṭu mīku voka nirvāhamunnu voka saṁpratinni śrībhaṁḍāraṁ 
<lb n="16"/>vugrāṇālaku voka mudrānu tirumuṭṭapaṭnaṁvēṭa tiruviḷayāṭagrāmālu mōdalayina Aṁdulaku talārikamunu kōvila śrībhaṁḍāraṁ tirumēnikāvalani mīku yistimi ganaka yī kāṇāci mī putrapautrapāraṁpa 
<lb n="17" break="no"/>ryamugānu dānādi vinimaya vikrayayōgyaṁ Avunaṭṭugānu Ācaṁdrā¨rkasthāyigānu Anubhaviṁpaṁgalavāru yī paḍitaramutōkūḍānu vōbuḷammavāri caluvapaṁdaliki dinamu 1 ki biyyamu <g type="pc"/>3 vuluvalu <g type="pc"/>1 nnu kaṭṭaḍaśēsti 
<lb n="18" break="no"/>mi ganaka yī mariyādalu sakalamunnu tappaka naḍapagalavāramu Ani yiccina śāsanamu <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 16.295 by <bibl><ptr target="bib:Narasimhaswami1972_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Narasimhaswami1972_01"/>
			<citedRange unit="page">299-301</citedRange>
			<citedRange unit="item">295</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
