<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 16.97: original edition by H. K. Narasimhaswami and G. S. Gai</title>
				<title type="alt">No. 97. (A.R. No. 542 of 1919.) LITTLE KĀÑCHĪPURAM, KANCHIPURAM TALUK, CHINGLEPUT DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv16p0i0097</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>On the south wall of the second <hi rend="italic">prākāra</hi> in the Āruḷāḷaperumāḷ temple.</p>						

						<p>Achyuta, 1532 A.D.</p>						

						<p>This is dated <hi rend="bold">Śaka 1454, Nandana, Jyēshṭha ba. 12, Thursday.</hi> The details regularly correspond to <hi rend="bold">1532 A.D., May 30, f.d.t. °66.</hi></p>						

						<p>States that the king, having been <hi rend="bold">crowned on Kārtika ba. 5 in the year Virōdhin,</hi> gave protection <hi rend="italic">(abhayahasta-rāyasam)</hi> to Rāyaṇarāju of Nuggihaḷḷi and Mallurāya, Veṅkaṭādri and other <hi rend="italic">pāḷegārs</hi> of Ummattūr who sought his asylum in subjection, uplifted the <hi rend="italic">Manneyas,</hi> sent the <hi rend="italic">Manneyas</hi> and <hi rend="italic">Daḷavāyis</hi> to Tiruvaḍi-rājya and levied tribute from the Tiruvaḍi kings, took the daughter of the Pāṇḍya in marriage, set up a pillar of victory on the bank of Tāṁbraparṇi, subdued Tuṁbichchi-nāyaka and Sāḷuvanāyaka, and visited along with the queen Varadādēvamma and Komāra Venkaṭādri-Chikka-voḍeya, god Varadarāju and performed in the presence of the god the <hi rend="italic">Tulāpurusha-dāna</hi> with pearls, the <hi rend="italic">Mahābhūta-ghaṭa-dāna</hi> and the <hi rend="italic">Sahasra-gōdāna</hi> and gave several jewels set with precious stones and rich silk clothes to the deities in addition to endowing several villages to the temple for worship and various offerings.</p>						

						<p>The Tamil and Kannaḍa versions of this record are engraved on the same wall in this temple and their texts are published in the <hi rend="italic">South Indian Inscriptions,</hi> Vol. IV, No. 53 and Vol. IX, Nos. 547 and 548 respectively, the last two being exact copies, one in Kannaḍa and the other in Nāgarī characters.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tel-Latn" rendition="class:telugu maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/>ṁ śubhamastu <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> svasti śrīman®mahārājādhirāja rājaparamēśvara śrīvīrapratāpa mūru rāyaragaṁḍa Arirāyavibhāḍa Aṣṭadikkurāyamanōbhayaṁkkara pū¨rvadakṣiṇapaścima samudrādhīśvara Accutarāyamahārāyalu pṛdhvirājyaṁśēya navadhariṁpagānu svastiśrī <unclear>vi</unclear>jayābhyudaya śālivāhana śakava¨rṣaṁbulu 1454 Agunēṭi naṁdana saṁvatsara jēṣṭa ba 2 <unclear>gu</unclear> lu Accutarāyamahārāyalu virōdhi saṁvatsara kā¨rttika ba 5 lu paṭṭābhiṣēkastulayi Abhaya<supplied reason="omitted">ha</supplied>sta rāyasamu yicci śaraṇāgatulai vaccina nuggihaḷli rāyaṇarāju Uṁmattūru <unclear>ma</unclear>llurāju veṁkaṭādri mōdalayina pāḷeyāru nāyakula pāliṁcci bhūgatulayi Uṁḍagā maṁnyulanu rakṣiṁci tiruvaḍi rājyānaku manyula daḷa vāṁḍlaṁ pāliṁci Aṁpa navadhariṁ 
<lb n="2" break="no"/>ṁ ci tiruvaḍicāta kappaṁ puccukoni pāṁḍirāju komā¨rttenuṁ puccukoni tāṁbhrapa¨rnni tīrānanu jayastaṁbhaṁ vēsi tuṁbiccināyaninni sāḷuvanāyaninni Ājñaveṭṭi naṁdana saṁvatsara śrāvaṇa śu 1<unclear>2</unclear> Ā lu Accutarāyamahārāyalunnu veradādēvaṁma komāra veṁkkaṭādri cikkavoḍayalunnu varadarājula sēviṁci varadarājadēvara sannidhini mutyāla tulāpuruṣa<supplied reason="omitted">lu</supplied> <unclear>2</unclear>ḍki navadhariṁci mahābhūtaghaṭadānamunnu sahasra gōdānamunnu śēśi varadarāja dēvaraku sama¨rpiṁcina virōdhi saṁvatsara kā¨rtikamāsaṁ mōdalu naṁdana saṁvetsaraṁ Āṣāḍhamāsa <unclear>ni</unclear>ruddhānaku kānikeṁgā sama¨rpiṁcina ga 415 naivēdyānaku sama¨rpiṁcina 150 Ubhayaṁ ga 565 pitāṁbara 1 ki taṭṭu 1 kinni ceṟagulu 2 kinni tiru<unclear>ma</unclear>harāla kiccina 
<lb n="3"/>ṁ pūvu 54 kinni keṁpulu 1055 vajrālu 700 vaiḍū¨ryyālu 12 nīlālu 1 prāta māṇika 1 paccapo¨rḷlu 9 puṣyarāgaṁ 1 māṁdoya pacca 91 mutyālu 1107 nnu sahā tūnika 3019 padakaṁ 1 ki tirugu vārāṁ gaṭṭina vajrālu 89 nāyaka keṁpu 1 padakānaṁ gaṭṭina keṁpu 4 pedda mutyālu 1 sahā padaka 1 ki tūṁka 100 nāṇayamaina paṭṭu paccaḍālu 10 nāṇayamaina paṭṭucīralu 11 bhaṁgāru pāṁta paccaḍālu 10 bhaṁgāru pāṁta cīralu 3 maṁcaṣṭi cīralu 2 gaṁdhapucakkalu 13 ki palaṁ 681 ka¨rpūra kudiraṁ 4 kaṇaṁculu 36 kastūri kaṇaṁcu 51 kuṁkuma man 1 ki kaṇaṁcu 4 malākācū ḍanka tūnike 203 pannīruceṁbu 10 r palaṁ 405 Avasara ceṟavu naivēdyānaku 
<lb n="4"/>ṁ kaṭṭaḷaku sama¨rpiṁcina śiyapuraṁ kuppaṁ mōdalugānu grāmaṁ 1 ki ga 400 maṁṇūru kuppaṁ mōdalugānu grāmaṁ 3 ki ga 150 Akkāḷivelūru kuppaṁ mōdalugānu grāmaṁ 1 ki ga 300 puḷiyaṁbākaṁ 1 ki ga 40 veṇakuḍigrāmaṁ 1 ki ga 33 tiruveṇakāraṇaigrāmaṁ 1 ki ga 100 maṇal pākaṁ grāmaṁ 1 ki ga 30 pākaṁgrāmaṁ 1 ki ga 10 viruparāyapēṭa grāmaṁ 1 ki ga <unclear>7</unclear>0 puṁci grāmaṁ 1 ki ga 70 Eḍuveripaṭṭu grāmaṁ 1 ki ga 12 murukaṁ tāṁgalugrāmaṁ 1 ki ga 8 malepaṭṭu yiruṁguḷaṁ vallān peruṁterugrāmaṁ 1 ki ga 87 merai Akaraṁ grāmaṁ 1 ki ga 25 cavukaigrāmaṁ 1 ki ga 5 Āveraśi grāmālu 17 ki ga 1500 ki kaṭṭaḷla śēśina dinaṁ 1 ki sannidhi dīpālu 50 ki nūne nā 2 Ø Āraggiṁpuku vaśyālu 57 ki Amudupaḍika 4Ø2 neyi nā 2 pesalu 71 bellaṁ 
<lb n="5"/>ṁ nā Ø teṁkāyalu 4 kaṟiyamudu tāḷiṁpanū neyi vuḷaku miriyālu Āḷāku vuppu nā 1 dadhyōdanapaḷyālu 2 ki rājana Āmudupaḍi Þ2 tayiramudu Þ2 neyi vuḷaku pasavu Āḷāku soṁṭi Āḷāku Elaṁ Āḷāku Āvālu vuḷaku paccaḷḷu tiruvottaśāmaṁ paḷyālu 2 ki rājana Amudupaḍi ?71 pāl ?71 neyi vuḷaku paṁcadāra nā 1 Araṁṭipaṁḍlu 8 teṁkāyalu 2 kaṟiyamudu Atirasapaḷlu 2 ki Amudupaḍi <unclear>1 ki</unclear> neyyi Þ7 2Ø bellaṁ ka Ø0 miriyaṁjari jīrakaṁ vuḷaku Elaṁ vuḷaku yiṁduku Āragiṁcina prasādaṁ ka 4Ø0 dadyō danaṁ ?72 tiruvattiśāmaṁ ?71 Atirasaṁ 102 yiṁduku pātraśēṣaṁ muṟaikāṟakaṁ kaṭṭaḷla paḍipoṁgānu viṭṭavanviḷukāḍu nālokapālu <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> naḍavaṁgalavāru migilinavi <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> nā<note n="113-1">There is a</note>
<lb n="6" break="no"/>lu vaga viḷukāḍu paṁcukōṁgalavāru <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 16.97 by <bibl><ptr target="bib:Narasimhaswami1972_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Narasimhaswami1972_01"/>
			<citedRange unit="page">111-113</citedRange>
			<citedRange unit="item">97</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
