<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 36.224: original edition by P Shanmugam</title>
				<title type="alt">No. 224. (A.R. No. 224 of 1910.) PĀḌI (Tiruvalidāyam), SAIDAPET TALUK, CHINGLEPUT DISTRICT. On the north wall of the maṇḍapa in front of the central shrine in the Tiruvallīśvara temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv36p0i0224</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">Dēvarāya I.: A.D. 1419.</hi></p>						

						<p>(<hi rend="italic">Vikāri, Siṅgha, śu.</hi>, 10, Monday, <hi rend="italic">Anuttu (Anusham)</hi> = A.D. 1419, September, 31, Monday, Jyēshṭa.)</p>						

						<p>Damaged and incomplete. Assignment of <hi rend="italic">kāṇi</hi> right of the village Niyāyaparipālaṉ-pēṭṭai to the temple of Tiruvallidāyamuḍaiya Nāyaṉār at Tiruvallidāyam in Ambattūr-nāḍu in Puḻal-kōṭṭam <hi rend="italic">alias</hi> Vikramachōḻavaḷanāḍu, a subdivision of Jayaṅkoṇḍachōḻa-maṇḍalam for a consideration of 180 <hi rend="italic">vāsipaḍā-naṟ-paṇam</hi> by four persons holding the <hi rend="italic">kāṇi</hi> right of the village. It was stipulated that the tax and other dues to the State shall be paid by the seller of the <hi rend="italic">kāṇi.</hi> </p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī ma</hi>ṉ <hi rend="grantha">mahāma</hi>ṇṭalī<hi rend="grantha">śva</hi>raṉ pā<hi rend="grantha">ṣai</hi>kkut tappuvarāyār kaṇṭaṉ mūvarāyar kaṇṭaṉ pū<hi rend="grantha">rvva</hi>pa<hi rend="grantha">kṣima dakṣi</hi>ṇa Uttarātipati vīra<hi rend="grantha">śrī de</hi>varāya <hi rend="grantha">ma</hi>h<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>rāyaṟkku cellāniṉṟa vikāri <hi rend="grantha">samva</hi>ṟ<hi rend="grantha">sa</hi>ra
<lb n="2" break="no"/>ttu ciṅkaṉāyaṟṟu pū<hi rend="grantha">rvva</hi>pa<hi rend="grantha">kṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">da</hi>camiyum tiṅkaṭkiḻamaiyum peṟṟa Aṉuttu nāḷ <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻa maṇṭalattu puḻa<supplied reason="omitted">l</supplied> koṭṭam Āṉa vikkiṟamacoḻa vaḷaṉāṭṭu Ampattūr nāṭṭu tiruvallitāyattu ṉāyaṉār tiruva
<lb n="3" break="no"/>llitāyam Uṭai<supplied reason="omitted">ya</supplied>ṉāyaṉār <hi rend="grantha">śrī</hi>paṇṭārattu Imaṇṭalattu Ik koṭṭattu Iṉṉāṭṭu vicaiyālaiya nallūrāṉa nuḷappiyāṟṟu nuḷappiyāṟṟuḻār Irācarāca vi<unclear>ḻu</unclear>pparaiyar Uḷḷiṭṭārum meṟpaṭi koṅkarācar Uḷḷi
<lb n="4" break="no"/>ṭṭārum meṟpaṭi periyaṉāyaṉār Uḷḷiṭṭārum meṟpaṭi villavarāyārum Ivvaṉaivarom kāṇivilai piṟamā<supplied reason="omitted">ṇa</supplied>m paṇṇikkuṭuttapaṭi Eṅka(ṅ)ḷ kāṇiāṉa nuḷappiyāṟṟu maṇañceri Āṉa niyāyaparipāla
<lb n="5" break="no"/>ṉ peṭṭai kīḻpāṟkku Ellai pāṭiyil melait tiruvītikku meṟkum mel pāṟ kellai pāṭiyil melait tiruviti<supplied reason="omitted">k</supplied>ku<supplied reason="omitted">m</supplied> meṟkum <unclear>meṟkum</unclear> melp<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>ṟ kellaip paṉaccaik kuḻiyil kīḻaikkālukku meṟkkum teṉpā
<lb n="6" break="no"/>ṟ teṉpāṟkellai Āccapirāṉ vaṭapālaicceṟu maṇali vaṭakku taricukku vaṭakkum vaṭapāṟkellai puṉṉaivāyalāṉ kālukku teṟkum Iṉṉāṉku Ellaikku Uṭppaṭṭa nañcai nilamum
<lb n="7"/>puṉcai nilamum nattamum nattal maṉaiyum maṉaipaṭappum meṉṉokkiṉa maramu kīḻṉokkiṉa kiṇaṟum kaṉṟumeypāḻum kāṭum piṭaliyum kuḻiyum teṭṭamum nīrum nīroṭukālum maṟṟum Eppeṟppaṭṭac cakalaāṟattikkum vilai Āka Emmil Icaintu vilaipporuḷ Aṉṟāṭaṉ naṭakkum vāci
<lb n="8" break="no"/>paṭātanaṟ ø <num value="180"><g type="numeral">100</g> 8 <g type="numeral">10</g></num> Ippaṇam nūṟṟueṇpatu Ippaṇam nūṟṟueṇpatukkum Ivvūr vilai Āvatu Ākavum Ivvūṟku Eppeṟppaṭṭa kalaṉum Illai kalaṉuḷḷavai toṟṟuppaṭilṉāṅkaḷe kalaṉ tīrttu tarakkaṭavom Ākavum Ivvūr Ivaṟku viṟṟu Oṟṟi Ātitātiṉmaṅkaḷukku maṟṟu Eṟppeṟ
<lb n="9" break="no"/>ppaṭṭac caka<unclear>la</unclear>āṟttikaḷukku Urittuāka kaṭavatu Ākavum Ippaṇam nūṟṟueṇpatukkum Ituve poruḷmāvaṟutip poruḷccelavolai Āvatu Ākavum Itu Allatu veṟu poruḷmāvaṟutip poruḷccelavolai kāṭṭu Eṟṟameṉṟu collappeṟātākavum Ivvūrkku Ellaic cīrmaika<unclear>ḷi</unclear>le tiruccūla
<lb n="10" break="no"/><hi rend="grantha">stā</hi>param paṇṇikkoḷḷakkaṭavarkaḷ Ākavum Ivvūrkku Iṟaiiṟuppum Irācakarattukkum cantirātittavaraikkumṉāṅkaḷe Iṟuttuk koḷḷak kaṭavomākavum Ippiramāṇattukku Olaikkuṟṟam Eḻuttup piḻai vācakap paḻutu vāṭṭueṟṟam Eṉṟu collap peṟātākavum Iccātaṉappaṭikku
<lb n="11"/>Irukālāvatu mukkālāvatu Ippaṇam nūṟṟueṇpatukkum Ivvūr vilaikkuṟa viṟṟup poruḷuṟakaikkoṇṭu viṟṟu vilaippiṟamāṇam paṇṇikkoṭuttomṉāyaṉār tiruvallitāyammuṭaiyaṉāyaṉārkku ca<hi rend="grantha">ntrādi</hi>ttavaraikkum celvatāka cilācā<supplied reason="omitted">ca</supplied>ṇam paṇṇi
<lb n="12"/>kuṭuttom Ippaṭikku nuḷappiyāṟṟuḻāṉ Irā<supplied reason="omitted">ca</supplied>rāca viḻupparaiyaruḷḷiṭṭārum meṟpaṭi koṅkarāyar Uḷḷiṭṭārum meṟpaṭi periyaṉāyaṉār Uḷḷiṭṭārum meṟpaṭi villavarāyar Uḷḷiṭṭārum Ivva
</p>

<p>Piece-I</p>

<p>
<lb n="13" break="no"/>yāṟṟil Ūravarom tiruvallitāyam
<lb n="14"/>Uṭaiya nāyanāyanāṟkku <hi rend="grantha">sarvvamānyam</hi> Āka
<lb n="15"/>kkuṭuttom Itukku Akitam coṉṉavaṉ
<lb n="16"/>keṅkaik karaiyil kāra<unclear>m</unclear>pacuvai
<lb n="17"/>koṉṟaṉ pāvattile pokakaṭavaṉ
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 36.224 by <bibl><ptr target="bib:Shanmugam2018_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Shanmugam2018_01"/>
			<citedRange unit="page">185-187</citedRange>
			<citedRange unit="item">224</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
