<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 36.274: original edition by P Shanmugam</title>
				<title type="alt">No. 274. (A.R. No. 274 of 1910.) TIRUVAḌANDAI, CHINGLEPUT TALUK, CHINGLEPUT DISTRICT. On the west wall of the central shrine in the Varāha Perumāḷ temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv36p0i0274</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">Rājarāja I. Year 17: A.D. 1002.</hi></p>						

						<p>Twelve families belonging to the local community of fishermen <hi rend="italic">(paṭṭiṉavar)</hi> and all their descedants were ordained to do service to the Vishṇu temple and to pay a tax amounting to 9 <hi rend="italic">kaḻañcus</hi> of gold. The <hi rend="italic">sabhā</hi> and <hi rend="italic">ūr</hi> agreed to utilize the money for celebrating a seven-day festival called Rājarājadēvar-tirunāḷ on the occasion of <hi rend="italic">Sataiyam (nakshatra)</hi> in the month of <hi rend="italic">Āvaṇi</hi> (the birth asterism of Rājarāja I), in the temple of Tiruviḍavandai, a <hi rend="italic">dēvadāṉa</hi> of Paḍuvūr-nāḍu in Āmūrk-kōṭṭam. The inscription was engraved under the supervision of the controller of the coast and an administrator of the <hi rend="italic">Nāḍu.</hi></p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī</hi> tirumakaḷ polap perunilac celviyun taṉakkeyurimai pūṇṭamai maṉakkoḷa kāntaḷūrccālai kalamaṟuttaṟuḷi veṅkai nāṭuṅ kaṅka pāṭiyum nuḷampa pāṭiyum taṭikai vaḻiyum kuṭamalai nāṭum
<lb n="2"/>kollamum kaliṅkamum Āḻkaṭalīḻamum tiṇṭiṟal veṟṟit taṇṭāṟ koṇṭu taṉneḻil vaḷar Ūḻi Ellāviyāṇṭun toḻutakai viḷaṅkumiyāṇṭey ceḻiyarait tecukoḷ <hi rend="grantha">śrī</hi> kovi<hi rend="grantha">rāja</hi>kecariva<hi rend="grantha">nma</hi>rkku yāṇṭu patinṉeḻāvatu
<lb n="3"/>Āmūrk koṭṭattup paṭuvūr nāṭṭut tevatāṉam tiruviṭavantai Āḻvār <hi rend="grantha">śrī</hi>varā<hi rend="grantha">ha</hi> tevarkku Ivvūrilt tirunārāyaṇappar nilam paṭṭiṉavarteri paṟṟuṅkuṭikaḷ pūcāṉ vaṭukaṉ Araṅkaṉum cāttantai tiruppori cāttaṉum nākantai pottaṉ Arayaṉum Aḻakaṉ nārāyaṇa
<lb n="4" break="no"/>n tāḻiyum centāḻi kuppaṉ kumāraṭiyum pūcāṉ kaliyaṉ caṭṭiyum Iṉpūlaṉ Ōṟṟimāṉ miṟaiyum Ukkin=taccaṉ cīlaṉ Aḷattiyum koṟṟaṉ teṟaṉ kumarāṭitkaṇanum Ālantāḻi tiṭṭaippaḷḷi Iṭarnīkkiyum Aḻakaṉ Araiyaṉ puliyaṉum pūcāṉ kaliyaṉ taṉavaṉumāka Ippaṉireṇ
<lb n="5" break="no"/>ṭu kuṭiyum neycum kaṭalpukkum Ivarkaḷiṭak kaṭava Iṟaip pon perāl mukkālāka poṉ Onpatin kaḻaiñcum tiṅkaḷtoṟum E<supplied reason="omitted">p</supplied>perppaṭṭa Iṟaiyuṅ koṇṭu <hi rend="grantha">śrī</hi> rā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>tevar tirunāḷ Āvaṇic cataiyamāka muṉpu Ēḻu nāḷun tiruviḻāc ceyyavum tirumañcaṉañ ceytaruḷināl
<lb n="6" break="no"/>c cārtti Aruḷa kaḻaiñcu poṉ per Iraṇṭu tirupparicaṭṭam tirunāḷk kaḷiraṇṭilum Iṭakkaṭavarkaḷākavum tirunāḷiraṇṭanu(ma)kkum tirukkoṭikkūṟai Iṭakkaṭavarkaḷākavum tirunāḷkkaḷiraṇṭilum tīrttam pirācātikkum Anṟu Amutu ceytaruḷinapaṭiye tiruppāvāṭaiyoṭu pira<hi rend="grantha">sā</hi>tam peṟakkaṭavar
<lb n="7" break="no"/>kaḷākavum pāki<unclear>la</unclear> mutalikaḷi Iruvarkkum paricaṭṭam peṟak kaṭavarkaḷākavum Ippaṭi ca<hi rend="grantha">ntrā</hi>(ca)tittavaṟ muṭṭāmai ceyvikkak ka<supplied reason="omitted">ṭa</supplied>vom Ivvūrc cavaiyomum Ūromum Ippaṭṭiṉavar paṉniraṇṭu kuṭiyum puttarapavi<hi rend="grantha">trā</hi>tikaḷ Āḻvārk key tiruppaṇi ceyvārkaḷākavum 
<lb n="8"/>Ipparicu Ittiruviḻāc ca<hi rend="grantha">ntrā</hi>tittavaṟ ceyya vaiyttom Iṉnāṭṭu kaṇṭukāṭcci cuṅkamumkaraiyuñ ceykiṟa māṅkuṭaiyān Irāmaṉ kumāranāṉa coḻamūventaveḷa mārāyanum Iṉnāṭuvakaiceykiṟa Eḻilūr kiḻavan kaṟṟanātittaṉāna tānamū
<lb n="9" break="no"/>ven=taveḷān mārāyanum Ivviruvom cilālekai ceyvittom Ittanmattukku Ayitam cevār keṅkaiyiṭaik kumariyiṭaic ceytār ceyta pāvaṅ koḷvār <hi rend="grantha">śrī</hi> vayiṣṇavar <hi rend="grantha">rakṣai</hi>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 36.274 by <bibl><ptr target="bib:Shanmugam2018_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Shanmugam2018_01"/>
			<citedRange unit="page">241-243</citedRange>
			<citedRange unit="item">274</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
