<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 9.548: original edition by R. Shama Sastry and N. Lakshminarayan Rao</title>
				<title type="alt">No. 548. (A.R. No. 549 of 1919.) ON THE SAME WALL</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv09p0i0548</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>This is a copy in Nāgarī of No. 541 of 1919 above.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="und" rendition="class:nāgarī maturity:undetermined">

<p>
<lb n="1"/>śubhamastu <g type="danda">.</g> svasti <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> śrīmanmahārājādhirāja rājaparameśvara śrīvīrapratāpa mūrurāyaragaṁḍa Arirāyara vibhāḍa Aṣṭadi<unclear>ku</unclear>rāyamanobhayaṁkara catu<unclear>sa</unclear>mudrādhīśvara Accutarāyamahārāyaru pruthvīrājyaṁgeyiUtaṁ yiralu śālivāhanaśakavaruṣaṁgahu 1454 saṁdu mele naḍava naṁdanasaṁvaccarada jeṣṭha ba 1<unclear>2</unclear> guru Acutarāyamahārāyaru virodhisaṁvaccarada kārtika ba 5 llu paṭābhiṣekastharāgi Annya hasta rāyasagaḷige śaraṇāga<unclear>ta</unclear>rāgi baṁda nugihaḷḷi rāyaṇarājagaḷuṁ Uṁmatūru mallaṇarājagaḷuṁ veṁkaṭādri muṁtāda pāḷayada nāyakamakkaḷanu pālisi bhūgatarāgi yi<unclear>da</unclear> maṁneyarugaḷanu rakṣi<unclear>si</unclear> tiruvaḍirājyake maṁnyeranu daḷavāḷavanu kaḷuha citaisi tiruvaḍi kaiya kappava
<lb n="2" break="no"/>nu tekadukoṁḍu pāṁ<unclear>ḍya</unclear>rājana komāra<unclear>ti</unclear>yanu tegadukoṁḍu tāṁbraparṇiyalli jayastaṁbhavanu hākiśi tuṁbicci sāluvanāyakana Ājñenu yirisi naṁdanasaṁvaccarada śrāvaṇa śudha 11 sthiravāradalu tulāpuruṣa mahādāna hadivāsavanu māḍisi 12 <unclear>Ā</unclear>divāradalu muttina tulāpuruṣavanu varadādevaṁmanavaru komāraveṁkaṭādri cikavoḍeyaru tulāpuruṣa mahābhūta ghaṭadāna <unclear>sa</unclear>hasragodāna mahādāna muṁtāda ma<unclear>hā</unclear>dānaṁgaḷanu māḍi citaiyi<unclear>si</unclear> śrīvaradarājadevarige samarpi<unclear>stha</unclear> kāṇikeya vivara virodhisaṁvaccarada kārtika ba 5 Ā<unclear>rabhya</unclear> naṁdanasaṁvacarada śrāvaṇaśuddha 12 varege ca<unclear>kra</unclear> 415 cerupu puḷugugāpige sama<unclear>rpi</unclear>stha ca<unclear>kra</unclear> 150 Ubhayaṁ cakra 565 pītāṁbra 1 kke taṭuseragu ḷatehūgaḷu saha tūka 119 ke vivara <unclear>su</unclear>tta<unclear>ṇa</unclear>
<lb n="3"/>latehūgaḷu 54 keṁpu 1055 vajra 700 vaiḍurya 12 nīla 10 haḷemāṇika 1 pacce 9 puṣyarāga 1 pu<unclear>du</unclear>pacce 91 mutu 11007 padaka 1 ke tūṁka 100 mahānāyakamāṇika 1 vajra 89 keṁpu 4 nīla 2 hiriyamuttu 2 vajrapadaka 1 nāṇiya<unclear>da</unclear> paṭehaccaḍa 10 paṭeśīreṁ 11 cinna<unclear>da</unclear> barahada haccaḍa 11 cinnada barahada śīre 3 maṁjirike śīre 2 gaṁdhadasekke 13 kke hala 681 Ā devara kuppasa 49 kke <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> tūṁka 5 <g type="danda">.</g> kuṁkumada hū mana 1 <g type="danda">.</g> malla-<unclear>kā</unclear> cūḍa tūka 203 paṁnīruceṁbu 18 kke hala 405 naivedya Avasaragaḷige samarpimta grāmagaḷu <unclear>ci</unclear>yevarada kāluvaḷi saha re
<lb n="4" break="no"/>khe 400 maṇūru kāluvaḷi saha rekhe 350 Akkāḷivelūru kāluvaḷi sa<unclear>ha</unclear> rekhe 300 puliyaṁpāka grāma 1 ke rekhe 40 vemaguḍi grāmakke rekhe 33 tiruveṁgāraṇi grāma 1 kke rekhe 100 maṇepāka grāma 1 <unclear>ke</unclear> rekhe 30 pākiḷāṁpāka grāma 1 ke rekhe 10 viruparāyapeṭe grāma 1 ke rekhe 70 puṁcigrāma 1 ke rekhe 30 vaḍaveripaṭṭu grāma 1 ke rekhe 12 murukaṁdāṁkala grāma 1 ke rekhe 8 malevaṭṭu Iruṁguḷam nallāṁ peruṁderu grāma 3 ke 87 mele Agara grāma 1 ke rekhe 25 cavuke grāma 1 ke rekhe 5 A grāma 17 ke rekhe ho
<lb n="5" break="no"/>nnu 1500 kke Acyutarāyamahārāyara Avasarada Arivāṇa 54 <unclear>ke</unclear> Akki 4 <g type="danda">.</g> 0 nevedyake tuppa pa 2 hesaru vokoḷa bella ra 4 toṁgenakāyi 4 melogarake tuppa nāḷi [<g type="ddanda">.</g>] meṇasu nāḷi = Uppu nāḷa 1 dadyodana harivāṇa 2 kke mānakki yikkoḷa mosaru yikkoḷa tuppa nāḷi <g type="danda">.</g> Ariśina hala 1 <g type="ddanda">.</g> Elakke hala 1 <g type="ddanda">.</g> śoṁṭi hala 1 sāsave hala 2 paccaḍi 4 <g type="danda">.</g> tiruvattisāma harivāṇa 1 ke Ādakki vokkoḷa hālu vokkoḷa tuppa pa<unclear>la</unclear> sasvare pa 1 bāḷehaṇu 8 teṁginakāyi 2 melogara bage 4 Atirasa harivāṇa 2 ke Aki vo<unclear>ko</unclear>ḷa tuppa 2 <g type="danda">.</g> bella <g type="danda">.</g> 0<note n="568-1">Space for about 12 letters is left blank.</note>
<lb n="6"/>meṇasu paḍi jīrige paḍi <g type="danda">.</g> Elake paḍi <g type="danda">.</g> divige 50 ke Eṁṇe nāḷi 2 Ø prasāda 4 Ø 0 dadhyodana 2 tiruvatisāma 1 Atirasa 102 kke nālkaraloṁdaṁśa <unclear>Ācaṁ</unclear>drārkasthāyiyāgi naḍeyaluḷadu Eṁdu barada dharmasādhanaṁ<note n="568-2">Space for about 8 letters is left blank.</note>śubhamastu svasti śrīśakābdaṁ 1454 saṁdu mele naḍa<unclear>va</unclear> naṁdanasaṁvacarada kaniyamāsamuṁ pūrvapakṣamuṁ paṁcamilu śrīmanmahārājādirāja rājaparameśvara śrīvīrapratāpa śrīvīraacyu<unclear>ta</unclear>rāyamahārāyaru kaṁci varadarājadevarige samarpista saṁku 1 cakraṁ 1 Abhayastaṁ 1 tirunāmaṁ 1 [<g type="ddanda">.</g>]
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 9.548 by <bibl><ptr target="bib:ShamaShastry+Rao1941_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:ShamaShastry+Rao1941_01"/>
			<citedRange unit="page">567-568</citedRange>
			<citedRange unit="item">548</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
