<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 9.472: original edition by R. Shama Sastry and N. Lakshminarayan Rao</title>
				<title type="alt">No. 472. (A.R. No. 710 of 1917.) ON THE SOUTH BASE OF THE RAMASVAMI TEMPLE AT RAMAPURAM, MADAKASIRA TALUK, ANANTAPUR DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv09p0i0472</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>This record is dated <hi rend="bold">Śaka 1407, Viśvāvasu, Āśvīja, śu • • (= A.D. 1485 September). Rāyaparāja,</hi> son of <hi rend="bold">Bayarājadēva-Chōḷa-Mahā-arasu,</hi> is said to have made a gift of land and the channel called <hi rend="bold">Śaṅkaradēvana-kāluve</hi> to <hi rend="bold">Narasiṁha-Sōmayāji, Prasanna-Sōmayāji</hi> and <hi rend="bold">Lakshmaṇa-Sōmayāji,</hi> sons of <hi rend="bold">Daśagranthi-Narasiṁha-Sōmayāji</hi> of Āśvalāyana-<hi rend="italic">sūtra,</hi> Kāśyapa-<hi rend="italic">gōtra</hi> and Ṛik-<hi rend="italic">śākhā</hi> on the condition that they would convert the valley adjoining the field into a tank and call it <hi rend="bold">Narasāmbudhi</hi> after the name of king Narasiṅgarāya-Mahārāya and that they would allot a portion of the land for the midday offerings to the god Rāmachandradēva. The land was situated in <hi rend="bold">Agaḷi</hi> in the <hi rend="bold">Rāyadurga-sthala.</hi></p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="kan-Latn" rendition="class:kannada maturity:undetermined">

<p>
<lb n="1"/>śubhamastu <g type="danda">.</g> svasti śrījayādyudayaśālivāhanaśakavaruṣaṁgaḷu 1407 neya viṣvāvasusaṁvacharada Āsvīja śu <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> lēśvara bayarājadēvacōḷa mahāarasugaḷu makaḷu rāyapparājagaḷu Āśvalāyanasūtrada kāsyapagōtrada rukhuśākheya madhusūdanapurada daśagraṁthi narasiṁhasōmayājigaḷa makkaḷu narasiṁhasōmayājigaḷu prasaṁnasōmayājigaḷu lakṣmaṇasōmayājigaḷige koṭṭa
<lb n="2"/>dharmmaśāsanada kramaveṁteṁdare namma nāyakatanakke saluva rāyadurgada staḷada Agaḷiya kereya hiṁdaṇa kariya <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> yalu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> vittu A haḷavanu nīu kereya kaṭṭikoṁḍēvenalāgi A haḷavanu A sīmeyalu hadinayidu hoṁnina holānu śaṁkharadēvana kāluveyanu sūryyagrahaṇapu(ṁ)ṇyakāladalu raghunāthana saṁnidhiyalu dhāreneredu koṭṭevāgi Ā staḷadalu narasiṁgarāyama
<lb n="3" break="no"/>hārāyara hesaralu sarasāṁbudhi Eṁba hesaralu kereya kaṭṭikoṁḍu Ā kereya gaddegaḷa Aḷateyalu nākhaṁḍuga gadenu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> varugaḷige bhāga mūrakke mūghaṁḍuga rāma caṁdradēvarige madhyā(ṁ)hnadavasarake bhāgi vūṁdakke khaṁḍuga gaddeyanu Anubhavisaluḷavaru <g type="danda">.</g> A kāladalu dhāreneṟadu koṭṭa holananu dīkṣitaru tāvē Anubhavisaluḷavaru kereya voḷagaṇa bomagoṁ
<lb n="4" break="no"/>ḍana kāluve kōḍiseṭi māḍida hariyasamudrada holananu nimage grāmagrāsavāgi grāsa vāsasthaḷagaḷige naḍayade yiralāgi nāu nimage dhāreyaneṟadu koṭṭevāgi A hariyasamudrada holadali huṭṭida Accukaṭṭu niṁma nāghaṁḍuga gaddeya keḷage muṁde huṭṭidaṁtha Accukaṭṭu hariyasamudrada hola dīkṣitaru rāmacaṁdradē
<lb n="5" break="no"/>varu sariyāgi Anubhavisaluḷavaru <g type="danda">.</g> gaḷe Aḷateya cāturbhāgake viṁgaḍisida nāghaṁḍuga gade hoṟatāgi modalu dīkṣitarige viṁgaḍisida hola hoṟatāgi <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ta mayali huṭuva Accukaṭṭanu sariyāgi Anubhavisaluḷavaru gadeya veccavanu sari
<lb n="6"/>bhāgeya gadeyavoḷage koḍaluḷavarū Eṁdu koṭṭa dharmaśāsana <g type="danda">.</g> rāyaparājagaḷa voppu śrīrāmacaṁdra <g type="ddanda">.</g>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 9.472 by <bibl><ptr target="bib:ShamaShastry+Rao1941_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:ShamaShastry+Rao1941_01"/>
			<citedRange unit="page">487</citedRange>
			<citedRange unit="item">472</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
