<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 9.473: original edition by R. Shama Sastry and N. Lakshminarayan Rao</title>
				<title type="alt">No. 473. (A.R. No. 391 of 1927.) ON A SLAB LYING IN THE OUTER PRAKARA OF THE MAHALINGESVARA TEMPLE AT BASRUR, COONDAPUR TALUK, SOUTH KANARA DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv09p0i0473</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>This is dated <hi rend="bold">Śaka 1409, Plavaṅga, Kārtika, śu. 5, Ravivāra,</hi> corresponding to <hi rend="bold">A.D. 1487 October 21, Sunday,</hi> in the reign of <hi rend="bold">Pratāparāya-Mahārāya</hi> son of <hi rend="bold">Virūpāksharāya-Mahārāya.</hi> It records that, while <hi rend="bold">Virūpākshadēva-Oḍeya</hi> was governing the <hi rend="bold">Bārakūra-rājya, Rudrākshi-Oḍeya,</hi> the <hi rend="italic">guru</hi> of the <hi rend="italic">Seṭṭikāṟas,</hi> built a <hi rend="italic">maṭha</hi> at the Paḍuvakēri of <hi rend="bold">Basarūr</hi> and that the <hi rend="italic">Seṭṭis</hi> endowed the <hi rend="italic">maṭha</hi> with plots of land. The boundaries of the lands and their annual income are given.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="kan-Latn" rendition="class:kannada maturity:undetermined">

<p>
<lb n="1"/>śrīgaṇādhipatayēnamaḥ <g type="danda">.</g> śrīśarasvatyai namaḥ <g type="danda">.</g> śubhamastu <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> namastuṁgaśira
<lb n="2" break="no"/>ccuṁbicaṁdracāmaracāravē <g type="danda">.</g> trayilōkyanagarāraṁbhamūlastaṁbhāya saṁbhavē <g type="ddanda">.</g> svasti śrī
<lb n="3" break="no"/>jayādyudayasālivāha<supplied reason="omitted">na</supplied>śakhavarusa sāvi 1408 saṁdu Oṁbhattaneya varttamāna plavaṁ
<lb n="4" break="no"/>gasaṁvachsarada kārtika śu 5 ravivāradalū śrīmaṁnumahārājādhirāja rājaparamēśvara śrī
<lb n="5" break="no"/>virūpākṣarāyamahārāyara kumāraru pratāparāyamahārāyarū vijayanaga
<lb n="6" break="no"/>(ri)ryya siṁhāsanārūḍharāgi sakalasāṁbrājyadiṁda rājyavanu pratipālisutaṁviha
<lb n="7"/>kāladalli Ā rāyara nirūpadiṁda virūpākṣadēvaOḍeyaru bārakūra rājyavanu
<lb n="8"/>pratipālisutaṁviha kāladalli basūṟūra paḍuvakēriyya Oḷage śrīmahādēvara sa
<lb n="9" break="no"/>ṁnidhiyali paḍuvakēriyya halaru seṭṭikāṟarige gurustanavāgidda rudrakṣiOḍeyaru
<lb n="10"/>maṭhavanu kaṭṭisi Ācaṁdrārkkavāgi Ā maṭhada dhar(ṁ)mmake barasidaṁthā śilāsāsanada viva
<lb n="11" break="no"/>ra Ānegaḷi Oḷage Āgarada catusīmeya vivara mūḍalu dēviseṭiya Aṁṇiseṭi
<lb n="12" break="no"/>ya mūlada gaḍiyiṁdaṁ paḍuvalū teṁkalu hoḷeyiṁdaṁ baḍagalū paḍu
<lb n="13" break="no"/>valu hoḷeyiṁdaṁ mūḍalu baḍagalū nāgaṁṇameraṭṭana maṭhada dharmada
<lb n="14"/>śilāśasanada gaḍiyiṁdaṁ teṁkalu paḍuvalu yiṁtī catussīmeyiṁdo
<lb n="15" break="no"/>ḷaguḷa hiriyya Āgara Oṁ 1 du ccika Āgara Oṁ 1 du yidaṟa kaṭṭu kaṟike mara pha
<lb n="16" break="no"/>la sahavāgi teṁginamara sahavāgi paḍuvakēriya halarū rudrakṣeOḍeyari
<lb n="17" break="no"/>ge mūlava koṭṭa Āgarada mēle Ayivara dharma naḍavadu halukaḍiya Oḷage Ā
<lb n="18"/>hitila cattusīmeya vivara muḍalu Ūrōṇiyiṁdaṁ paḍuvalu teṁkalu ye<unclear>ḷa</unclear>
<lb n="19" break="no"/>da dhareyiṁdaṁ baḍagalu paḍuvalu naḍuva Ōṇiyiṁda Aṁṇamuliya hitilagaḍiyi
<lb n="20" break="no"/>ṁdaṁ muḍalu baḍagalu jagadārādhyara gaḍi Āṁṇamuliya hitila gaḍiyiṁdaṁ teṁkalu
<lb n="21"/>yiṁtī catusīmeyiṁda Oḷage Uḷa hittilu yēnu Uḷaṁthādu yi maṭṭhake mataṁ māruva gōḷi
<lb n="22" break="no"/>ya Oḷage Ā hittila catusīmeya vivara muḍalu narutivabhaṭṭana maneya gaḍiyiṁdaṁ paḍu
<lb n="23" break="no"/>valu teṁkalu Agaḷa gaḍiyiṁdaṁ baḍagalu paḍuvalu Āgaḷa gaḍiyiṁdaṁ muḍalu baḍagalu
<lb n="24"/>keṟeyiṁdaṁ teṁkalu yiṁtī catusīmeya Oḷage Uḷa hittilu Aṁtte yi yeraḍu mūlada
<lb n="25"/>hittilu Oḍeyara maṭṭake muvara dharmake māḍidudu mattaṁ Oḷamāḍina Oḷage nāyi nāreya
<lb n="26"/>dharmada baḷina kaṁṭṭada mēlaṇa teṁginamara rudrākṣiOḍeyara maṭṭake Obana dharmma naḍavadu matta
<lb n="27"/><unclear>U</unclear>daya tāḷuvana baḍaga tayipāḍiya Oḷage mūli mādaṁṇaseṭiya Aḷiya beṁmase
<lb n="28" break="no"/>ṭṭi rudrakṣeyaOḍeyara maṭhake māḍida dhar(ṁ)ma yīcanā biṁnāṇiya maga kēśabiṁnāṇi
<lb n="29"/>subramāṇyabiṁnāṇiya maga sakruṣnabiṁnāṇi yivaribara mūla rudrakṣeOḍeyara A
<lb n="30" break="no"/>ruvāra teṁka Aḍaketāṟa Ardda nāghaṁḍugadalū muḍi 2 U hā 2 na Adara kūḍiha
<lb n="31"/>mane ṭhāu teṁginamara phala keṟeya nīru yidara mēlaṇa Ardhadā ba ga 195 hoṁnu
<lb n="32"/>Akṣaradalū nūṟatoṁbhattayidu hoṁnu Idake naḍava Akki nāghaṁḍugalu Akki mu
<lb n="33" break="no"/>ḍi hadimūru mūḍi Akki rudrakṣeOḍeyara maṭhake dharmake naḍaudu mattaṁ ku
<lb n="34" break="no"/>ṁdāpurada Oḷage koṭṭa Adhivāsada Oḷage muḍi mādaṁṇaseṭiya beṁmaseṭṭi rudrākṣeO
<lb n="35" break="no"/>ḍeyara maṭṭaki dharmake māḍidu kiṟiyeṇakāraṁttara maga nāraṇṇakāranta<unclear>ra</unclear> mūlada bā ḷe yera
<lb n="36" break="no"/>ḍu muḍiyu mūvattu hāne gadeya Aruvārada Ārdha parivarttanake sa<unclear>lū</unclear> kāṭiga 50 Akṣa
<lb n="37" break="no"/>radalu Ayivattu ho<supplied reason="omitted">ṁ</supplied>nu yi bāḷalarddha baṁdarū Urati baṁdarū Oḍeyamaṭṭa 
<lb n="38" break="no"/>ke matta nāraṁṇakāraṁtara ma<supplied reason="omitted">ga</supplied> kruṣṇakāraṁttara mūlada bāḷu Eraḍu muḍiyu yipattamu
<lb n="39" break="no"/>ru hāne gadeya mēle Arddha hoṁnu ga 40 Akṣaradalu nālvattu hoṁnu yī bāḷa
<lb n="40" break="no"/>larddha baṁdarū Urati baṁdarū Oḍeyamaṭhake yeṁdu barada śilāśāsana yidake
<lb n="41"/>rudrakṣeOḍeyara Ōppa halaru seṭṭikāṟara Ōppa <g type="ddanda">.</g>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 9.473 by <bibl><ptr target="bib:ShamaShastry+Rao1941_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:ShamaShastry+Rao1941_01"/>
			<citedRange unit="page">487-489</citedRange>
			<citedRange unit="item">473</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
