<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 25.127: original edition by M. D. Sampath</title>
				<title type="alt">No. 127. (A.R. No. 127 of 1908.) TIRUPPATTŪR, TIRUPPATTUR TALUK, RAMANATHAPURAM DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv25p0i0127</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>South wall of the first <hi rend="italic">prākāra</hi> in the Tiruttaḷīśvara temple.</p>						

						<p><hi rend="bold">Śaka 1309: 1387 A.D.</hi></p>						

						<p>The details of the date of the record viz., Śaka 1309, Prabhava, Mēsha 2, śu 9, Thursday, Pūsam (Pushya) correspond to 1387 A.D., March 28.</p>						

						<p>It records the sale of the <hi rend="italic">kāṇiyāṭchi</hi> right of the office of accountant by the <hi rend="italic">Mūlaparushai-mahāsabhai</hi> of Tirupputtūr, a brahmadēya in Kēraḷaśiṅga-vaḷanāḍu to the three individuals <hi rend="italic">viz., Madhyasthan</hi> Brahmapriyaṉ, the accountant of the village Tirupputtūr Madhyasthan Chokkaṅārāyaṇaṉ Kariyamāṇikkāḻvāṉ <hi rend="italic">alias</hi> Mahājana-priyaṉ of Maṭṭiyūr <hi rend="italic">alias</hi> Nṛipaśēkharachaturvēdimaṅgalam, a <hi rend="italic">brahmadēya</hi> in the above <hi rend="italic">nāḍu</hi> and Vēṇḍavaḷandāṉ Āyappiḷḷai of Śiṟuvayal in Tēṉāṟṟuppōkku in Adaḷaiyūr-nāḍu. It states that the accountant Kulālaṉ Ambalattāḍuvāṉ <hi rend="italic">alias</hi> Āyiratteḻunūṟṟu-mūvēndavēḷāṉ got the records forged to the effect that he got it from the <hi rend="italic">sabhai</hi> the house-site and certain privileges in his village. He got the forged record engraved on the walls of the temple by the stone-mason Alaivāyugandāṉ of Tirukkōṭṭiyūr through the smith named Āyiratteḻunūṟṟuttaṭṭāṉ of Tirupputtūr.</p>						

						<p>The villagers came to know of this <hi rend="italic">grāmadrōha</hi> which he had committed and thus he was handed over to the <hi rend="italic">kaṇmāḷar</hi> from whom he reaped the punishment. On account of this act, the Ambalattāḍuvāṉ-s share of the <hi rend="italic">kāṇiyāṭchi</hi> of the office of the accountant was brought to sale for a value of 300 <hi rend="italic">Āḍūr-paṇam.</hi> The <hi rend="italic">kāṇiyāṭchi</hi> land sold as <hi rend="italic">sabhāviniyōgam</hi> yielded a value of 100 <hi rend="italic">paṇam</hi> while the amount of 200 <hi rend="italic">paṇam</hi> as <hi rend="italic">kaṟpūramudal</hi> was given to Viśaiyālayadēva. Further, the <hi rend="italic">mahāsabhai</hi> has bestowed on the purchaser the right of enjoying a house-site adjacent to the site of Brahmapriyaṉ. The document was attested by the accountant of the <hi rend="italic">sabhai Madhyasthan</hi> Perumāṇḍāṉ Mayiteṟuvāṉ Brahmapriyaṉ. </p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī śrī śakābdam <num value="1309"><g type="numeral">1000</g> 3 <g type="numeral">100</g> 9</num></hi>ṉ melcellāniṉṟa <hi rend="grantha">prabha</hi>va varu<hi rend="grantha">ṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">meṣa</hi>nāyaṟṟu Iraṇṭāntiyatiyum <hi rend="grantha">pūrvvapakṣa</hi>ttu nava<hi rend="grantha">mi</hi>yum <hi rend="grantha">brahaspa</hi>ti
<lb n="2"/>vāramum peṟṟa pūcattu nāḷ keraḷaciṅkavaḷanāṭṭu <hi rend="grantha">brahmade</hi>yan=tirupputtūr mulava<unclear>ru</unclear><hi rend="grantha">ṣa mahāsabhai</hi>yo<hi rend="grantha">m</hi> nam <unclear>mur</unclear>kkaṇakku <hi rend="grantha">madhyasta</hi>ṉ <hi rend="grantha">brahmapri</hi>yaṉukkum
<lb n="3"/>Iṉṉāṭṭu <hi rend="grantha">bra<supplied reason="omitted">hma</supplied>de</hi>ya<hi rend="grantha">m</hi> maṭṭiyūrāṉa ni<hi rend="grantha">rppa</hi>cekarac catu<hi rend="grantha">rvve</hi>ti maṅkalattu <hi rend="grantha">madhyasta</hi>ṉ cokka nārāyaṇaṉ kariya māṇikkāḻvāṉā[ ṉa <hi rend="grantha">ma</hi>] <hi rend="grantha">hāja</hi>ṉa <hi rend="grantha">pri</hi>yaṉukkum Ataṉaiyūr
<lb n="4"/>nāṭṭu teṉāṟṟup pokku ciṟuvayaluṭaiyāṉ veṇṭa vaḷantāṉ Āyappiḷḷaikkum <unclear>Āka</unclear> Ivvaṉaivaṟkum kaṇakkeḻuttukkāṇiyāṭci vilai <hi rend="grantha">pramā</hi>ṇa<hi rend="grantha">m</hi> paṇṇi
<lb n="5"/>kkuṭutta paricāvatu nammurkkaṉ kulālaṉ Ampalattāṭuṉāṉa Āyiratteḻunūṟṟu muventar veḷāṉ taṉakku <hi rend="grantha">grā</hi>mattil maṉaiyum mutaleḻuttum mutal
<lb n="6"/>vaḻakkamum Illaiyāyirukkacci te<hi rend="grantha">sabhai</hi> taṉakkuk kalveṭṭikkuṭuttāka Ampalattile <hi rend="grantha">sabhai</hi>yai
<lb n="7"/>Ariyāmal <hi rend="grantha">grāmadro</hi>kamākak kāṇāmal kaḷavile nammur Āyiratteḻunūṟṟut taṭṭāṉai Āṭpiṭittu Ivaṉaik koṇṭu tirukkoṭṭiyūrkal taccuṉ
<lb n="8"/>Alaivāyukantāṉai Aḻaippittu naṅ <hi rend="grantha">grāma</hi>ttil maṉaiyu<unclear>m mu</unclear>tal Eḻuttum mutal vaḻakkamum taṉṉuteṉṟu kaḷavile kalveṭṭuvikkai
<lb n="9"/>yil Ippaṭi ceyta <hi rend="grantha">grāmadro</hi>kam veḷippaṭṭu I<unclear>vvam</unclear>palattāṭuvāṉ Oṭippokaiyil taṭṭāṉaiyyum <unclear>ka</unclear>ttaccaṉaiyuṅ kaikkoṇ 
<lb n="10"/>ṭu kaṇmāḷar kaiyyile kāṭṭikkuṭuttu Ivarka<unclear>ḷai</unclear> <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> ṟaikku kaṇmāḷar Aḻiyac ceytu <hi rend="grantha">sabhai</hi>kkup porunta <hi rend="grantha">prā</hi>ccittam paṇ
<lb n="11" break="no"/>ṇi viṭukaiyil Inta <hi rend="grantha">grāmadro</hi>kam ceyta Ampa<unclear>lattā</unclear>ṭu vāṉāṉa Āyiratteḻunūṟṟu muven=tar veḷāṉ muṉṉillāmal Oṭip
<lb n="12" break="no"/>pokaiyil nammuṟkaṇakkeḻuttukkāṇiyāṭciyil <hi rend="grantha">brahmapri</hi>yaṉ kāṇiyāṭci Oṉṟu pāti nikki Ivaṉo pāti Oṉṟu pātik
<lb n="13" break="no"/>kum Ivaṉ Oṟṟi vilaikoṇṭa nilakkāṇiyāṭcikkum vilai niccayitta Āṭūra <hi rend="grantha">ø<num value="300">3 <g type="numeral">100</g></num></hi> Itil Ivaṉ Oṟṟi vilaikoṇṭa kāṇiyā
<lb n="14" break="no"/>ṭciyāy palaṟkum <hi rend="grantha">sabhā</hi> viṉiyokamāka viṟṟa nilattukku Āṭūr <hi rend="grantha">ø<num value="100"><g type="numeral">100</g></num></hi> nikki tevar vicaiyālaya tevaṟku kaṟpūra mutalāka kuṭutta Āṭūr <hi rend="grantha">ø<num value="200">2 <g type="numeral">100</g></num></hi>
<lb n="15"/>Ip paṇam Irunūṟṟukkum kaṇakkeḻuttu kāṇiyāṭciyum <hi rend="grantha">su<unclear>ta</unclear>ntra</hi>ṅkaṅkaḷ Eppeṟppaṭṭaṉavum ca<hi rend="grantha">ntrāditya</hi>vaṟ cellak kalveṭṭik kuṭuttom
<lb n="16"/>mula<hi rend="grantha">paruṣa mahāsabhai</hi>yom Intak koḷkiṉṟa muṟ<unclear>aik</unclear>kum naṅ<hi rend="grantha">grāma</hi>ttil <hi rend="grantha">brahmapri</hi>yaṉ maṉaiyai Aṭukka Orumaṉai cermmā
<lb n="17" break="no"/>ṉamāka Aṉupavippārkaḷākavum Ippaṭi cammatittu kaṇakkeḻuttukkāṇiyāṭci vilai <hi rend="grantha">pramā</hi>ṇam paṇṇik kuṭuttom mula <hi rend="grantha">paruṣa mahā</hi>
<lb n="18" break="no"/><hi rend="grantha">sabhai</hi>yo<hi rend="grantha">m brahmapri</hi>yaṉukkum kariyamāṇikkāḻvā ṉukkum Āyappiḷḷaikkum Aruḷāl <hi rend="grantha">sabhai</hi>kkaṇakku <hi rend="grantha">madhyasta</hi>ṉ perumāṇṭāṉ
<lb n="19"/>mayileṟuvāṉāṉa <hi rend="grantha">brahmapri</hi>yaṉ Eḻuttu § 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 25.127 by <bibl><ptr target="bib:Sampath2012_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sampath2012_01"/>
			<citedRange unit="page">161-163</citedRange>
			<citedRange unit="item">127</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
