<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 25.294: original edition by M. D. Sampath</title>
				<title type="alt">No. 294. (A.R. No. 294 of 1908.) TIRUKKAḶITTAṬṬAI, KUMBHAKONAM TALUK, THANJAVUR DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv25p0i0294</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>North wall of the central shrine in the Vēdapurīśvara temple.</p>						

						<p><hi rend="bold">Rājēndrachōḷa I year 8: 1019-20 A.D.</hi></p>						

						<p>This record commences with the <hi rend="italic">praśasti, Tirumaṉṉi-vaḷara-iru-nīlamaḍandaiyum,</hi> etc., of the king.</p>						

						<p>It furnishes the details of date viz., regnal year 8, Kuṁbha, Thursday, and Mūla-nakshatra.</p>						

						<p>It refers a deed executed by the <hi rend="italic">mahāsabhai</hi> of Vembaṟṟūr <hi rend="italic">alias</hi> Śōḻamāttāṇḍach-chaturvēdimaṅgalam, a <hi rend="italic">brahmadēya</hi> in Maṇṇi-nāḍu in Rājēndraśiṅga-vaḷanāḍu to the Chaṇḍēśvaradēva, the <hi rend="italic">mūlabhṛitya</hi> of the temple of Śrīkuḍittittai-Paramasvāmi of the village. It states that the <hi rend="italic">sabhai</hi> received 50 <hi rend="italic">kāśu</hi> from the latter in order to consecrate an image of Āḍavaḷār (Naṭarāja) in the Sāttaṉār Naḍuvil-tirumuṟṟam at Kīḻaichchēri and granted the remission of taxes like <hi rend="italic">siddhāya, pañchavāram, ūriḍuvari, chēri-iḍuvāy</hi> etc., The interest on the amount received and the taxes were agreed to be paid by the <hi rend="italic">sabhai.</hi> The <hi rend="italic">bhōgam</hi> from out of these lands were made over to the deity for the purpose of food-offerings and for the requirements of the priest. The <hi rend="italic">sabhai</hi> and the <hi rend="italic">śrīkāryam-cheyvārgaḷ</hi> were not allowed to collect taxes on these lands as the same was granted for the enjoyment as <hi rend="italic">adēyam.</hi> This order <hi rend="italic">(ōlai)</hi> was recorded by Kaḍigai Madhyasthan Nambipirān Śaṅkaranārāyaṇan <hi rend="italic">alias</hi> Mūlapariḍai Brahmapriyan and attested by a number of persons residing in the different quarters <hi rend="italic">(chēris)</hi> of the village Vēmbaṟṟūṟ. The names of different cheris are mentioned.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied></hi> tirumaṉṉivaḷara Irunilamaṭan=teyum poṟcayappāvaiyum cīrttaṉic celviyum taṉperun=teviyarāki Iṉpuṟu neṭutuyillūḻiyuḷ Iṭatuṟaināṭum tuṭarvaṉavelippaṭarvaṉavāciyum cuḷḷi cūḻ matiṟkkoḷḷip pākkaiyum naṇṇaṟk karuṇmuraṇ maṇṇaik kaṭakkamum porukaṭaliḻattaracar ta<supplied reason="omitted">m</supplied>muṭiyumāṅkavar teviyar roṅkeḻil muṭiyum muṉṉavar pakkalt teṉṉavaṉ vaitta [ cun=taramu] ṭiyum In=tiraṉāramum teṇticai Īḻamaṇṭala muḻuvatum Eṟipaṭai keraḷaṉ muṟaimaiyil cūṭum kulataṉamākiya palar pukaḻ muṭiyum ceṅkatir mālaiyum caṅkatir velaittol peru
<lb n="2" break="no"/>ṅkāval paḻan=tivum ceruvi <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ciṉavil Irupatorukālaraicukaḷai kaṭṭa paracurāmevaruñcān=ti maṟṟivaraṇaṅkaruti Iruttiya cempoṟṟirut takumuṭiyum māpperun=taṇṭāṟkkoṇṭa kopparakecari pa<hi rend="grantha">nma</hi>rāṉa <hi rend="grantha">śrī</hi> rā<hi rend="grantha">jentra</hi>coḻa <hi rend="grantha">de</hi>vaṟku yāṇṭu 8 Ā<supplied reason="omitted">va</supplied>tu Irā<hi rend="grantha">jentrasiṅha</hi>vaḷanāṭṭu maṇṇi nāṭṭu <hi rend="grantha">brahmade</hi>yam vempaṟṟūrāṉa <hi rend="grantha">śrī</hi> coḻamāttāṇṭac catu<hi rend="grantha">rvve</hi>ti maṅkalattu <hi rend="grantha">mahāsa<supplied reason="omitted">bhai</supplied></hi>yom Ivvāṭṭai kum<hi rend="grantha">bha</hi>nāyaṟṟu viyāḻakkiḻamai peṟṟa <unclear>mulattu</unclear> nāṉṟu pakal nammūr maṇṭapattey kūṭṭa kuṟaivaṟakkūṭi Irun=tu paṇi paṇiyāl paṇittu nammūr <hi rend="grantha">śrī</hi> kuṭittiṭṭai Initeḻan=taruḷi Irun=ta parama<hi rend="grantha">svā</hi>mikku mula<hi rend="grantha">bhratya</hi>rāṉa <hi rend="grantha">caṇḍeśva</hi>ra <hi rend="grantha">de</hi>var pakkal I<hi rend="grantha">sabhai</hi>yom Eṅkaḷ kiḻaicceri cāttanār naṭuvil tirumuṟṟattukku Āṭavalārai Eḻun=taruḷuvikka veṇ Iṟaiteṟṟu kiḻaiccerip perumakkaḷ vara Āṭavalārai E
<lb n="3" break="no"/>ḻun=taruḷuvippataṟkku vicattukkāka koṇṭa kācu Aimpatu Ikkācu Aimpatum Ivar pakkal <hi rend="grantha">sabhai</hi>yom koṇṭu I<hi rend="grantha">de</hi>var (ni)nilam Ivvūrkkiḻ piṭā<hi rend="grantha">kai sa</hi>ra<hi rend="grantha">sva</hi>ti vatikku kiḻakku <hi rend="grantha">śrī</hi> Arumoḻiteva vāykkālukku <unclear>vaṭakku</unclear> Iraṇṭāṅ kaṇṇāṟṟu meṟkku niṉṟum Iraṇṭām caturattu paḻampaṭi nilam Arai <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> raiyiṉāl Ulakaḷan=taruḷinapaṭi Araiye nāṉ māvarai meṟkkaṭaiyap paḻampaṭi nilam Araikkālināl Ulakaḷan=taruḷinamaṭi nilam mummāvarai Araikkāṇikkum Ivva<unclear>ṟāl</unclear>pacāna mutal can=tirā<hi rend="grantha">ditya</hi>val Iṉ nilattukku veṇṭum <hi rend="grantha">si</hi>ttāyamum pañcavārame Ūriṭuvariyum ceri Iṭuvāyum maṟṟum Eppeṟppaṭṭa cilavarikaḷum veṭṭi vetiṉaiyum <hi rend="grantha">sabhai</hi>yome Ikkācu Aimpatukkum palicai cekkuttu Iṟuttuk kuṭuttatu I<hi rend="grantha">de</hi>varai Inṉilamum māvaraiye Araikkāṇiyum A<hi rend="grantha">de</hi>yame Aṉupavippikka kaṭavo
<lb n="4" break="no"/>m mākavum Innilattil <hi rend="grantha">bho</hi>kam It<hi rend="grantha">de</hi>varkku tiruamutukkum tiruvārātiṉai cevāṉukkum Allatu <hi rend="grantha">sabhai</hi>yomum <hi rend="grantha">śrī</hi>kā<hi rend="grantha">ryya</hi>m ceyvārkaḷum It<hi rend="grantha">de</hi>var nilaṅkaḷil Iṟai nilam tiṭṭikko<unclear>ḷḷappe</unclear><supplied reason="omitted">rutomākavum</supplied> Ip paricu Irukālāvatum Ivaimpatu kācum koṇṭu palicaicekut<unclear>ti</unclear> Iṉṉilam Ulakaḷan=taruḷinapaṭi mummāvaraiye Araikkāṇiyum <hi rend="grantha">sabhai</hi>yom Iṟaiyiṟukkac ca<hi rend="grantha">ntrāditya</hi>val A<hi rend="grantha">de</hi>yame Aṉu<hi rend="grantha">bha</hi>vikkap peṟuvārāka Ipparice<unclear>ye</unclear> yeḻutikkuṭuttom Inṉilattukku kiḻpāṟkkellai It <hi rend="grantha">de</hi>var Iṟai nilattu meṟkkum teṉpāṟkkellai kaṇṇāṟṟukku vaṭakkum melpāṟkkellai It<hi rend="grantha">de</hi>var Ateya nilattukkuk kiḻakkum vaṭapāṟkkellai kaṇṇāṟṟukkut teṟkum Āka Icaitta peruṉāṉ kellaiyilum naṭuvupaṭṭa nilam paḻampaṭi Araikkālināl Ulakaḷan=taruḷinapaṭi mummāvaraiye Araikkāṇiyum <hi rend="grantha">sabhai</hi>yom koṇṭa
<lb n="5"/>Ivaimpatu kācukkum palicai cekuttu Ivvāṇṭai pacāna mutal <hi rend="grantha">sabhai</hi>yome Eppeṟppaṭṭa varikaḷum Iṟukka ca<hi rend="grantha">ntrāditya</hi>vaṟ A<hi rend="grantha">de</hi>yame Anu<hi rend="grantha">bha</hi>vikkap peṟuvārāka vum Itaṟṟi <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> <hi rend="grantha">sa</hi>nattu muṉpu niṟkkilum nillāviṭilu It<hi rend="grantha">de</hi>varkanmikaḷe tāṅkaveṇṭum kaḷattu tāṅkaḷ veṇṭum pon manṟi Iṟuppittum Innilam A<hi rend="grantha">de</hi>yame Anu<hi rend="grantha">bha</hi>vikkap peṟuvārāka Ipparicu Eḻutikkuṭuttom I<hi rend="grantha">śrī</hi> kuṭittiṭṭai Initeḻun=taruḷi Irun=ta parama<hi rend="grantha">svā</hi>mikku mula<hi rend="grantha">bhritya</hi>rāna ca<hi rend="grantha">ṇḍeśva</hi>ra<hi rend="grantha">de</hi>vaṟkku coḻamāttāṇṭa catu<hi rend="grantha">rvve</hi>timaṅkalattu ma<hi rend="grantha">hāsabhai</hi>yom I<hi rend="grantha">sabhai</hi>yil Irun=tu Ipparicu Eḻutikkuṭukkap paṇittar rā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>cceri Iruṅkaṇṭi <hi rend="grantha">sarvvakri</hi>tu <hi rend="grantha">krama</hi>vittunup cananātaceri Irāyūr nākatāpa <hi rend="grantha">krama</hi>vittanu
<lb n="6" break="no"/>m coḻa māttāṇṭacceri kiḷi<unclear>va</unclear>lū ca<hi rend="grantha">kra</hi>pāṇi karumāṇikkamum nittavino<hi rend="grantha">da</hi>c ceri cannakkuṟi civi<hi rend="grantha">ṣṇukra</hi>mavittanum Irā<hi rend="grantha">ja</hi>ke<hi rend="grantha">sa</hi>riceri cannakkuṟit tiruvāruraṭikaḷ <hi rend="grantha">kra</hi>mavittanu <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> coḻacceri kārampicceṭṭu Amutukumārapaṭṭanum kun=tavaicceri <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> vetai komapuṟattu cikumāra <hi rend="grantha">kra</hi>mavittanum ciṅkaḷān=takacceri veṇip pot <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> tu vi<hi rend="grantha">ṣṇukra</hi>mavittanum coḻakula <hi rend="grantha">su</hi>n=tarac c<supplied reason="omitted">e</supplied>ri māvaṇṭur <hi rend="grantha">trailokhya</hi>nāta paṭṭanum Aḻakiya coḻacceri Ā<hi rend="grantha">su</hi>rik kecava<hi rend="grantha">kra</hi>mavittanum Ivvarum paṇikka Ivvolai Eḻutinen Ikaṭik<hi rend="grantha">ai</hi> ma<hi rend="grantha">dhya</hi>[ <hi rend="grantha">sta</hi>n*] nampirān caṅkaranārāyaṇa nāna mulapa<unclear>ri</unclear>ṭai <hi rend="grantha">brahmapri</hi>yanen Ivaiyenneḻuttu Ivolai Eḻuti neṉ <unclear>kava</unclear>ṭikai ma<hi rend="grantha">dhyasta</hi>n nampippirāṉcivaṉ vai<hi rend="grantha">khāsa</hi>naṉ <hi rend="grantha">śrī</hi>mā<hi rend="grantha">dha</hi>vaṉ tāmeṉen I<supplied reason="omitted">p</supplied>paṭi Aṟiveṉ Ivvūr vai <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> <note n="452-1">Incomplete.</note> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 25.294 by <bibl><ptr target="bib:Sampath2012_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sampath2012_01"/>
			<citedRange unit="page">450-452</citedRange>
			<citedRange unit="item">294</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
