<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 25.183: original edition by M. D. Sampath</title>
				<title type="alt">No. 183. (A.R. No. 183 of 1908.) KŌVILŪR, PATTUKKOTTAI TALUK, THANJAVUR DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv25p0i0183</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>East wall of the <hi rend="italic">maṇḍapa</hi> in front of the central shrine in the Mantrapurīśvara temple.</p>						

						<p><hi rend="bold">Kulōttuṅga III Year 25: 1202-03 A.D.</hi></p>						

						<p>This epigraph commences with the <hi rend="italic">praśasti, Puyal-vāyttu-maṇvaḷara,</hi> etc., of the king. It may palaeographically be assigned to c. 13th Century.</p>						

						<p>It records the grant of lands at Tiruchchennel[puṟ]am to the deity Tiruvuśāttāṉam-uḍaiya-nāyaṉār of Tiruuśāttāṉam <hi rend="italic">alias</hi> Kēraḷakulāśaṉichchaturvēdimaṅgalam, a <hi rend="italic">brahmadēya</hi> in Puṟaṅkaṟambai-nāḍu in Rājēndraśōḻavaḷanāḍu. The purpose of the grant and the details of the lands endowed are not known as the record after the 8th line is built in.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">§ svastiśrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> puyal vāttu maṇvaḷarappuliyāṇaiyañ cakkaramum ceyal vāyppu paṉnūlum ceṅkolun ticainaṭappak karuṅkaliyum veṇmatiyum kālkalaṅki nilaitaḷarac cūriyavaṅ<hi rend="grantha">śa</hi>tilatameṉac coḷakulamuṭikavittu manunūlu maṟaināṉkum vaḻuvāmil vaḷattaruḷi Iṟai muṟaimai Etticaiyum Iyampu meṉakkeṭṭaruḷittiṟai Iṭāt teṉṉavaṉ mel taṇṭevat tiruvuḷḷamāy vaḻuti <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> taṉatākki maturai nakar tiṟaippaṭuttip pūṇṭa perum poril veṉṟava 
<lb n="2" break="no"/>ṉ muṭittalai koṇṭamar muṭittukkoṇṭa peruṅkavariyuṅ koṭumuṭiyum kulamakaḷum piṭiyuṇṇa putalvar tam viralteṟittu pukaḻmaiṉtaṉaip percāṭṭi Apaiyameṉṟu varutalāl Araciyāṟkaiyoṭum kūṭṭavantu vaṇaṅkutalum ciṉamaṟaintu tiruvuḷḷamāyt teṉṉavaṉāmeṉa moḻintu paṭṭoḷiyum <hi rend="grantha">disāsa</hi>namum paricaṭṭamu mikanalki Aracum Āṇmaiyum Avaṟkaḷittu Aṇi maturaiyavaṟkākki viṭaikoṭuttu miṭaitaṟappiṉ veṟṟiceytu virumputalāl vaṭaticaiyilviṭṭa taṇṭu matacāṇai viṭṭāṇmai ceytu
<lb n="3"/>vaṭa maṉṉarait tiṟaippaṭutti muṉivāṟikkaccipukku muḻu taracun tiṟai kavarntu veṟṟiceyta pukaḻp perumaiyum virakkoṭiyumuṭaṉevi Emmaṇṭalamum Evalkeḻppa Īḻamaṇṭalam Eṟivatāka Aṅku Iruntu tiraikkaruṅkaṭal micait taṇṭevic ceṉṟu ceṟumalai Ām maṇṭalattaracu nikki Aḻakāy ceṉai Aḻivittu veḷaikoṇṭu virumputaṟku viraṉtaṉ marapil veḷaikoṇṭuvanta ventaṉaip paṇikoṇṭu veḷḷipparicella tiruvuḷḷa<supplied reason="omitted">m</supplied> vaittaruḷi Ilaṅkāpuri Aṉṉāḷiliṟantaṉa nenak keṭṭaruḷi kalaṅkātuṉiṉṟa va
<lb n="4" break="no"/>ntanakuṉiṟṟāṉai taṉai vinaṅkittikku Eṭṭum Evalkeṭpa cakkaraveṟpiṟa pukaḻ paṟippac cempon vira<hi rend="grantha">siṅhāsa-</hi> nattup puvaṉa muḻutuṭaiyāḷoṭum viṟṟiruntaruḷiya kopparakecari pa<hi rend="grantha">nmarā</hi>ṉa tiripuvaṉaccakkaravattikaḷ maturaiyuṅ karuvūrum Īḻamuṅkoṇṭu pāṇṭiyaṉ muṭit talaiyuṅkoṇṭaruḷiya <hi rend="grantha">śrī</hi>kolottuṅkacoḻa tevarkku yāṇṭu <num value="25">2 <g type="numeral">10</g> 5</num>vatu Irā<hi rend="grantha">je</hi>ntira coḻavaḷanāṭṭup puṟaṅkaṟampai nāṭṭu <hi rend="grantha">brahmadeśa</hi>m tiru Ucāttāṉa<supplied reason="omitted">m</supplied> Āṉa keraḷakulācaṉic carup
<lb n="5" break="no"/>peti maṅkalattu Uṭaiyār tiruvucāttāṉamuṭaiya nāyaṉār tiruccenṉel<unclear>puṟa</unclear>m tāmotiraṉ vāykkāl mikaṇṭattu rūpāy ÿ Innilam Irumāvaḷarakkum kiḻpāṟkellai muṟcollappaṭṭa vāykkālukku merkkun tenpāṟkellai tirupputtūr caṭaiya pirāṉpaṭṭaṉ nilattukku vaṭakkum melpāṟkellai nārācavarampukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai Omayintaṉ <hi rend="grantha">sūri</hi>ya<hi rend="grantha">[de</hi>va<hi rend="grantha">]bha</hi>ṭṭaṉ makaṉ paṭṭālaka <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> teṟkum Āka Icaiṉta perunānkellaikkuppaṭṭa nilam Irumāvaraiyum
<lb n="6"/>Ivvākkāl kiḻkaṇṭattuk karumālaraikkaleṉpa per pecappaṭṭa rūpāy ÿ Innilam Iru māvaraikkum kiḻpāṟkkellai nārācavarampukku meṟkun teṉpāṟkellai <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> kkum vaṭapāṟkellai Innāyanār tiruviḷakkuppuṟam kuṭiniṅkākkāṇi Omayiṉta <gap reason="lost" quantity="12" unit="character"/> Āka Iḷacaṉta <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="7"/>ṭṭa nilam Irumāvaraiyum <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> Ivvākkālil mikaṇṭattut teṟkkaṭaiyp porumpuṭaiyān Iraṇṭu māveṉṟu perpecappaṭṭa rūpāy <hi rend="grantha">sa</hi> Iṉ Iṉṉilam Ira<supplied reason="omitted">ṇ</supplied>ṭumāvukkum kiḻpāṟkkellai muṟpe <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Āḷuṭaiyān paṭṭan nilattukkum miḻalaininṟa <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> paṭṭaṉ nilattukkum perum <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="8"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> nokkip pokiṟa Ūr ciṟuvākkālukkut teṟkkum Āka Icaiṉta perunānkellaikkuḷppaṭṭa nilam Iraṇṭumāvum pāṭoṭi vāykkālil Orucciṟakiṉil cālaiyeṉṟu per pecappaṭṭa<note n="259-1">Rest of the record is built in.</note>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 25.183 by <bibl><ptr target="bib:Sampath2012_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sampath2012_01"/>
			<citedRange unit="page">257-259</citedRange>
			<citedRange unit="item">183</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
