<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 25.177: original edition by M. D. Sampath</title>
				<title type="alt">No. 177. (A.R. No. 177 of 1908.) TIRUNAṞAIYŪR, KUMBAKONAM TALUK, THANJAVUR DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv25p0i0177</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>North wall of the <hi rend="italic">maṇḍapa</hi> in front of the central shrine in the Siddhanāthasvāmi temple.</p>						

						<p><hi rend="bold">Vikramachōḷa Year 5: 1183 A.D.</hi></p>						

						<p>This inscription commences with the <hi rend="italic">praśasti, Pūmādu-puṇara,</hi> etc., of the king. The ends of the lines are built in. The extant portion of the record gives the details of the date viz., 5th year, Saturday, Pūram which may correspond to 5th May, 1123 A.D. The month may be Ṛishabha and the <hi rend="italic">tithi</hi> being śu 9. </p>						

						<p>It seems to record a deed of agreement executed by the <hi rend="italic">sabhai (sabhāvyavasthai)</hi> of Tirunaṟaiyur <hi rend="italic">alias</hi> Pañchavanmādēvi-chaturvēdimaṅgalam in Tirunaṟaiyūr-nāḍu in Kulōttuṅgaśōḻa-vaḷanāḍu which met in the temple of the deity Siddhīśvaram-uḍaiyār pertaining to the sale of lands made over to this deity and the grant of 2 <hi rend="italic">mā</hi> of lands as <hi rend="italic">tirunundāviḷakkuppuṟam</hi> and <hi rend="italic">oru mā-mukkāṇi-kiḻ-ēḻu-mā</hi> of lands as <hi rend="italic">amāvāsippuṟam</hi> for the feeding of the <hi rend="italic">śivayōgis</hi> on the day of Amāvāsi. The <hi rend="italic">sabhai</hi> is stated to have executed this transaction of lands after receiving the price-value <hi rend="italic">(śela-aṟa)</hi> from Tiruchchiṟṟambalam-uḍaiya Mauṉadēvaṉ of Neṟkuṉṟam.</p>						

						<p>Among the boundaries of the lands thus sold, mention may be made of the Pavitramāṇikka-vadi and Rājēndraśōḻa-vāykkāl. The <hi rend="italic">sabhai</hi> consist of a number of members including Kavuṇiyan Paramēśvaran Iḷaiya Tiruvēṅgaḍattāṉ and several others. The document is said to have been attested by Kaṇakkaṉ Mādānamaṅgalam-uḍaiyāṉ.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied></hi> pūmātu puṇara puvimātu vaḷara nāmātu viḷaṅka <hi rend="grantha">ja</hi>yamātu nilavattanniruppatu malar manṉavar cūṭa manniya Urimai<note n="248-1">The ends of the lines are built in.</note>
<lb n="2"/>m ticaitoṟum valarppa veṅkali niṅki meyyaṟantaḻaippak kaliṅkamiriyakkaṭa<unclear>l</unclear> malai naṭātti valaṅkoḷāḻi varaiyāḻi naṭātti Irucuṭaraḷavum Oru
<lb n="3" break="no"/>nattu mukko<unclear>k</unclear>kiḻānaṭikaḷoṭum viṟṟiruntaruḷiya koppara kecaripa<hi rend="grantha">nma</hi>rāna <hi rend="grantha">tribhu</hi>vana ca<hi rend="grantha">kra</hi>vattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>vi<hi rend="grantha">kra</hi>ma <hi rend="grantha">coḷade</hi>vaṟkku yāṇṭu 5 Añcāvatu I
<lb n="4" break="no"/>m canikkiḻamaiyum peṟṟa pūrattināḷ kulottuṅka coḻavaḷanāṭṭu tirunaṟaiyūr nāṭṭu tirunaṟaiyūrākiya pañcavamātevi catuppetima—
<lb n="5"/>Iṟṟai nāḷāl Uṭaiyār <hi rend="grantha">siddhiśva</hi>ramuṭaiyār koyililey <hi rend="grantha">dha</hi>n<hi rend="grantha">mi</hi> ceytu kūṭṭakuṟaivaṟak kūṭiyiruntu <hi rend="grantha">sabhāpya</hi>va<hi rend="grantha">stai</hi>ppaṭi Innāḷ—
<lb n="6"/>nilaṅkaḷ Ūr māviyinta kaṭamaikkuc cilavāka Iṭṭa nirnilaṉ kāṇipokaṅkaḷ pokki Uṭalillātaṉavukkuc cilavāka <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> var nilaṅkaḷil <hi rend="grantha">so</hi>mmāka koḷvārkku <hi rend="grantha">sū—</hi> 
<lb n="7"/>var <hi rend="grantha">de</hi>vatāṉamākakoṇṭu Iṟaiyili ceytukoḷvārkku Iṟaiyiḻiccikkuṭuttum Ipperkaḷukku Iṟaikkuṭalāka va<hi rend="grantha">stu</hi>kkaḷ vāṅkippuka I—
<lb n="8"/>vūr citti<hi rend="grantha">śva</hi>ramuṭaiyārkku tirununtāviḷakkuppuṟamum Amāvā<hi rend="grantha">si</hi>toṟum civayokikaḷ Amutu ceyvikkaikku Amutupaṭippuṟamumāka Āticaṇṭi<hi rend="grantha">śva</hi>ra—
<lb n="9"/>veṭṭuvittuk kuṭutta nilamāvatu pavittiramāṇikkavatikku <unclear>meṟkum</unclear> Irā<hi rend="grantha">je</hi>ntiracoḻavāykkālukku vaṭakkum <unclear>nā</unclear>lāṅ kaṇṇāṟṟu mutaṟcatirattu nāṅkaḷ viṟ—
<lb n="10"/>lattukkuk kiḻpāṟkellai Ittevar nilattukku meṟkum tenpāṟkellai kaṇṇāṟṟukku vaṭakku melpāṟ<unclear>k</unclear>ellai comattiyan cirāmaṉ vaṭukanperil ki—
<lb n="11"/>pāṟkellai meṟpaṭiy nilattukku teṟkum Āka Ivvicainta perunāṉku Ellai Uḷpaṭṭa rūpāy <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> [] Innilamuṉṟumā mukkāṇikkiḻ Eḻumā—
<lb n="12"/><hi rend="grantha">śva</hi>ra<hi rend="grantha">de</hi>vaṟku viṟṟuc cantirā<hi rend="grantha">di</hi>ttavaṟ Iṟaiyili ceytu neṟkuṉṟamuṭai tirucciṟṟampalamuṭaiya m<unclear>au</unclear>ṉatevan pakkal <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="13" break="no"/>yccela Aṟakkoṇṭu Ittevaṟkut tirununtāviḷakkup puṟam Iraṇṭumāvum Amāvā<hi rend="grantha">si</hi>ppuṟam Oru māmukkāṇi kiḻ Eḻu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="14"/>n<hi rend="grantha">drādi</hi>ttavaṟ Iṟaiyiliy cetuku<supplied reason="omitted">ṭu</supplied>ttom ma<hi rend="grantha">hāsabhai</hi> yom Inta <hi rend="grantha">sabhai</hi> Uḷḷirunta kavuṇiyan para<hi rend="grantha">meśva</hi>ran Iḷaiya tiruveṅkaṭattā<unclear>ṉ</unclear>
<lb n="15"/>kā<hi rend="grantha">śya</hi><unclear>pa</unclear>n nārāyaṇan kecuvapaṭṭarum vācciyan <hi rend="grantha">śrī</hi>vā<hi rend="grantha">sude</hi>van citti<hi rend="grantha">śva</hi>ramuṭaiyārum pāratāyaṉ <hi rend="grantha">sarvva</hi>kirutu<note n="249-1"><hi rend="grantha">‘sarvvatra</hi>tu<hi rend="grantha">’</hi></note>parañcotiyārum vācciyan <hi rend="grantha">śrī</hi>vā<hi rend="grantha">sude</hi>va<hi rend="grantha"/>
<lb n="16" break="no"/>n tiruvaraṅkamuṭaiyān colai Aracupaṭṭarum pāratāyan veṇṇaikkūttan vaṭamāturaippiṟa<unclear>ṉtā</unclear>n paṭṭarum comattiriyan caṅkaranārāyaṇan tiru<unclear>ca</unclear> 
<lb n="17" break="no"/>cciyan peṉuvār kūttappirān<unclear>paṭṭarum</unclear> kavuṇiyan kovan tirucciṟṟampalamuṭaiyān paṭṭarum pā<unclear>ra</unclear>tāyan kovan <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> nārum mokiliyan
<lb n="18" break="no"/>ṭṭarum kavuṇiyan <hi rend="grantha">śrī</hi> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ṟkkaṭalārum kavuṇiyan parame<hi rend="grantha">śva</hi>ran tiruveṅkaṭattārum kavuṇiyan parame<hi rend="grantha">śva</hi>ran kūttappirān paṭṭarum
<lb n="19" break="no"/>ivvūrk kaṇak<unclear>ka</unclear>n mātāna maṅkalamuṭaiyānnen Ivai Enneḻuttu <supplied reason="undefined"><g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g></supplied>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 25.177 by <bibl><ptr target="bib:Sampath2012_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sampath2012_01"/>
			<citedRange unit="page">247-250</citedRange>
			<citedRange unit="item">177</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
