<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 25.54: original edition by M. D. Sampath</title>
				<title type="alt">No. 54. (A.R. No. 54 of 1908.) VAḺUVŪR, WANDIWASH TALUK, NORTH ARCOT DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv25p0i0054</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>North, West and South walls of the central shrine in the Brahmapurīśvara temple.</p>						

						<p><hi rend="bold">Ravivarmaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Tribhº Kulaśēkharadēva year 5:</hi> </p>						

						<p>The record may be assigned on palaeographical grounds to about 13th century. The details of date given <hi rend="italic">viz.,</hi> year 5, Tulā, śu 3, Saturday, Anushanakshatra cannot be tallied in the absence of identification of the king.</p>						

						<p>It records the grant of lands, etc in the village Śāttaṉūr in Irumbēḍunāḍu in Veṇkuṉṟak-kōṭṭam in Jayaṅgoṇḍaśōḻa-maṇḍalam by the <hi rend="italic">nāṭṭavar</hi> of Śāḷukki-paṟṟu as <hi rend="italic">tirunāmattak-kāṇi-iṟaiyili</hi> to the deity Tiru-Ayaṉīśuramuḍaiya-nāyaṉār of Śōḻanallūr belonging to the same <hi rend="italic">nāḍu.</hi> The <hi rend="italic">kāṇi</hi> lands of the village Śāttaṉūr were once sold as <hi rend="italic">Ta(Cha)ṇḍēśura-peruvilai.</hi> It is stated that for a long period they were left uncared in the absence of their <hi rend="italic">kāṇiyāḷar (ivvūr kāṇiyāḷar illāmal pulattalaiyāyk-kiḍaikkaiyil).</hi></p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī</hi> tiruvāykkeḻvi muṉṉāka ko Iraviyaṉmar Āṉa tiripuvaṉaccakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>kulacekaratevaṟku yāṇṭu 5 Aiñcāvatu tulānāyaṟṟu <hi rend="grantha">pūrvapakṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">tri</hi>tiyaiyum caṉikkiḻamaiyum peṟṟa Aṉiḻattu nāḷ <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭa coḻa maṇṭalattu veṇkuṉṟak koṭṭattu Irumpeṭu nāṭṭu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> kaṭanta coḻanallūr Āḷuṭaiyār tiruayaṉī curamuṭaiya nāyaṉāṟku caḷukkipaṟṟu nāṭṭavarom taṇṭe curaperuvilaiyāka viṟṟa kāṇiyāvatu Ikkoṭṭattu Iṉṉāṭṭuc cāttaṉūr
<lb n="2"/>nerunāḷppaṭa Ivvūr kāṇiyāḷar Illāmal pulattalaiyāyk kiṭakkaiyil Ivvūr Innāyaṉāṟku tirunāmattuk kāṇiyāka Ivvūr nāṟpāṟkellaikkuṟpaṭṭa naṉcey nilamum puṉcai nilamum nattamum Ēriyum Eriniṟkoḷum maramuṅkiṇaṟum potuvum potāriyum maṟṟum Eppeṟppaṭṭa pirāttikaḷumuḷppaṭa Ivvāṇṭai Aṟpacimāta mutal tirunāmattuk kāṇiyākak kuṭuttom Ivvūṟ mulataḷinikki
<lb n="3"/>kaṭamai Āyam poṉvari kācu kaṭamai kāttikaip paccai nāṭṭuvari taṟiyiṟai taṭṭārap yāpāṭṭam maravaṭai kācāyvaṟkam pala kuṭiyiṟai vācal vari maṟṟum Eppeṟpaṭṭa karaṅkaḷum Innāyaṉārku <hi rend="grantha">sarvva</hi>māṉiyamākak kuṭuttom Ippaṭi tirunāmattukkāṇi Iṟaiiliyākak kuṭutta cāttaṉūṟku varum kaṭamai kuṭimai Eppeṟpaṭṭa Upātikaḷum nāṭṭukke paramāka Iṟuttuk kuṭukka kaṭavomākavum Ippaṭi Innāyaṉāṟku 
<lb n="4"/>Ic cāttaṉūr tirunāmattukkāṇi Iṟaiiliyākac cantirātittavarai celvatākak kallilum cempilum veṭṭik kuṭuttom Āḷuṭaiyār tiruvayaṉicuramuṭaiya nāyaṉāṟku caḷukkippaṟṟu nāṭṭavarom paṇiyāl Ivai nāṭṭuk kaṇakku ka <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> veḷāṉ Eḻuttu § Ippaṭikku Ivai peruṅ nakar <unclear>ni</unclear>yamaṅkāṟiya(m)ṅkiḻāṉ pallavarāyaṉ Eḻuttu Ippaṭikku Ivai vitinūr cempiyataraiyaṉeḻuttu Ippaṭikku Ivaicaḷukki vaṇṇakkaṉ vaṇikarātittaṉ Eḻuttu
<lb n="5"/>Ippaṭikku Ivai maṅkalanallūr ko <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ntai kaḷappāḷarāyaṉ Eḻuttu Ippaṭikku Ivai kuvaḷaik kulottuṅkap pallavarayaṉ Eḻuttu Ippaṭikku Ivai kiṇaṟu māpeṟuṅ kaṟavūrkiḻavaṉ cantarapperumāṉ Eḻuttu Ippaṭikku Ivai Ā <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> yāṟṟūr kaṇṇinakai vikkirama coḻap pallavaraiyaṉ Eḻuttu Ippaṭikku Ivai perunakar koññaivaḷavaṉ muventaveḷāṉ Eḻuttu Ippaṭikku Ivai vitinūr <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> tiru na <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 
<lb n="6"/>Ivai vicaiyapālaṉ Eḻuttu Ippaṭikku Ivai puttuḻāṉ vayiravaṉ Eḻuttu
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 25.54 by <bibl><ptr target="bib:Sampath2012_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sampath2012_01"/>
			<citedRange unit="page">65-67</citedRange>
			<citedRange unit="item">54</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
