<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 25.188: original edition by M. D. Sampath</title>
				<title type="alt">No. 188. (A.R. No. 188 of 1908.) KŌVILŪR, PATTUKKOTTAI TALUK, THANJAVUR DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv25p0i0188</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>South wall of the <hi rend="italic">maṇḍapa</hi> in front of the central shrine in the Mantrapurīśvara temple.</p>						

						<p><hi rend="bold">Tribhº Rājēndra Year 4: 1249-50 A.D.</hi></p>						

						<p>This record may be assigned on palaeographical grounds to c. 13th Century. It records the grant of <hi rend="italic">maḍakku</hi> lands excluding the <hi rend="italic">tirunāmattuiṟuppu</hi> of the deity such as <hi rend="italic">kaḍamai, kuḍimai, niṉaippuṭṭ-taṇḍum,</hi> etc., enjoyed as <hi rend="italic">tirunāmattukkāṇi</hi> by Paṭṭāṇḍār, wife of Tillaivāṉuṟaivāṉ, the <hi rend="italic">kāṇiyāḷar</hi> of Rājēndrapuram, by Rājarāja-Chēdirāyar for the worship and services <hi rend="italic">(tiruppaṇi)</hi> to the goddess Buvaṉādipati-nāchchiyār which came to be installed and worshipped in the western side <hi rend="italic">tirunaḍaimāḷigai</hi> in the temple of Tiruvuśāttāṉam-uḍaiya-nāyaṉār at Uśāttāṉam alias Kēraḷakulāśaṉichchaturvēdimaṅgalam. An order <hi rend="italic">(ōlai)</hi> recording the <hi rend="italic">iṟaiyili</hi> grant of lands is stated to have been issued by the <hi rend="italic">nagarattār</hi> of Mummuḍiśōḻapuram in [Puṟaṅ]karambai-nāḍu in Rājēndraśōḻa-vaḷanāḍu. This was ordered to be engraved on the wall of this temple and attested by several officers. Among the signatories mention may be made of Vikkiramaśōḻamūvēndavēḷāṉ and others.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī</hi> tiripuvaṉaccakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>rācentira coḻatevaṟkku yāṇṭu nālāvatu Irācen=tirar coḻavaḷanāṭṭup <unclear>puṟaṅ</unclear>karampai nāṭṭu mummuṭicoḻapurattu nakarattom Olai <supplied reason="undefined"><g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g></supplied> Ucāttāṉamāṉa keraḷa kulācaṉiccarup peri maṅkalattu Uṭaiyār tiruvucāttāṉamuṭaiyanāyaṉār k<unclear>oyil</unclear> tāṉattār kaṇṭu Ināyaṉār tirutakunaṇakku <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> yyāṟu Uṭaiyār Irāca <unclear>Irāca</unclear> cetirāyar Iṉṉā<supplied reason="omitted">yaṉā</supplied>r koyilil melaittirunaṭaimāḷikaiyil Eḻuntaruḷavittu pū
<lb n="2" break="no"/>cai koṇṭu Aruḷukiṟa puvaṉātipati nācciyāṟkku pūcaikkum tiruppaṇikkum Uṭalāka Eṅkaḷ kāṇiyāḷar Irācentiracoḻapurattu tillaivāṉuṟaivāṉ <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> <unclear>caṉ</unclear>āy Ivaṉ Apāvattu Ivaṉ pāriyaip paṭṭāṇṭār tirunāmattukkāṇi(kkā) Ā(k)ka ni<supplied reason="omitted">r</supplied>vā(tu)ttu muṉṟāvatu kār mutal Aṉupavittu potukiṟa nilamāy nāṅkaḷ<note n="268-1">1. This portion is left unengraved.</note> Ūrkiḻ Iṟaiyili cetu kuṭutta nilattukku kiḻpākkellai Ittillaivāṉuṟaivāṉa parāmaṉ nilattukku meṟkkuteṉ pāṟkka Ellai
<lb n="3"/>cāttaṉuṭaiyāṉ periyanāyaṉ nilattukku vaṭakku merpāṟkku Ellai muṉṉuṟṟuvaṉp peruvaḻikku kiḻa<supplied reason="omitted">k</supplied>kum vaṭapāṟkku Ellai Aṅkayar pe<supplied reason="omitted">r</supplied> Erikku <unclear>te</unclear>ṟ(ku)kum Āka Icaiñca Iṉṉāṅkellaikkuḷ naṭuvupaṭṭa nilamāy Uṭaiyār tirupuvaṉa <unclear>vi</unclear>ratevaṟkku muppattu Eṭṭāvatu Aḷaviṉpaṭi nālāntara nilam Orumā Iṉnilam Orumāviṉāl maṭakkunilam kiḻ Oṉpatu māvum nālāvatu nāḷ patiṉmuṉṟu mutal Ūṟkiḻ Iṟaiyili ceytu kuṭuttamaiyil Innilattukku Innāḷmutal kaṭamai
<lb n="4" break="no"/>kuṭimai Uḷḷaṉavum niṉaippuṭṭu taṇṭum vaṟkkaṅkaḷum Ūr viṉipokaṅkaḷ Uḷppaṭa Iṉṉāyaṉār tirunāmattu Iṟuppukaḻittu Eṅkaḷ Ūrile Eṟṟi Iṟukka kaṭavomākavum Inila<supplied reason="omitted">m</supplied> nāṅkaḷ Ūṟkiḻ Iṟaiyili ceytu kuṭuttapaṭiye cantirātittavaṟc cellak kaṭavatākavum Ippaṭiyai Iṉṉāyaṉār koyilile kalveṭṭi<supplied reason="omitted">k</supplied> koḷḷak kaṭavatākac coṉṉom Ippaṭi ceyyap paṇṇuvate paṇiyāl <unclear>Ūr</unclear> kaṇakku cākkāṉamuṭaiyāṉ Ainūṟṟuva veḷ E<supplied reason="omitted">ḻu</supplied>ttu Ippaṭikku Ivai te<unclear>ṉ</unclear>karai <supplied reason="omitted">n</supplied>āṭṭu muttaveḷāṉ Eḻuttu
<lb n="5"/>Ippaṭikku Ivai vaiykaināṭṭu koṉṉeḻuttu § Ippaṭikku Ivai vikkiramacoḻa <unclear>mu</unclear>venta (venta) veḷāṉ ṉeḻuttu § Ippaṭikku Ivai ceḻiyataraiyaṉṉeḻuttu § Ippaṭikku Ivai Irācarāca teṉ(ṅ)karai nāṭṭu mutta veḷāṉ ṉeḻuttu § Ippaṭikku mukariveḷāṉṉeḻu<supplied reason="omitted">ttu</supplied> § Ippaṭikku Ivai Iṭarkiḷai nāṭṭu koṉṉeḻuttu § Ippaṭi<supplied reason="omitted">k</supplied>ku Ivai teṉṉavatarayaṉ ṉeḻuttu § Ippaṭikku Ivai cempiyaṉ pallavarayaṉ ṉeḻuttu § Ippaṭikku vaḷavatarayaṉ ṉeḻu<supplied reason="omitted">t</supplied>tu § 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 25.188 by <bibl><ptr target="bib:Sampath2012_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sampath2012_01"/>
			<citedRange unit="page">268-269</citedRange>
			<citedRange unit="item">188</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
