<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 25.130A: original edition by M. D. Sampath</title>
				<title type="alt">No. 130A. (A.R. No. 130A of 1908.) TIRUPPATTŪR, TIRUPPATTUR TALUK, RAMANATHAPURAM DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv25p0i0130A</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>North wall of the first <hi rend="italic">prākāra</hi> of the Agastyēśvara shrine in the Tiruttaḷīśvara temple.</p>						

						<p><hi rend="bold">Tribhº Sundara-Pāṇḍya Year 2:</hi></p>						

						<p>The details of the date of the record viz., year 2, Dhanus 11, śu 10, Wednesday may be equated with 1218 A.D., November 3, f.d.t. ·14, in which case it was Dhanus 3 and not 11 as recorded in the epigraph or with 1239 A.D., December 7. In either case, the king may be identified with one of the first two Māṟavaṟman Sundara-pāṇḍya's.</p>						

						<p>It states that Poṉpaṟṟiyuḍaiyāṉ Moṇṇaippirāṉ Aḻagapperumāḷ <hi rend="italic">alias</hi> Viḻuppādarāyar of Pullūr, a <hi rend="italic">naḍuviṟ-kūṟu</hi> of Miḻalaik-kūṟṟam purchased the lands including <hi rend="italic">nattam,</hi> garden, tank, etc., at Iḷaiyāttikkuḍippaṟṟu in Kalavāyi-nāḍu as <hi rend="italic">tirunandavaṉappuṟa-iṟaiyili</hi> from Kaṇḍan Udaiyañ-Cheydāṉ <hi rend="italic">alias</hi> Kāṅgēyaṉ, for the maintenance of the persons rearing the flower garden called <hi rend="italic">Maṉamperiyāṉ-tirunandavaṉam.</hi> The person who purchased the above lands is stated to have maintained the garden from out of the income from taxes such as <hi rend="italic">kaḍamai, antarāyam, kaṟpūra-vilai, kāriyavārāṭchi, veṭṭipāṭṭam, pañjupili, sandivikkiragappēṟu, marakkalam, taḍippadakku</hi> besides the produce of different crops (as specified) raised in the various seasons in the lands measured by 24 foot-span named <hi rend="italic">kuḍitāṅgi-kōl.</hi> The document was attested by the chief Kaṇḍaṉ Udayañcheydāṉ <hi rend="italic">alias</hi> Kāṅgēyaṉ and Eḻukaḻikāma-mūvēndavēlāṉ.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī</hi> tiruvāyk keḻvikkumel <hi rend="grantha">tribhu</hi>vaṉac ca<hi rend="grantha">kra</hi>vattikaḷ <hi rend="grantha">śrīsundara</hi>pāṇṭiya<hi rend="grantha">de</hi>vaṟku yāṇṭu 2ṇṭāvatu <hi rend="grantha">dha</hi>nu nāyaṟṟu <num value="11"><g type="numeral">10</g> 1</num> tiyatiyum <hi rend="grantha">pūrvvapakṣa</hi>ttu <hi rend="grantha">daśami</hi>yum
<lb n="2"/><hi rend="grantha">bu</hi>yan kiḻamaiyum peṟṟa A<hi rend="grantha">śva</hi>ti nāḷ keraḷaciṅkavaḷanāṭṭu <hi rend="grantha">brahmadeśa</hi>n=tirupputtūr Uṭaiyār tirutta(ḷ)ḷiyāṇṭa ṉāyaṉāṟkuk kaṇṭanutaiyañceytāṉāṉa kāṅke
<lb n="3" break="no"/>yaṉen miḻalaikkūṟṟattu naṭuviṟkūṟṟuppullūṟ kuṭippoṉpaṟṟiyuṭaiyāṉ moṇṇaippirāṉ Aḻakapperumāḷāṉa viḻuppātarāyar Iṉṉāyaṉāṟkuc ceyvitta
<lb n="4" break="no"/>maṉamperiyāṉ tirunan=tavaṉattu tiruna<hi rend="grantha">nda</hi>vaṉañ ceyyumavarkaḷukku pocaṉa muṉṉiṭṭu veṇṭuvaṉavukku Ivaneṉ pakkal vilai koṇṭuṭaiya kalavāyiṉāṭṭu Iḷai
<lb n="5" break="no"/>yāttikkuṭippaṟṟil nilam terināṉkellaikkuṭpaṭṭa nirnilamum puṉceyyum nattamum toṭṭamum kuḷamum kuḷapparappum Uṭpaṭṭa ṉilam nāyaṉār cuntarapāṇṭiya <hi rend="grantha">de</hi>vaṟku yā
<lb n="6" break="no"/>ṇṭu 2 vatu mutal tiruna<hi rend="grantha">nda</hi>vaṉappuṟam Iṟaiyiliyākak kaikkoṇṭu kaṭamai koḷḷumiṭattu Iṟai kaṭṭiṉapaṭiye kaṭamai Antarāyam kaṟpūravilai kāriyavārāṭ
<lb n="7" break="no"/>ci veṭṭipāṭṭam pañcupili can<unclear>ti</unclear>vikkirakappeṟu marakkalam taṭippataṟku maṟṟum Eppeṟpaṭṭaṉavum Uṭpaṭa Irupattu nālaṭiyāṉ kuṭitāṅkieṉṉum kolāl nilam 
<lb n="8"/>Aḷantu payir pāṟtu viḷaiñcanilattukku māttāl mukkalanellum patiṉāṟu meṉi Oru tiramamum Aṟpacikkuṟuvai viḷainta nilattukku Ivaricaiyilo
<lb n="9" break="no"/>nṟumukkālum cittiraikkuṟuvai viḷainta nilattukku Ivaricaiyil Oṉṟu pātiyum tulā viḷaittu viḷainta nilattukku Ivaricaiyil Oṉṟu kālum Eḷtiṉai varaku
<lb n="10"/>viḷainta nilattukku māttāl tiramam Oṉṟum Āka Ivvāṇṭu mutal kaikoṇṭu Ippaṭi cantirātittavaṟ celvatāka kallilum cempilum veṭṭuvittu
<lb n="11"/>k<unclear>oḷvatu</unclear> Ippaṭikku kaṇṭanutaiyañ ceytāṉāṉa kāṅkeyaṉ Eḻuttu § <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> var <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> (eḻu kaḻi muventa veṟāṉ Eḻuttu § kā^2^
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 25.130A by <bibl><ptr target="bib:Sampath2012_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sampath2012_01"/>
			<citedRange unit="page">171-173</citedRange>
			<citedRange unit="item">130A</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
