<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 25.212: original edition by M. D. Sampath</title>
				<title type="alt">No. 212. (A.R. No. 212 of 1908.) KŌVILŪR, PATTUKKOTTAI TALUK, THANJAVUR DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv25p0i0212</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>North base of the verandah in the first <hi rend="italic">prākāra</hi> in the Mantrapurīśvara temple.</p>						

						<p><hi rend="bold">Tribhº Rājēndrachōḷa: year 10: 1255-56 A.D.</hi></p>						

						<p>This epigraph can palaeographically be assigned to the 13th century.</p>						

						<p>It records the grant of <hi rend="italic">mā-kāṇi-araikkāṇi</hi> lands at Śiṅgaḷāntanallūr by four individuals as <hi rend="italic">tirunāmattukkāṇi</hi> to the deity Tiru-Uśāttānam-uḍaiyanāyaṉār. The above lands are stated to have been made over as <hi rend="italic">iṟaiyili</hi> to the deity for the purpose of providing food-offerings, at the request of <hi rend="italic">mudaliyār</hi> Poṉṉaya[m*]ba-nambi and <hi rend="italic">tāṉattār</hi> of the temple. The decision was taken by the assembly of the temple of Irājarāja-īśvaram (Irārā-īśvaram) of Śiṅgaḷāntanallūr, a hamlet <hi rend="italic">(piḍāgai)</hi> of Suttavallich-chaturvēdimaṅgalam in Puṟaṅkarambai-nāḍu in Rājēndraṟśōḻa-vaḷanāḍu. The lands granted as <hi rend="italic">tirunāmattukkāṇi</hi> are half <hi rend="italic">mā</hi> each by Tiruvaiyāṟaḍigaḷ-bhaṭṭaṉ of Poṉṉampuṟam and Tillaināyaka-bhaṭṭaṉ of Kuṇḍūr, thus totally one <hi rend="italic">mā</hi> of cultivable land in the south-east of the village and <hi rend="italic">kāṇi-araikkāṇi</hi> of garden lands called Śīrāttōṭṭam-nilam in the south-east of the lands on the eastern bank of Muḷḷivāy-āṟu (inclusive of <hi rend="italic">araikkāṇi-mundirigai</hi> lands given by Śrī Mādēva-bhaṭṭaṉ and <hi rend="italic">araikkāṇi-mundirigai</hi> lands given by Piḷḷainambibhaṭṭaṉ). Among the boundaries of the garden lands endowed are mentioned Śōḻakulasundara-vadi in the west and Muḍigoṇḍaśōḻa-vadi in the north. The paddy in <hi rend="italic">maḍakku</hi> from the classified lands was made over as <hi rend="italic">iṟaiyili</hi> to the temple.</p>						

						<p>The place Suttavallich-chaturvēdimaṅgalam referred to here is different from the village Suttavalli <hi rend="italic">alias</hi> Vīravinōdach-chaturvēdimaṅgalam in Mēlvemba-nāḍu referred to in the records from Tirunelveli temple (cf. <hi rend="italic">S.I.I.,</hi> Vol. V, No. 421, line 25)</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī</hi> tiripuvaṉac cakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>rācentira coḻa tevarkku yāṇṭu <num value="10"><g type="numeral">10</g></num>vatu Irācentira coḻavaḷanāṭṭu puṟaṅkarampaiṉāṭṭu <hi rend="grantha">śrī</hi>cuttavallic caruppeti maṅkalattu piṭākai ciṅkaḷānta nallūr Irārā Ī<hi rend="grantha">śva</hi>ra kūṭṭap <gap reason="lost" quantity="12" unit="character"/> tu <unclear>na</unclear>mmūr kaṇakku <unclear>kāma</unclear> kūṭal Uṭaivaraiyum kā<hi rend="grantha">ja</hi>napparayaṉ kaṇṭu Uṭaiyār tiru<unclear>ucā</unclear>ttāna Uṭaiyanāyaṉārkku tirunā
<lb n="2" break="no"/>mattukkāṇi Ākakkuṭutta kuṇṭur tillai nāyaka paṭṭaṉum poṉṉampuṟattu tiruvaiyāṟaṭikaḷ<unclear>ppi</unclear>ramaṉum kuṇṭur <hi rend="grantha">śrī</hi>mātevapaṭṭaṉum kuṇṭur piḷḷai nampipaṭṭaṉum tirunāmattukkāṇi Ākak ku<supplied reason="omitted">ṭu</supplied>tta Ivvūrc cemayaṉ māteva <unclear>vati</unclear>kkuk kiḻakku Aṟiñca<supplied reason="omitted">ya</supplied> vāykkālukku vaṭakku Eṭṭāṅ kaṇṇāṟu muṉṟāñcatirattu meṟ<unclear>kkaṭaiya</unclear> nilam Orumānikki teṉkiḻakku
<lb n="3"/>poṉṉam puṟattu tiruvaiyāṟaṭikaḷ paṭṭaṉ kuṭutta nilam Araimāvum teṉkiḻakku kuṇṭur tillai nāyakapaṭṭaṉ kuṭutta nilam Araimāvum Āka viḷai nilam Orumāvum coḻakula cuntaravatikku kiḻakku muṭikoṇṭa coḻavatikku teṟkku mutal kaṇṇāṟṟu mutal catarattuppaṭi muḷḷivāy Āṟukkuk kiḻkarai U<supplied reason="omitted">ṭ</supplied>paṭṭa nilattu teṉkiḻakkuc cīrāt
<lb n="4"/>toṭṭam nilam kāṇi Araikkāṇi Itil teṟkkaṭaiya <hi rend="grantha">śrī</hi>māteva paṭṭaṉ kuṭutta nilam Araikkāṇi muntirikaiyum vaṭakkaṭaiya piḷḷai nampi paṭṭaṉ kuṭutta nilam Araikkāṇi muntirikaiyum Ākat toṭṭam nilam turavukaḷil Opāti Uṟpaṭak kuṭuttamaiyil Āka rūpāy <hi rend="grantha">1mā 1kā</hi>ṇi<hi rend="grantha">ø</hi> Innilam mākāṇi Araikkāṇiyum Iṉṉāya
<lb n="5" break="no"/>ṉārkku tiru<supplied reason="omitted">nā</supplied>mattukkāṇi Ākak kuṭuttom Iṉṉilam Amutupaṭi cāttupaṭikku Uṭalāka Iṟaiyili ceytu taraveṇum Eṉṟu mutaliyār poṉṉaya<supplied reason="omitted">m</supplied>pala nampiy Aruḷic ceytu tāṉattārum collukaiyil Iṉnilattāl tarappaṭi maṭakkāluḷḷa nellu Ivvāṇṭu mutal cantirā—
<lb n="6"/>Āka kuṭuttamaiyil Iṉṉilattāl ne<supplied reason="omitted">l</supplied>lum—
<lb n="7"/>tu Iṉṉāyaṉārkku Iṟaiyili Āṉapaṭik—
<lb n="8"/>tu Eṉṟum Ippaṭikku Ivai kuṇṭur—
<lb n="9"/>m Ippaṭikku Ivai kuṇṭur nārāyaṇapaṭṭa—<note n="315-1">Unfinished.</note>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 25.212 by <bibl><ptr target="bib:Sampath2012_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sampath2012_01"/>
			<citedRange unit="page">314-315</citedRange>
			<citedRange unit="item">212</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
