<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 25.174: original edition by M. D. Sampath</title>
				<title type="alt">No. 174. (A.R. No. 174 of 1908.) TIRUNAṞAIYŪR, KUMBAKONAM TALUK, THANJAVUR DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv25p0i0174</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>North wall of the <hi rend="italic">maṇḍapa</hi> in front of the central shrine in the Siddhanāthasvāmi temple.</p>						

						<p><hi rend="bold">Vikramachōḷa Year 12: 1129-30 A.D.</hi></p>						

						<p>This incomplete epigraph commences with the <hi rend="italic">praśasti, Pūmādupuṇara,</hi> etc., of the king. </p>						

						<p>It records the grant of <hi rend="italic">iṟaiyili</hi> lands by Sembiyaṉ Mādēvi-pirāṭṭiyār for the mid-day worship of the deity Vaḍavāyil Mātta-piḍāriyār of Pañchavaṉmādēvich-chaturvēdimaṅgalam in Tirunaṟaiyūr-nāḍu in Kulōttuṅgaśōḻa-vaḷanāḍu. The <hi rend="italic">karaṇi-gaṇattār,</hi> evidently of the village, undertook to supply 7 <hi rend="italic">nāḻi</hi> of paddy and to maintain the endowment. The lands endowed as <hi rend="italic">iṟaiyili</hi> was the capital for the said offering and the <hi rend="italic">karaṇattāṉ</hi> of the village Mādanamaṅgalam-uḍaiyān Dēvaṉ Ādimūrtthi was empowered to manage the gift as a representative <hi rend="italic">(magaṉ)</hi> of <hi rend="italic">karaṇi-gaṇattār.</hi> He has to pay the <hi rend="italic">taravu</hi> for the <hi rend="italic">antarāyam</hi> collected annually on these lands and that after him, his descendants and those who held the office should pay the same.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> pūmātu puṇara puvimātu vaḷara nāmātu viḷaṅka <hi rend="grantha">ja</hi>yamātu nilava tantiruppatu malar mannavar cūṭa manniya Urimaiyāl maṇimuṭi cūṭi ceṅkOl ceṉṟu ticaitoṟum vaḷaṟppa veṅkali niṅki meyyaṟan taḻaippak kaliṅka miriya kaṭalmalai naṭātti valaṅkoḷāḻi varaiyāḻi naṭātti Iricuṭaraḷavum Oru kuṭainiḻaṟṟa vira<hi rend="grantha">si<unclear>ṅ</unclear>hāsa</hi>nattu
<lb n="2"/>tiripuvaṉa muḻutuṭaiyāḷoṭum viṟṟiruntaruḷiya koppara kecaripanmarāna tiripuvanaca<supplied reason="omitted">k</supplied>karavattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>vikkiramacoḻa tevaṟkku yāṇṭu <num value="12"><g type="numeral">10</g> 2</num>āvatu kulottuṅkacoḻavaḷanāṭṭu tirunaṟaiyūr nāṭṭu pañcavaṉmātevic caruppetimaṅkalattu perumāḷ tirumeni kalliyāṇa tirumeniyāka pū<hi rend="grantha">jai</hi> koṇṭaruḷikiṟa vaṭavāyil māttapiṭāriyarkku cantirātittavaṟ celvatāka Ucci<hi rend="grantha">sa</hi><unclear>n</unclear>tikku muṉpu viṭṭuva
<lb n="3" break="no"/>rukiṟapaṭikku meleṟṟi Amutupaṭikku Arici Irunāḻikkum kaṟiyamutu neyyamutu tayiramutu Uppamutu miḷakamutu Aṭaikkāyamutu Ilaiyamutu tiruviḷakku Uḷpaṭa <hi rend="grantha">sa</hi>n=ti Oṉṟukku nellu Eḻunāḻiyāka Ēṟṟi karaṇikaṇattāre Iṉnima<unclear>n</unclear>tañ celuttak kaṭavārkaḷākavum Innimantattukku Uṭalāka Ivvūr karaṇattāṉ mātāṉa maṅkalamuṭaiyān tevaṉ Ātimurtti Ikkaraṇikaṇattārkku makanāy Ippiṭāriyarkku Iṟaiyiliyāka cempiyaṉ mātevip pirā<unclear>ṭ</unclear>
<lb n="4" break="no"/>ṭiyār koṇṭuviṭṭa Iṟaiyili pavittiram<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>ṇikkavatikku kiḻakku <hi rend="grantha">rājentra</hi>ṉ vāykkālukku vaṭakku mutaṟkaṇṇāṟṟu mutaṟ catirattu nilaṅkāle mukkāṇic ciṉnattukkum Oṭṭina An=tarāyam Āṭṭāṇṭu toṟum Ivan taṉ kaṇak<unclear>ku</unclear> <hi rend="grantha">ji</hi>vitattile kuṇṭikaiyilevaittu taravukoḷḷak kaṭavutākavum Ivaṉukku piṉpu Ivaṉ vaṟkattārum maṟṟum Iyarvācil<note n="242-1">Read ivar vārcil</note>Ivvūr Ūṟkkaṇakkeḻutināre tantām <hi rend="grantha">ji</hi>vitattile In<note n="242-2">Continuation not traceable.</note>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 25.174 by <bibl><ptr target="bib:Sampath2012_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sampath2012_01"/>
			<citedRange unit="page">240-242</citedRange>
			<citedRange unit="item">174</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
