<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 25.283: original edition by M. D. Sampath</title>
				<title type="alt">No. 283. (A.R. No. 283 of 1908.) AḶAGĀDRIPUTTŪR, KUMBHAKONAM TALUK, THANJAVUR DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv25p0i0283</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>North wall of the central shrine in Svarṇapurīśvara temple.</p>						

						<p><hi rend="bold">Rājarājakēsarivarman year 7: 991 A.D.</hi></p>						

						<p>In the absence of the regular <hi rend="italic">praśasti</hi> of the king, the record may be assigned to Rājarāja I on the basis of his title ‘Rājarājakēsarivarman’, with which the record commences.</p>						

						<p>The record furnishes the details of date <hi rend="italic">viz.,</hi> regnal year 7, Kaṟkaṭaka, Monday, saptami, Sōdi (Svāti)-nakshatra corresponding to 991 A.D., July 20, f.d.n. ·05.</p>						

						<p>It records an <hi rend="italic">iṟai-kāval-oṭṭōlai</hi> issued by the <hi rend="italic">peruṅguṟi-perumakkaḷ</hi> which met at the <hi rend="italic">Pērambalam</hi> of the above village to the temple of Tirupputtūruḍaiya-Paramasvāmi of Pāradāyakuḍi, a <hi rend="italic">brahmadēya</hi> in Tirunaṟaiyūrnāḍu.</p>						

						<p>It refers to the construction of the <hi rend="italic">śrīvimāna</hi> to the deity Paramasvāmi and registers the grant of <hi rend="italic">mā-kāṇi</hi> of <hi rend="italic">maḍakku</hi> lands below the channel called <hi rend="italic">Āyirattu-muṉṉūṟṟuva-vākkāl,</hi> made after purchase for a price-value of sixty <hi rend="italic">kaḻañju of tuḷaippoṉ,</hi> by Pullālich-chāttaṉ Kārivēḷar Gaṇḍarādittaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Mummaḍiśōḻiyavaraiyar to provide for the food-offerings and perpetual lamp to the deity Paramasvāmi. It is stated that the <hi rend="italic">dēvarkaṉmigaḷ</hi> undertook to collect the various taxes such as <hi rend="italic">vāśalil pōnda-kuḍimai, ūriḍuvarippāḍumiṟai, ēchchōṟu, seṉṉīrveṭṭi,</hi> etc., on these lands. These <hi rend="italic">iṟaikāval-oṭṭōlai</hi> was drafted by <hi rend="italic">madhyasthan</hi> Mādāṉamaṅgalam-uḍaiyāṉ Pusa •• gaṉ Gōvindaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Irunūṟṟuva Alaṅkārapriyaṉ.</p>						

						<p>Besdies a stand lamp <hi rend="italic">(nilai-viḷakku)</hi> of five span length instituted by Vēḷaṉ Gaṇḍarā[di*]ch-chaṉ alias Mummuḍichōḷa-Śōḻiyavaraiyar, he is referred to have endowed a śēkaṇḍi (spouted vessel) of 110 <hi rend="italic">niṟai</hi> and a bell <hi rend="italic">(mūvaṇaik-kaimmaṇi)</hi> of 187 <hi rend="italic">niṟai,</hi> amounting to 297 <hi rend="italic">niṟai.</hi></p>						

						<p>The surnames Gaṇḍarādittaṉ and Mummaḍiśōḻiyavaraiyar must have been assumed by Kārivēḷar after king Gaṇḍarāditya, father of Uttama-chōḷa and Rājarāja I respectively. Pāradāyakkuḍi was perhaps a <hi rend="italic">brāhmaṇa</hi> quarter of Tirupputtūr, the same as the modern Aḷagādri-puttūr where the village assembly existed and met.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> ko</hi>vi<hi rend="grantha">rāja rājakesari panma</hi>ṟkku yāṇṭu Eḻāvatu tirunaṟaiyūr nāṭṭu <hi rend="grantha">brahmade</hi>yam pāratāya kuṭiperuṅ kuṟipperumakkaḷom Ivvāṭṭai kaṟkaṭaka nāyaṟṟu tiṅkaṭkiḻamaiyum <hi rend="grantha">saptami</hi>yum peṟṟa cotiñāyaṟṟu pakal Eṅkaḷūr perampalatte kuṟicāṟṟi peruṅkuṟi kaṭṭak kuṟaivaṟak kūṭi Iruntu paṇip paṇiyāṟ paṇittu Eṅkaḷūr tirupputtūruṭaiya <hi rend="grantha">para</hi>[ ma<hi rend="grantha">svā</hi>mi] kku Oṭṭi Iṟai kāval <unclear>O</unclear>ṭṭolai Iṭṭukkuṭutta paricāvatu Ippara<hi rend="grantha">masvāmi</hi>kku <hi rend="grantha">śrī</hi>vi<hi rend="grantha">mā</hi>ṉaṅ kallāl leḻuntaruḷuvitta Uṭai
<lb n="2" break="no"/>rai kiḻakkūr nāṭṭu pullāliccāttaṉ kāriveḷār kaṇṭarātittaṉṉāṉa mummaṭi coḻiyavaraiyar Ippara<hi rend="grantha">masvāmi</hi>kku tiruvamirtukkum kaṟiyamutukkum neyyamutukkum tayiramutukkum Aṭaikkāyamutukkum tirunontā viḷakkukkummāka koṇṭu kuṭutta nilamāvatu Āyirattu muṉṉūṟṟuva vākkālukku teṟkku tiruvaraṅ<supplied reason="omitted">ka</supplied> coḻaṉ nilam palataṭiyāy taṉ tarattiṉ (ki) maṭakku vanta nilam kālinkiḻ mākāṇi Iṉṉilam kāliṉkiḻ mākāṇi nilattukkum ca<hi rend="grantha">ndr<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>di</hi>ttaval Iṟaikāvallāka Imum <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> 
<lb n="3"/>kuṟipperumakkaḷom koṇṭa poṉka<unclear>ḻai</unclear> muntiri pokat tuḷaippoṉ Aṟupatiṉ kaḻaiñcu Ippoṉ Aṟupatiṉ kaḻaiñcum kaiccellak koṇṭu Im muṉ cuṭṭappaṭṭa palataṭiyāy taṉ tarattu maṭakki vantanilam Ikkāliṉ kiḻ mākāṇi nilattukkum vācalil ponta kuṭimaiyum Ūriṭu varippāṭum Iṟaiyum Eccoṟum ceṉṉirveṭṭiyum maṟṟum Epperppaṭṭa Iṟaiyum Eccoṟum ca<hi rend="grantha">ndrādi</hi>ttaval Iṟai Iṟuttuk kuṭuppomākavum It <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> kuṟi <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> Iruntu I
<lb n="4" break="no"/>ṟai kāṭṭil I<hi rend="grantha">de</hi>var ka<hi rend="grantha">nmi</hi>kaḷe tāṅkaḷ veṇṭuṅ kaḷattu tāṅkaḷ veṇṭum poṉ maṉṟiṉāl maṉṟiyum Ivvāṭṭu poṉmaṉṟa Iṟaiye Iṟuttu Iṉṉilattukku <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> k kuṭukkak kaṭavomākavum paṇitta <hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇaraiyum paṇikeṭṭa karaṇattāṉaiyum Iṟaikāṭṭiṉa karaṇattāṉaiyum I<hi rend="grantha">de</hi>var ka<hi rend="grantha">nmi</hi>kaḷey <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> poṉ Aimpatu Aimpatu poṉ maṉṟi Iṟuppittālum Iṉnilam kāliṉkīḻ mākāṇi nilattukkum ca<hi rend="grantha">ndrādi</hi>ttaval I <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> mākavu
<lb n="5" break="no"/>m Iv<unclear>v</unclear>oṭṭolaippaṭiyey kallil veṭṭavum <hi rend="grantha">śāsa</hi>ṉam ceyvittukoḷḷavum peruvārāka Oṭṭi Iṟai <unclear>kāval</unclear> voṭṭolai Iṭṭu kuṭuttom Eṅkaḷūr tirupputtūruṭaiya pa<hi rend="grantha">ramasvāmi</hi>kku pāratāyakkuṭi peṟuṅkuṟip perumakkaḷom paṇiyāl Ivviṟai kāval Oṭṭolai Eḻutineṉ Ivvūr <hi rend="grantha">maddhyasdha</hi>n mātāṉa maṅkalamuṭaiyāṉ puca <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> kaṉ kovintaṉṉāṉa Irunūṟṟuva Alaṅkāra <hi rend="grantha">pri</hi>ya neṉ <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 
<lb n="6"/><hi rend="grantha">śrī</hi>veḷāṉ kaṇṭarā<supplied reason="omitted">ti</supplied>ccaṉnāna mummuṭicoḻac coḻiyavaraiyar Iṭṭanilai viḷakku Aiñcāṇ niḷattoṭu Āiravanāl niṟai Irunūṟṟu toṇṇūṟṟu Eḻu Ivare Iṭṭa cekaṇṭi niṟai nūṟṟoruvatu Āi<supplied reason="omitted">ra</supplied>vanāl Iṭṭa kaimmaṇi Āyiravanāl muvaṇaikkaim maṇiyāy niṟai nūṟṟeṇpatteḻu <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 25.283 by <bibl><ptr target="bib:Sampath2012_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sampath2012_01"/>
			<citedRange unit="page">422-424</citedRange>
			<citedRange unit="item">283</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
