<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 25.190: original edition by M. D. Sampath</title>
				<title type="alt">No. 190. (A.R. No. 190 of 1908.) KŌVILŪR, PATTUKKOTTAI TALUK, THANJAVUR DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv25p0i0190</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>On the South wall of the <hi rend="italic">maṇḍapa</hi> in front of the central shrine in the Mantrapurīśvara temple.</p>						

						<p>This record may be assigned on palaeographical grounds to c. 13th century.</p>						

						<p>It gives the boundaries of the <hi rend="italic">dēvadāna</hi> lands of the temple of Tiru-Usāttāṉam-uḍaiya-nāyaṉār. The boundaries of the <hi rend="italic">dēvadāna</hi> lands are specified in detail.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> Uṭaiyār tiruvucāttāṉa<unclear>muṭaiya nā</unclear>yanār tevatāṉam Āṟāmvāykkāl kiṭkaṇṭattu <num value="120"><g type="numeral">100</g> 2 <g type="numeral">10</g></num> Iṉṉilam Irumāvaraikkum kiṭpāṟkellai pāṭoṭivāykkālukku meṟkum teṉpāṟkellai Uttamaṉ tuṟkaiyapaṭṭaṉ Uḷḷiṭṭār nilattukku vaṭakkum melpāṟkellai muṟcollappaṭṭa vāykkālukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai tirukkaṭavūr Utaiya<hi rend="grantha">di</hi>vākarapaṭṭaṉ nilattukku teṟkkum Āka Icainta perunāṉkellaikkuḷpaṭṭa nilam Irumāvaraiyum <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ikkaṇṭattu teṟkaṭaiya pontu rūpāy<hi rend="grantha">nyatma</hi> Innilam muṉṟumā mukkāṇikkum kiḻpāṟkellai Ippāṭoṭivāykālukku meṟkkum teṉpāṟkellai pārattuvāci cirāmaṉ cūriyatevapaṭṭaṉ melpāṟkellai muṟcollappaṭṭa vāykkālukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai <hi rend="grantha">bhā</hi>rattuvāci kuṉṟapaṭṭaṉ makaṉ cirāmapaṭṭaṉ nilattukku teṟkkum Āka Icain<supplied reason="omitted">ta</supplied> perunāṉkellaikkuḷpaṭṭa nilam muṉṟumā mukkāṇiyum <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Itaṉ teṟkaṭaiyappontu veṇṇāṉ Araikkāl leṉṟu per kūvappaṭṭa rūpāy 1araikkāl Iṉṉilam Irumāvarai <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> <note n="271-1">Ends of the lines one not traceable.</note> 
<lb n="2"/>vaṭakkum melpāṟkellai muṟcollappaṭṭa vāykālukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai Utaiyaṟivākara paṭṭaṉ nilattukku teṟkum Āka Icainta perunāṉkellaikaḷukkuḷpaṭṭa nilam Irumāvaraiyum <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ikkaṇṭattu teṟkaṭaiyp pontu varavaiṉāliṉāl rūpāy (1/2) 1araikkāl Innilam Araiye Araimāvukkum <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> kiḻpāṟkellai Ippāṭoṭivāykālukku meṟkum teṉpāṟkellai keliāṟṟukku vaṭakkum melpāṟkellai muṟcollappaṭṭa vāykālukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai Irāmpalūr tūyacoruppaṭṭaṉ nilattukku teṟkum Āka Icainta perunāṉkellaiykuḷpaṭṭa nilam Araiye Araimāvum Ivvāykāl mikaṇṭattu varavaināliṉāl rūpāy (1/2) 1araikkāl Iṉṉilam Araiye Āraiykālukkum kiḻpāṟkellai muṟcollappaṭṭa vāykālukku meṟkkum teṉpāṟkellai Ik(ka)keli Āṟṟukku vaṭakkum melpāṟkellai nārācavarampukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai tirukkaṭavūr Utaiya tivākarapaṭṭaṉ nilattukku teṟkkum Āka Icainta perunāṉkellaiykuḷpaṭṭa nilam Araiye Araiykālum <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Itaṉ vaṭakku<unclear>p</unclear> pontu rūpāy ÿ Iṉṉilam Irumāvaraiy<supplied reason="omitted">k</supplied>kkum kiḻpāṟkellai <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="3"/>pāṟkellai nārācavarampukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai pārattuvāci Utaiyamāttāṇṭapaṭṭan nilattukku teṟkum Āka Icainta perunāṉkellaiykuḷpaṭṭa nilam Irumāvaraiyum <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ikkaṇṭattu Itaṉ vaṭakku pontu rūpāy ÿ Inṉila<unclear>m</unclear> Irumāvaraiykkum kiḻpāṟkellai muṟcollap paṭṭa vāykālukku meṟkkum teṉpāṟkellai Uttamaṉ tuṟkayappaṭṭan nilattukku vaṭakkum melpāṟkellai nārācavarampukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai Uttamaṉ tuṟkaypaṭṭaṉ nilattukku teṟkum Āka Icainta perunāṉkellaiykuḷpaṭṭa nilam Irumāvaraiyum 2 Aiññām vāykāl kiḻ kaṇṭattu varavaiy nāliṉāl nilamṉā Iṉṉilam Araikkum kiḻpāṟkellai nārācavarampukku meṟkum teṉpāṟkellai Ātittaṉ viḻikkāri nilattukku vaṭakkum melpāṟkel<supplied reason="omitted">lai</supplied> muṟcollappaṭṭa vāykālukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai nampitiruviṉ nilattukku teṟkum Āka Icainta perunāṉkellaiykuḷpaṭṭa nilam Araiyum <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ikkaṇṭattu Itan teṟkku pontu varavai Añcināl nilam (ṉā) Innilam Araiye Araikkālukkum ki<unclear>ḻ</unclear>pāṟkellai nārācavarampu <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="4"/>llai muṟcolla<supplied reason="omitted">p</supplied>paṭṭa vāykālukku kiḻakkum vaṭapā <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> Ātittan tiruviḻikkāri nilattukku teṟkkum Āka Icain<supplied reason="omitted">ta</supplied> perunāṉkellaiykuḷpaṭṭa nilam Araiye Araiykālum <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ikkaṇṭattu Itan teṟkaṭaiyppontu rūpāy (1/4) Innilam kālukkum kiḻpāṟkellai nārācavarampukku meṟkum teṉpāṟkellai paṉaiyūruṭaiyāṉ nilattukku vaṭakkum melpāṟkellai muṟcollappaṭṭa vāykālukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai c<unclear>o</unclear>ṟṉakuppaiyāṉ paṉaiyūruṭaiyāṉ nilattukku teṟkkum Āka Icainta perunāṉkellaikkuḷppaṭṭa nilam kālum <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ikkaṇṭattu Itaṉ teṟkaṭaiy pontu varavai Iraṇṭināl nilam Inṉilam kālukkum meṟkum teṉpāṟkellai Ūr pirāmaṇaṉ Anu<hi rend="grantha">sa</hi>rikkiṟa nilattu<supplied reason="omitted">kku</supplied> vaṭakkum melpāṟkellai muṟcollappaṭṭa vāykālukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai paṉaiyūr cuntaṉ nilattukku teṟkum Āka Icainta perunāṉkellaikkuḷppaṭṭa nilam kālum <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ikkaṇṭattu Itaṉ teṟkaṭaiyp pontu varavaiṉāliṉāl nilam (ṉā) Innilam Araiy<supplied reason="omitted">k</supplied>kum kiḻpāṟkellai nārācavarampukku meṟkum tenpāṟkellai <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="5"/>lukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai Ūr pirāmaṇa<unclear>ṉ</unclear> Aṉu<hi rend="grantha">sa</hi>rikkiṟaṉilattu<supplied reason="omitted">kku</supplied>t teṟkum Āka Icaiṉta perunāṉkellaikuḷppaṭṭa nilam Araiyum <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ivvāykāl mikaṇṭattu varavai Iraṇṭiṉāl nilam kāl Innilaṅkālukkum kiḻpāṟkellai muṟcollappaṭṭa vāykkālukku meṟkum teṉpāṟkellai tirupputtūr paṭṭālakaṉ Uyyavantāṉpaṭṭaṉ Uḷḷiṭṭār nilattukku vaṭa(ṭa)kkum melpāṟkellai nārācavarampukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai Uttamaṉ tuṟkaiypaṭṭaṉ Uḷḷiṭṭār nilattukku teṟkum Āka Icainta perunāṉkellaikkuḷpaṭṭa nilam kālum <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ikkaṇ(ṭa)ṭattu Itaṉ vaṭakkaṭaiy poṉtu nilam Araikkāl<note n="273-1">Read irumāvarai (?)</note>Innilam Irumāvaraikkum kiḻpāṟkellai muṟcollappaṭṭa vāykkālukku meṟkkum teṉpāṟkellai turkkaiypaṭṭaṉ UḷḷiṭṭOr nilattukku vaṭakkum melpāṟkellai nārāca varampukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai tirupputtū<supplied reason="omitted">r</supplied> caṭaiyapirāṉ paṭṭaṉ makaṉ Āṭavallāṉpaṭṭaṉ nilattukku teṟkum Āka Icainta peru <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="6"/> <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> kiḻpāṟkellai muṟcollappaṭṭa vāykkālukku meṟ<unclear>ku</unclear>m teṉpāṟkellai poṉṉaṉ Āṭavallāṉ paṭṭaṉ nilat <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> melpāṟkellai nārācavarampukku kiḻakkum <unclear>vaṭa</unclear>pāṟkellai Utaiya <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> teṟkum Āka Icai perunāṉkellai <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> nilam kāl Iṉnilam kālukkum kiḻpāṟkellai muṟcollappaṭṭa vāykkālukku meṟkum teṉpāṟkellai <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> kapurattu Āḻvāṉpaṭṭaṉ nilattukku vaṭakkum melpāṟkellai nārācavarampukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> ppūruṭaiyāṉ tevaṉ <gap reason="lost" quantity="11" unit="character"/> nilattukku teṟkum Āka Icaiṉta perunāṉkellaikkuḷpaṭṭa nilam kālum <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> <gap reason="lost" quantity="12" unit="character"/> nilam <hi rend="grantha">4nta</hi>m (1/2)nilam nālemukkāle <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> rumākai<note n="274-1">Continuation not traceable.</note>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 25.190 by <bibl><ptr target="bib:Sampath2012_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Sampath2012_01"/>
			<citedRange unit="page">271-274</citedRange>
			<citedRange unit="item">190</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
