<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 38.531: original edition by S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 531. (A.R. No. 531 of 1912.) ŪṬṬATTŪR, LALGUDI TALUK, TIRUCHIRAPPALLI DISTRICT. On the south wall, Chōḷēśvara temple, right of entrance.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv38p0i0531</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">King: Rājakēśarivarman <hi rend="italic">alias</hi> Tribhuvanachchakkravartti Kulōttuṅgachōḻa II Year: 13, 124th day: 1146 A.D.</hi></p>						

						<p>Incomplete. Commences with the <hi rend="italic">meykīrtti</hi> of the king, <hi rend="italic">Pu-maṉṉu padumam</hi> etc.,</p>						

						<p>It records the assignment of land tax <hi rend="italic">(kāṇikkaḍaṉ)</hi> of one hundred and thirtythree and odd <hi rend="italic">māḍai</hi> collected from the village, Śrīvāḷappūr in Kāṉakkiḷiyūr-nāḍu, by the ruler to expend for conducting offerings and worship to the god Kulōttuṅgachōḻa-Īśvaram-uḍaiyār. It is stated that the god was consecrated by a certain Vichchādiranāḍāḻvāṉ, the younger brother of Brahmādarāya Muttaraiyaṉ, a resident of Ūṟṟattūr. It is said that the former consecrated the god at the latter village which was in Ūṟṟattūr-nāḍu (a sub-division) of Bhuvaṉamuḻuḍai-vaḷanāḍu. It is further stated that village Śiṟuvāḷāppūr was ceded as <hi rend="italic">dēvadāna-iṟaiyili</hi> for the above purpose.</p>						

						<p>The supervisory officials of land revenue department, Maṇakkuḍaiyān Kuṉṟaṉkiḻāṉ, Neḍumaram-uḍaiyān and the royal secretary <hi rend="italic">(tirumandira-ōlai)</hi> Aṉapāya Mūvēndavēḷāṉ figure as signatories.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied></hi> pūmaṉṉu patumam pūtta veḻulakun tāmuṉ cey tavattāl paruti va
<lb n="2" break="no"/>ḻittoṉṟi neṭumālivaṉe ṉaccuṭarmuṭi cūṭi Iru nilamakaḷai yurimaiyiṟ puṉa
<lb n="3" break="no"/>rntu<note n="648-1">Read puṇarntu</note>tirumakaḷ maṇimulaic ceñcāntaṉaintu parumaṇi mārvam paṉivarai nikaṟpa <hi rend="grantha">ja</hi>ya
<lb n="4" break="no"/>makaḷ ceḻuñ cantaṉaccuvaṭṭāl puyamiru kayilaip poruppeṉat toṉṟi nāmakaḷ <unclear>t</unclear>āṉu me
<lb n="5" break="no"/>komakaḷ cev<unclear>vā</unclear>yp pavaḷacceyoḷi paṭaittaṉaṉ yāṉeṉat tavaḷa naṉniṟan taṉittuṭaiye
<lb n="6" break="no"/>ṉṉap pukaḻmakaḷ cin<unclear>t</unclear>ai makiḻac ciniyuḷilum <unclear>yi</unclear>ru kuṭai nilavu poru paṭait tikiri velluṅ karuṅ<unclear>ka</unclear>
<lb n="7" break="no"/>liyiruḷiṉait tu<unclear>ra</unclear>ppa niṭu pallūḻiyeḻa caṭippuṟattiluṅ koṭāc centaṉik koliṉi tulā
<lb n="8" break="no"/>miṉai veñcilai Añcikaittu vāṉuyara ponneṭu per piṟappa puli viṟ<unclear>ṟi</unclear>ruppa Umpariyāṉai O<unclear>r</unclear>eṭ
<lb n="9" break="no"/>ṭiṉukkun tamapameṉṉat taṉittaṉi ticaitoṟum vicaiya<hi rend="grantha">sta</hi>mpa niṟppa cippakaiyātiyāṉatu ni
<lb n="10" break="no"/>ṅka maṉṉuyir taḻaippa maṉuvāṟu viḷaṅka mātavar tavamum <supplied reason="omitted">ma</supplied>ṅkaiyar kaṟpum Ātiyan taṇarākuti cu
<lb n="11" break="no"/>ṉalu miteḻu koṇṭala vicutaṇpuṉalum meka<note n="648-2">Read metiṉi</note>ṉila viḷarum cātiyoḻukkamum niṟamum piṟappura tūni <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> 
<lb n="12"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> maṉa <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> ṇakkai māvum <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ta <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> kala kaṉavilaṅkāṇṭaṟ kariteṉa varunti 
<lb n="13"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> puḷḷi<unclear>ṉa</unclear> mallatu ciṟaiyeṉa paṭutaliṉṟi niṟai peruñcelvi moṭavaṉi vā
<lb n="14" break="no"/>ḻap pallavar teluṅkar māḷavar kaliṅkar kocalar kaṉṉaṭar kiṭāri teṉṉara keraḷar<note n="649-1">There seems to be some overwriting.</note>ciṅkaṇar cetiyar tirikattar
<lb n="15"/>vaṅkaraṅkar vattavar mattirar caṅkara coṉakar kaikaiyar <hi rend="grantha">ji</hi>ṉa raiṉṟaṟai kaḻal ventarum <supplied reason="omitted">pa</supplied>l<supplied reason="omitted">l</supplied>āvaṇakkum muṟai
<lb n="16" break="no"/>maiyāl<unclear>lu</unclear>rinta tiṟai kuṇantiṟaiñcavum poṉmalarkoṭic cempiyaṉkiḻānaṭi Oru maruṅkuṭan pakaran tiṉitiru
<lb n="17" break="no"/>ppa Aruḷ parici paiyap poṟṟoṭi maiyyap<unclear>ā</unclear>vaiyuñ civaṉum polap puvaṉamuḻutuṭaiyāḷoṭum cempo<unclear>ṉ</unclear>
<lb n="18"/>vira<hi rend="grantha">siṅhāsa</hi>ṉattu viṟṟiruntaruḷiya kovirā<hi rend="grantha">ja</hi>kecaripa<hi rend="grantha">nma</hi>rāṉa <hi rend="grantha">tribhu</hi>vaṉaccakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>kulottuṅkacoḻa
<lb n="19"/>tevarkku yāṇṭu <num value="13"><g type="numeral">10</g> 3</num> Āvatu puva<unclear>ṉa</unclear>muḻutuṭaivaḷaṉāṭṭu Ūṟṟattūr ṉāṭṭu Ūṟṟattūril piramātarāya
<lb n="20" break="no"/>muttarayaṉ tampi viraṇaviccātiraṉāṭāḻvāṉ Eḻuntaruḷuvitta kulottuṅkacoḻa <hi rend="grantha">Īśvara</hi>mu
<lb n="21" break="no"/>ṭaiyār koyilil tevarkanmikkum <hi rend="grantha">śrī</hi>mā<hi rend="grantha">heśvara</hi>kkaṇkāṇi ceyvārkaḷukkum Ittevarkku
<lb n="22"/>veṇṭum nimantaṅkaḷukku Iṟuppatākak kāṉakkiḷiyūrnāṭṭuc ciṟuvaḷaippūr kāṇikkaṭaṉ poṉ
<lb n="23"/>nūṟṟeṇpattaiṅ kaḻañcey muṉṟu mañcāṭiyu muṉṟu māvukkum nellu muppatteṇ ka
<lb n="24" break="no"/>lane yiru tūṇi mukku<unclear>ṟu</unclear>ṇi nāṉāḻiyuḻakkukkum tākkaciyarkku Eṟiṉa vāṇṭu celavāṉa māṭai nūṟ
<lb n="25" break="no"/>ṟu muppattu muṉṟe mukkāleyarai māvum yāṇṭu patiṉmuṉṟāvatu mutal Antarā<unclear>yam pāṭ</unclear>ṭamu<unclear>ṭ</unclear>
<lb n="26" break="no"/>paṭat tevatāṉaiṟaiyiliyāka Iṭṭu variyilārum varikkukkūṟu <unclear>ce</unclear>yvārka<unclear>ḷu</unclear>m Eḻu<unclear>n</unclear> <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> vari
<lb n="27"/>yappa rā<hi rend="grantha">ja</hi>ṉ Eḻuttu yāṇṭu <num value="13"><g type="numeral">10</g> 3</num> nāḷ <num value="124"><g type="numeral">100</g> 2 <g type="numeral">10</g> 4</num> Antarāyam pāṭṭa muṭpaṭat tevatāṉaiṟaiyiliyiṭṭapaṭikku Ū<supplied reason="omitted">ra</supplied>var Ūṟṟattūr nāṭṭu Ūṟṟattūril pira
<lb n="28" break="no"/>mātarāya muttaraiyan tampi caṉanātaṉ Araiyatevaṉāna vāṇa viccātiraṉāṭāḻvān Eḻuntaruḷuvitta kulottuṅkacoḻa <hi rend="grantha">Īśvara</hi>muṭaiyā<supplied reason="omitted">r</supplied>kku 
<lb n="29"/>veṇṭum nimantaṅkaḷukku I<unclear>ṟu</unclear>ppatāka yāṇṭu patinmunṟāvatu mutal Antarāyam pāṭṭamuṭpaṭat tevatānaiṟai<unclear>yi</unclear>liyiṭṭa kāṉakkiḷiyūr nāṭṭuc ciṟuvaḷaippūrk kā
<lb n="30" break="no"/>ṇikkaṭan poṉ nūṟṟeṇpattaiṅ kaḻañcey munṟu mañcāṭiyu munṟu mā nel muppatteṇ kalane Iru tūṇi mukku<supplied reason="omitted">ṟu</supplied>ṇi ṉānāḻiyuḻakkukku cuṅ
<lb n="31" break="no"/>kantavirttacoḻatevarkku Eṟinavāṇṭu celavāna māṭai nūṟṟu muppattu munṟey mukkāle yaraimā yāṇṭu patiṉmuṉṟāvatu mutal Antarāya
<lb n="32" break="no"/>m pāṭṭamuṭpaṭat tevatāṉaiṟaiyili Iṭṭamaikku Ivai puravuvari <hi rend="grantha">śrī</hi>karaṇanāyakam maṭakkuṭaiyān Eḻuttu puravuvari <hi rend="grantha">śrī</hi>karaṇa<unclear>t</unclear>tu mukaveṭṭik ku<unclear>ṉ</unclear>
<lb n="33" break="no"/>ṟaṅkiḻān Eḻuttu Ivai puravuvari <hi rend="grantha">śrī</hi>karaṇanāyakam neṭumaramuṭaiyān Eḻuttu Ivai puravuvari <hi rend="grantha">śrī</hi>karaṇanāyakam kaḻanivāyiluṭaiyān Eḻuttu I
<lb n="34" break="no"/>vai puravuvari <hi rend="grantha">śrī</hi>karaṇanāyakam kūṟṟūrkiḻavan Eḻuttu Ivai ciṅkaḷarāyan Eḻuttu Ivai Ilāṭattaraiyan Eḻuttu Ivai villavarāyan Eḻuttu Ikka
<lb n="35" break="no"/>lveṭṭu tirumukappaṭiyum Uḷvarippaṭiyum
<lb n="36"/>pot<supplied reason="omitted">ta</supplied>ka kāṭṭac coṉṉām Ivvūr māṭai nūṟṟumuppatu muṉṟey mukkāleyaraimāvum yāṇṭu <num value="13"><g type="numeral">10</g> 3</num> Āvatu mutal Antarāyam pāṭṭamuṭpaṭat tevatāṉa
<lb n="37"/>Iṟaiyiliyākakkaiykoṇṭu Ittevarkku veṇṭum nimantañ celuttap paṇṇuka Eḻutiṉān tirumantiraolai Aṉapāyamuventa veḷāṉ Ivai malai
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 38.531 by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/>
			<citedRange unit="page">647-650</citedRange>
			<citedRange unit="item">531</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
