<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 38.142: original edition by S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 142. (A.R. No. 142 of 1912.) TIRUVOṞṞIYŪR, SAIDAPET TALUK, CHINGLEPUT DISTRICT. On a fifth pillar of the verandah, round the central shrine, Ādhipurīśvara temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv38p0i0142</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">King: Rājādhirāja I Year 27: 1045 A.D.</hi></p>						

						<p>This incomplete inscription begins with the <hi rend="italic">meykīrtti</hi> of the king, <hi rend="italic">Tingaḷēr taru-taṉ.</hi></p>						

						<p>This records that a revenue official Iḻaiyūru-kiḻavaṇ Nārayaṇaṉ Vēḷ of Āraṇinilaisiṅgavarampēḍu <hi rend="italic">alias</hi> Mummaḍiśōḻanallūr of Paiyyūr-kōṭṭam deposited twenty eight <hi rend="italic">kāśu</hi> with the members of the <hi rend="italic">sabhā</hi> (on whose behalf it was received by five members) of Maṇali <hi rend="italic">alias</hi> Siṅgavishṇuch-charuppēdimaṅgalam of Puḻal-nāḍu in Puḻar-kōṭṭam (a division) in Jayaṅkoṇḍachōḷa-maṇḍalam, for conducting various rituals and worship as stated below, on the day following the <hi rend="italic">tīrttham</hi> (culmination ritual) of the festival conducted with <hi rend="italic">Māsi-magham</hi>, out of the interest of seventy <hi rend="italic">kalam</hi> of paddy that was to accrue annually at the rate of two <hi rend="italic">kalam, tuṇi</hi> and <hi rend="italic">padakku</hi> per <hi rend="italic">kāśu.</hi> The paddy was to be measured out by the standard measure called <hi rend="italic">Arumoḻidēvan</hi> at the treasury of the temple by the above <hi rend="italic">sabhaiyār.</hi> The above said interest was to meet the expenses on the oil for the sacred bath <hi rend="italic">(tirunīrāṭṭu)</hi> of the god on the above cited occasion, for the food offering to the god on the same occasion, for the distribution of <hi rend="italic">prasādam</hi>, for the standing lamp to be burnt at the place where the deity was stationed as also for the food offerings to the god at the time of the procession in the evening of that day and such other rituals. Provision was also made for supplying oil for the bath, and feeding of the devotees and also for the feeding of the servants viz cooks, potters, drummers, <hi rend="italic">(uvachchars)</hi> and such other personnel who were to serve during the festival. Provision was also made for the routine daily bathing of the god with the scented oil and for the food offerings.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g>—</hi> tiṅkaḷer tarutaṉṟoṅkal veṇkuṭaik kiḻ ni
<lb n="2" break="no"/>lava malarmakaḷ puṇar<hi rend="grantha">n</hi>tu ceṅkoloccik karuṅka<unclear>li</unclear> kaṭintu maṉṉu pa<supplied reason="omitted">l</supplied>lūḻi U
<lb n="3" break="no"/>ḷ ṭeṉnavar mūvaruḷ māṉāparaṇanponmuṭiyāṉap paruma<unclear>ṇi</unclear> pacuntalai poru
<lb n="4"/>kaḷattari<hi rend="grantha">n</hi>tu virakeraḷaṉai Āṉaikkiṭuvittucai<unclear>vil</unclear> cuntarapāṇṭiyaṉait ticaikeṭa
<lb n="5" break="no"/>t tollai mullaiyūrtturatti Olkalil <unclear>ve</unclear>ṇāṭṭaraicai c<unclear>o</unclear>ṇāṭotu
<lb n="6" break="no"/>kki mevu <unclear>pukaḻ</unclear> Irāmakuṭamuvar keṭa munintu <unclear>velai</unclear>keḻa kān=taḷūrccālaikalamaṟut
<lb n="7" break="no"/>tā<hi rend="grantha">ha</hi>vamallaṉu mañcakkevutal koṅkarum <unclear>paṭai</unclear>yālāṅkavar ceṉaiyuḷ kaṇṭapa
<lb n="8" break="no"/>yyaṉum kaṅkātiraṉum vaṇṭamarkaḷiṟṟoṭu maṭiyat ti<unclear>ṇ</unclear>ṭiṟal virita<unclear>ru</unclear> vikkiyum vicaiyāti
<lb n="9" break="no"/>ttaṉum karumuraṭ cāṅkamayaṉum mutaliṉar <hi rend="grantha">samīrabhī</hi>ru <unclear>O</unclear>ttuṭai nimir cuṭarp ponnoṭa
<lb n="10" break="no"/>yṅkari puraviyoṭum piṭittu <unclear>ta</unclear>ṉ nāṭaiyil <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭu <unclear>O</unclear>ṉṉārk koḷḷippākkai Oḷ
<lb n="11" break="no"/>ḷeri maṭuttu villivar<note n="160-1">Read villavar</note>miṉavar veñciṉac caḷukkiyar villavar mutaliṉar vaṇaṅkaviṟ
<lb n="12" break="no"/>ṟiru<hi rend="grantha">n</hi>tu <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻaṉ Uyarn=ta perumpukaḻ kovirā<hi rend="grantha">jakeśaripanma</hi>rāna Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrīrā</hi>
<lb n="13" break="no"/><hi rend="grantha">jā</hi>ti<hi rend="grantha">rājade</hi>varkku yāṇṭu Irupatteḻāvatu <g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g><g ref="sym:dash-long" type="punctuation">.</g><hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻa maṇṭalattu puḻak
<lb n="14" break="no"/>koṭṭattup puḻalnāṭṭu maṇaliyāṉa ciṅkaviṣṇaccaruppetimaṅkalat<unclear>tu</unclear> <hi rend="grantha">sabhai</hi>kku camain=ta
<lb n="15"/>neṭuveṭ<unclear>pū</unclear>r paṭṭayakkiramavittaṉum neṭuveṭpūrcan=tirak kiramavittaṉum neṭuveḻṭpu<note n="160-2">Read neṭuveṭpūr</note> 
<lb n="16"/>r <hi rend="grantha">bhāskara</hi>k kiramavittaṉum paṅkaṉūrpaṭṭayakkiramavittaṉum neṭuve<unclear>ṭpūr</unclear> Āṭavalānpaṭṭa
<lb n="17"/><unclear>s</unclear>omā<hi rend="grantha">ji</hi>yārumāka Ivvaiyomuḷḷiṭṭa <hi rend="grantha">sabhai</hi>yom puravuvari tiṇaikkaḷattukkaṇakku (pai)
<lb n="18"/>paiyyūrkoṭṭattu Āraṇinilai ciṅkavarampeṭāṉa mummaṭi coḻaṉallūr Iḷaiyuṟu kiḻavaṉ
<lb n="19"/>nārāyaṇaṉ veḷtiruvoṟṟiyūruṭaiyār mācimakat tiruviḻāvil tirttammāṭiyaruḷiṉa piṟ
<lb n="20" break="no"/>ṟai nāṉṟu Uṭaiyār tūṉirāṭṭu Āṭiyaruḷa vāci veṇṇaikkāppu Āḻ<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>kkum mañcaḷ Irupalamu
<lb n="21" break="no"/>m tirumañcanamāṭiyaruḷi Amutuceyya Arici patakkum <hi rend="grantha">prasāda</hi>ṅ kuṭukkum caṭṭiccoṟṟukku Arici kuṟuṇi
<lb n="22" break="no"/>yum neyyamutu Uḻakkum caṟkarai Amutu Uḻakkum paruppamutu Uriyum miḷaku Iru ceviṭum kaṭuku nāṟ
<lb n="23"/>ceviṭum tayiramutu Iru nāḻiyu<unclear>m</unclear> pala kaṟiyamutu nūṟṟuppalamum Aṭaikkāyamutukku veṟuṅkāy I
<lb n="24" break="no"/>rupatum veṟṟilaikkaṭṭu Oṉṟum kaṟiyamutukku Uppu Uḻakkum Eḻun=taruḷi Irukkumiṭattu nilai viḷakku
<lb n="25" break="no"/>kku Eṇṇai Uriyum Antiyampoḻutu tiruviḻāveḻun=taruḷi puku<hi rend="grantha">n</hi>tu tiruvamutu ceytaruḷa Amutukku A
<lb n="26" break="no"/>rici Aiṅkuṟuṇiyum neyyamutu Uriyum caṟkarai Amutu Uḻakkum puḷiṅkaṟi Amutukku caṟkarai Uri
<lb n="27" break="no"/>yum paruppamutu nāḻiyum miḷaku Āḻākkum kaṭuku Uḻakkum tayiramutu nāṉāḻiyum palakaṟi
<lb n="28"/>niṟai Irunūṟṟup palamum kaṟiamutukku Uppu nāḻiyum E<unclear>ḻu</unclear>n=taruḷi Irukkumiṭattu Aṭaikkāya
<lb n="29" break="no"/>mutukku veṟuṅkāy Irupatum veṟṟilaik kaṭṭu Oṉṟum nilai viḷakku nālukku Eṇṇai nāḻiyu
<lb n="30" break="no"/>m pattarkaḷ tiruviḻāppotta Eṇṇai muppatiṉāḻiyum pattarkaḷ caṭṭiccoṟṟukku Araci kalane tū
<lb n="31" break="no"/>ṇiyum kaṟikku miḷaku Uḻakkum palakaṟi niṟai muṉṉūṟṟup palamum tayir patinaṟuṉāḻiyum caṭṭic co 
<lb n="32" break="no"/>ṟṟukku veṟuṅkāy Irunūṟum veṟṟilaikkaṭṭu pattum Āka nāḷoṉṟukku vācaeṇṇaik
<lb n="33"/>kāppu Āḻākkukku nellu kuṟuṇiyum poṉakap paḻavarici Eḻukuṟuṇi Aiñciraṇṭu vaṇ
<lb n="34" break="no"/>ṇattāl nellu kalane Aiṅkuṟuṇi nāṉāḻiyum patteṭṭu kutta larici kalane Aiṅkuṟuṇik
<lb n="35" break="no"/>ku Aiñciraṇṭuvaṇṇattāl nellu mukkalane tūṇippatakku nāṉāḻiyum ney muvuḻakkiṉu
<lb n="36" break="no"/>kku nellu mukkuṟuṇi Aṟu nāḻiyum caṟkarai Amutu nāḻikku nellu tūṇiyum pa<unclear>ruppamutu</unclear> mūvu
<lb n="37" break="no"/>ḻakkiṉukku nellu muṉṉāḻiyum miḷaku Āḻākke Iruceviṭuṉukku nellukkuṟuṇiyum ka
<lb n="38" break="no"/>ṭuku U<supplied reason="omitted">ḻa</supplied>kke nāṟceviṭiṉukku nellu nāṉāḻiyum tayiramutu Aṟunāḻikku nellu kuṟuṇi nāṉā
<lb n="39" break="no"/>ḻiyum palakaṟi Amutu muṉṉūṟṟuppalattukku nellutūṇippatakkum Aṭaikkāyamutukku
<lb n="40"/>veṟuṅkāy nāṟpatiṉukku nellunāṉāḻiyum veṟṟilaikkaṭṭu Iraṇṭiṉukku nellu muṉṉāḻiyu
<lb n="41" break="no"/>m mañcaḷ Irupalattukku nellu Irunāḻiyum puḷi Irupalattukku nellu nāḻiyum kaṟi Amutukku U
<lb n="42" break="no"/>ppu nāḻi Uḻakku nellu Irunāḻi Uriyum nilaiviḷakku Eṇṇai nāḻi Urikku nellu tūṇi
<lb n="43" break="no"/>patakkum pattarkaḷ tiruviḻāp potta Eṇṇai muppatiṉāḻikku nellu patiṉ kalamum pattarka
<lb n="44" break="no"/>ḷ caṭṭiccoṟṟukku miḷaku Uḻakkiṉukku nellu kuṟuṇi nāṉāḻiyum pala kaṟi niṟai muṉṉūṟṟuppa
<lb n="45" break="no"/>lattukku nellu tūṇipatakkum tayir patinaṟu nāḻikku nellu patakkum veṟuṅkāy Irunūṟiṉu
<lb n="46" break="no"/>kku nellu mukkuṟuṇiyum veṟṟilaik kaṭṭu pattiṉukku nellu kuṟuṇi Eḻu nāḻiyum Āka nellu pati
<lb n="47" break="no"/>neṇ kalamukkuṟuṇi nāṉāḻi Uriyum pattarkaḷ cālaikku Arici nāṟkalane tūṇi patakkiṉukku Aiñciraṇ 
<lb n="48" break="no"/>ṭu vaṇṇattāl nellu patinorukalane mukkuṟuṇiyum ney nāṉāḻikku nellu kalane tūṇiyum caṟka
<lb n="49" break="no"/>rai Aiññāḻiyiṉukku nellukalane Irutūṇiyum payiṟukuṟuṇi nāṉāḻikku nellu tūṇi nāṉāḻiyum miḷa
<lb n="50" break="no"/>ku nāḻiyiṉukku nellu Aiṅkuṟuṇiyum kaṟikku mañcaḷ Aimpalattu<hi rend="grantha">kk</hi>u nellu Aiññāḻiyum palakaṟi niṟai
<lb n="51"/>Ai<unclear>ññūṟṟu</unclear>p palattukku nellu kalamum Uppuk kuṟuṇi Irunāḻikku nellu patakku nāṉāḻiyum tayir kalattukku
<lb n="52"/>nellu Iru kalamum mo<unclear>r</unclear> Irukalattukkum nellukalamum veṟuṅkāy Āyirattukku nellu kalane mukku
<lb n="53" break="no"/>ṟuṇi Aiññāḻiyum veṟṟilaikkaṭṭu Aimpatiṉukku nellu Iru tūṇik kuṟuṇi muṉṉāḻiyum kalamiṭu kucavaṉu
<lb n="54" break="no"/>kku nellu Irukalamum viṟakuiṭuvārkku nellu Irukalane tūṇi patakkum Aṭumaṭaiyārkku nellu tūṇipa
<lb n="55" break="no"/>takkum paricāramāṇikaḷukku nellu tūṇipatakkum <hi rend="grantha">prasā</hi>[ <hi rend="grantha">da</hi>ṅ] kuṭukkum paricaṭṭam patiṉukku poṉ
<lb n="56"/>kaḻañciṉukku nellu patiṉaṟukalamum tiruppaḷḷicivikaiyārkku nellu kalamum tiruppaḷḷi toṅ
<lb n="57" break="no"/>kaliṭuvārkku nellu tūṇi patakkum tiruppaḷḷittāmam paṟiccu toṭuppārkkum nellu mukkuṟuṇiyum Ukacca
<lb n="58" break="no"/>rkku nellu tūṇi patakkum tiruvolakattukku Eṇṇai Irupatiṉāḻikku nellu Aṟukalane Irutūṇiyum
<lb n="59"/>Āka nellu Aimpattoru kalane mukkuṟuṇi Aiññāḻiyum Āka nāḷoṉṟukku nellu Aṟupattoṉpatiṉ
<lb n="60"/>kalane <unclear>muk</unclear>kuṟuṇi Oru nāḻi Urikkum maṇaliyāṉaciṅkaviṣṇu caruppetimaṅkalattu cavaiyom koṇṭa
<lb n="61"/><unclear>k</unclear>ācu Irupat<unclear>teṭṭi</unclear>ṉukku kācu Oṉṟiṉukku Arumoḻitevaṉāl nellu Irukalane tūṇi patakkāka van=ta ne
<lb n="62" break="no"/>llu Eḻupa<unclear>tin</unclear>kalamum Innellueḻupatinkalamum Āṇṭāṇṭu toṟum poliyūṭṭāka Ācan<hi rend="grantha">trikā</hi>lamum te
<lb n="63" break="no"/>var paṇṭāratte Aḷappomāṉom maṇaliyāṉa ciṅkaviṣṇuc caruppeti ma<note n="163-1">There is a stroke over ‘ma’ like mī, which may be iṅnored.</note>ṅkalattu<note n="163-2">Continuation lost.</note> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 38.142 by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/>
			<citedRange unit="page">159-163</citedRange>
			<citedRange unit="item">142</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
