<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 38.133: original edition by S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 133. (A.R. No. 133 of 1912.) TIRUVOṞṞIYŪR, SAIDAPET TALUK, CHINGLEPUT DISTRICT. On the north base, central shrine, of the same temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv38p0i0133</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">King: Rājēndradēva II Year 3: 1055 A.D.</hi></p>						

						<p>Begins with the <hi rend="italic">meykīrtti</hi> of the king, <hi rend="italic">Tirumaṉni viḷaṅgu.</hi></p>						

						<p>Records that an official Aridāyamaṅgalam-uḍaiyār Ādittaṉ Taṟparamporuḷār <hi rend="italic">alias</hi> Madhurāntaka Mūvēndavēḷār of Aridāyamaṅgalam in Muḍichō-nāḍu in Kalyāṇapuraṅkoṇḍasōḻa-vaḷanāḍu deposited 40 <hi rend="italic">aṉṟāḍu naṟkāśu</hi> at the temple treasury in order to provide food offerings <hi rend="italic">(mantra-pōṉagam)</hi> to Tiruvoṟṟiyūr-uḍaiyār during the mid-day and also to feed a brāhmaṇa, well versed in Vēdas and a mendicant before offering food to god <hi rend="italic">(agaramuṇpadaṟku).</hi></p>						

						<p>The <hi rend="italic">ūrār</hi> of Eṇṇūr in Puḻal-nāḍu in Puḻar-kōṭṭam in Jayaṅkoṇḍachoḻa-maṇḍalam who received the amount from the temple, sold 2(1/2) <hi rend="italic">vēli</hi> one and half <hi rend="italic">kāṇi</hi> for cultivation and 50 <hi rend="italic">kuḻi</hi> for residential purposes for the cultivators of the temple land. The above amount taken by the <hi rend="italic">ūrār</hi> of Eṇṇūr constituted the price-money and the capital for paying the taxes on that land. The <hi rend="italic">ūrār</hi> agreed not to collect taxes such as <hi rend="italic">pūppoṉ, pañchavāram, nīrvilai</hi> etc, but themselves agreed to remit them.</p>						

						<p>It was also decided to induct Amidaraṅ-kiḻavaṉ Ūnamili and his descendants as cultivating tenants. They were to cultivate the land and measure out 75 <hi rend="italic">kalam</hi> of paddy at the rate of 35 <hi rend="italic">kalam</hi>, 1 <hi rend="italic">tūṇi</hi> and <hi rend="italic">1 padakku</hi> per <hi rend="italic">vēli</hi> for the stated purposes.</p>						

						<p>Vaṇakkaṉ Sōmaḍi Tiruvēḷi and others figure as signatories.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied></hi> tirumaṉniviḷaṅku <unclear>miru</unclear>ku vaṭaṉaiya taṉ toḷum vāḷum tuṇaiyeṉak karuti keḻalā vañcaṉai kaṭa<hi rend="grantha">n</hi>tu vayirākarattuk kuñcarak kuḻām pala vāri Añcalin cakkarakoṭṭattārāvaraicaṉait tikku nikaḻt tiṟaikoṇṭaruḷi Arukkaṉutaiyat tācaiyilirukkum kamalamaṉaiya nilamakaḷ taṉṉai muṉnir kuḷittavaṉ nāṉ tirumālākik keḻalāki Eṭuttaṉṉatuñ caliyāvatai yini neṭuttu<unclear>t</unclear> taṉ kuṭai niḻaliṉpuṟa viruttina kikiriyum<note n="134-1">Read kirttiyum</note> <supplied reason="omitted">pu</supplied>liyum ticai toṟum naṭāttip pukaḻ viramum puvitoṟum niṟutti viramum(ṉ)tiyākamum māṉamuṅ karu
<lb n="2" break="no"/>ṇaiyum Urimaic <unclear>cu</unclear>ṟṟamāka perukiya tala nikaḻa <hi rend="grantha">ja</hi>yamun tāṉum viṟṟirun=ta kulamaṇi makuṭa muṟaimaiyiṟ cūṭit taṉ kaḻalaṭi tarātivar cūṭac ceṅkol nāvalam puvitoṟum na<supplied reason="omitted">ṭ</supplied>āttiya <hi rend="grantha">korājakesaripanma</hi>rāna Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrī</hi> rā<hi rend="grantha">jendra</hi>coḻa <hi rend="grantha">de</hi>varkku yāṇṭu mūṉṟāvatu <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻa<unclear>ma</unclear>ṇṭalattu puḻal koṭṭattu puḻalnāṭṭu Eṇṇūr Ūrom nilavilaiyāvaṇak kaiyyeḻuttu kaliyāṇapuraṅkoṇṭacoḻavaḷanāṭṭu muṭiccoṇāṭṭu Aritāyamaṅkalamuṭaiyār Ātittaṉ taṟparamporuḷārāṉa
<lb n="3"/>Atikārikaḷ maturān=takamuven=taveḷār Uṭaiyār tiruvoṟṟiyūr Uṭaiyārkku mattiyānattu man=tiraponakam Amutu ceytaruḷukaikku vetamvallāṉ Oru<hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇaṉ tāṉ civacoki tāṉ Aṟa<hi rend="grantha">gra</hi>m<note n="135-1">Read a<hi rend="grantha">gra</hi>m</note> Uṇpataṟkku veṇṭum nivan=tattu Ittevar paṇṭārattu Oṭukkiṉa Aṉṟāṭunāṟkācu nāṟpatu Ikkācu nāṟpatum Ikkoyilil Āti<hi rend="grantha">dāsa</hi>caṇṭe<hi rend="grantha">śvarade</hi>var pakkal nāṅkaḷ koṇṭa Aṉṟāṭu nāṟkācu nāṟpatu Ikkācu nāṟpatum koṇṭu nāṅkaḷ viṟṟuk kuṭutta nilattukkuk kiḻpāṟkellai Eṅkaḷur teṉ
<lb n="4"/>kiḻaṉi<note n="135-2">Read kaḻaṉi</note>kku nirpāyn=ta Āṟṟu vāykkālil mel karaikkum meṟkum teṉpāṟkellai kaliyaṉ matiyaṉ kaṇṇāṟṟu vaṭavarampukkum melpāṟkellai vallūr Ellai varampukkum cempiyaṉciṟukūḻur Ellai varampukkum vaṭapāṟkellai paṭṭaṉ maṭaikku teṟkil kuṇṭilil vaṭavarampukku teṟkum Iṉnāṅkellai<supplied reason="omitted">k</supplied>kuḷḷum Akappaṭṭa nilam patiṉaṟu cāṇkolāl kuḻi nālāyirattu muppattaiñcaraiye mākāṇiyā(l)le Iraṇṭekāṇi Araikkāṇiyum Iṉṉāṅkellai Uṭpaṭa nila<unclear>t</unclear>til kālum karampu varampum
<lb n="5"/>Uḷpaṭa Uṇṇilam Oḻiviṉṟiyum Iṉnilam Uḻukuṭi Irukka karuṇākaraṉceriyil Avaṉ Akattukku teṟkkaṭaiya Ikkolāl kuḻi Aimpatum Iṉnilattukku Emmil Icain=ta vilaipporuḷum Iṟaipporuḷum Aṟakkoṇṭu viṟṟukkuṭutt<supplied reason="omitted">o</supplied>m Iṉnilattāl van=ta pūppoṉṉum pañcavā<supplied reason="omitted">ra</supplied>mum nirvilaiyum veṭṭimuṭṭaiyāḷ Eccoṟṟuk kūṟṟunel Uḷḷiṭṭa kuṭimaikaḷum ve<unclear>li</unclear>kkācu Uḷḷiṭṭa kuṭimaikaḷum velikkācu Uḷḷiṭṭa An=tarāyaṅkaḷum Iṉnilattāl van=ta Iṟai <unclear>Eṅkaḷur</unclear> me<unclear>le</unclear>ṟṟi nāṅkaḷe Iṟukka kaṭavomākavum Iṉnila
<lb n="6" break="no"/>ttukku vilaipporuḷum Iṟaipporuḷum Aṟakkoṇṭu Ikkoyil Ātitā<hi rend="grantha">sa</hi>caṇṭe<hi rend="grantha">śva</hi>ra<hi rend="grantha">de</hi>varkku Oru kālāvatum Iru(k)kālāvatum mukkālāvatum Emmi<supplied reason="omitted">l</supplied> I<supplied reason="omitted">cai</supplied>n=ta vilaipporuḷum Aṟakkoṇṭu viṟṟukkuṭuttom Iṉnilattukku nir<unclear>pā</unclear>yn=ta Āṟṟukālum Aṭaittu nirpāccik koḷḷappeṟuvatākavum Ivvāykkā(l)lum maṟṟum Iṉnilattu nirkkiyan=ta vaṇṇam kuṟṟettamum kū<supplied reason="omitted">ṭai</supplied>yum Iṟaittu koḷḷappeṟuvatākavum Ipparicu Icai<hi rend="grantha">n</hi>tu vilaipporuḷ Aṟakkoṇṭu viṟṟuk kuṭuttom Eṇṇūrūrom nā<unclear>ṅka</unclear>
<lb n="7" break="no"/>ḷ kuṭutta nilam <unclear>Attaṉai</unclear>yum <unclear>Uṭai</unclear>yār tiruvoṟṟiyūr Uṭaiyār tevatāṉam Ikaṇaiyūril Amitāṅ kiḻavaṉ niṉañciraṉ Ūṉamiliyum Ivaṉ vaṟkkattārumey kāṇiyākak kaiykkoṇṭu payireṟṟi veli Oṉṟukku nellu muppattaiyṅ kalane tūṇippatakkāka veli Iraṇṭaraiye kāṇi Araikkāṇikkum Aḷakka kaṭava nellu Eḻupattaiyṅ kalamum muṭṭāme nittal nivan=tañ celuttak kaṭavatākavu<supplied reason="omitted">m</supplied> Iṉ nellu Eḻupattaiy kalamuṅkoṇṭu Uṭaiyār tiruvoṟṟiyūr Uṭaiyārkku mattiyānattu man=tiraponakam Amutu ceyturuḷukai
<lb n="8" break="no"/>kkum vetam <unclear>O</unclear><supplied reason="omitted">tu</supplied>vāṉ Oru <hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇaṉnātal civacokiyātal A<hi rend="grantha">gra</hi>m Uṇṇakkaṭavanākavum patteṭṭuk kuttal paḻavarici nāṉāḻikku nellu kuṟuṇi Irunāḻiyum kaṟiyamutu nālukku nellu Irunāḻiyum neyyamutu <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> kkiṉukku nellu nāṉāḻiyum tayir muṉnāḻikku nellu Iru nāḻiyum Aṭaikkāyamutukku veṟuṅkāy Eṭṭukkum Ilai Amutu Irupatukkum nellu Iru nāḻiyum Āka nāḷ Oṉṟukku nellu patakku nāṉāḻiyāka nāḷ muṉṉūṟ<supplied reason="omitted">ṟ</supplied>ṟupatukku nellu Eḻupattaiñ<supplied reason="omitted">cu</supplied> kalamum celuttak<supplied reason="omitted">ka</supplied>ṭavatāka Ippa<unclear>ṭi</unclear>
<lb n="9"/>can=tirāti<supplied reason="omitted">tta</supplied>vaṟ niman=tañ celutta kalveṭṭumpaṭi Eḻutik kuṭuttom Eṇṇūr Ūrom Ivarkaḷ colla Eḻutineṉ Ivvūr vaiykācanaṉ<note n="136-1">Read vaikānacaṉ</note> pārattuvā<hi rend="grantha">ji</hi> veṅkaṭavāṇaneṉ Ivai Eṉṉeḻuttu Ippaṭi Icai<hi rend="grantha">n</hi>tu viṟṟukkuṭutteṉ vaṇṇakkaṉ comaṭitiruveḷi Eḻuttu Ippaṭi Icai<hi rend="grantha">n</hi>tu viṟṟuk kuṭutteṉ Attuḷāṉ kūttaṉcāṇaneṉ Ivai Eṉneḻuttu Ippaṭi Icai<hi rend="grantha">n</hi>tu viṟṟuk kuṭutteṉ vaṇṇakkaṉ comaṭi viṭaṅkaneṉ Ivai Eṉ neḻuttu Ippaṭi viṟṟuk kuṭutteṉ vaṇ
<lb n="10" break="no"/>ṇakkaṉ Ampalattāṭi kuñciramallaṉ Āṉa U<supplied reason="omitted">y</supplied>yakkoṇṭa coḻa muven=taveḷāneḻuttu Ippaṭi Aṟiveṉ Eṇṇūr maṅkalāccaṉ tevaṉ poṉṉaneṉ Ivai Eṉneḻuttu Ippaṭi Aṟiveṉ valapo nika<note n="136-2">incomplete.</note>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 38.133 by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/>
			<citedRange unit="page">134-136</citedRange>
			<citedRange unit="item">133</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
