<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 38.129: original edition by S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 129. (A.R. No. 129 of 1912.) TIRUVOṞṞIYŪR, SAIDAPET TALUK, CHINGLEPUT DISTRICT. On the south base, central shrine, Ādhipurīśvara temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv38p0i0129</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">King: Rājādhirāja (I) Year 38: 1056 A.D.</hi></p>						

						<p>This incomplete inscription begins with the <hi rend="italic">meykīrtti</hi> of the king, <hi rend="italic">Tiṅgaḷe tarutaṉ.</hi> It registers a sale of land by the <hi rend="italic">sabhai</hi> of Kuṟaṭṭūr in Ambattūr-nāḍu in Puḻar-kōṭṭam (a sub-division of) Jayaṅkoṇḍachōḻa-maṇḍalam to the Tiruvoṟṟiyūr temple in order to conduct worship to the god Kārāṇai Viṭaṅkadēvar. It is also stated that this land was sold by the above <hi rend="italic">sabhā</hi> at the command of Taṇḍēśvarar (Chaṇḍēśvarar), who was pleased to appear inside the temple, after the receipt of <hi rend="italic">kāśu</hi> from the servants <hi rend="italic">(dēvarkanmis)</hi> of the temple treasury. The <hi rend="italic">sabha</hi> received the entire amount in full and agreed to exempt taxes, <hi rend="italic">iṟai, echchōṟu, kuṟṟunel, veṭṭi</hi> and <hi rend="italic">amañji.</hi> The <hi rend="italic">madhyastha</hi> of the <hi rend="italic">sabhā</hi>, Vīdiviṭaṅkan wrote this document. Tirubōgi kramavittam, Tiruvēṅkaṭa kramavittan and others figure as signatories.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied></hi> tiṅkaḷetarutaṉ ṟoṅkal veṇkuṭaikkiḻ nilamakaḷ nilava ma<supplied reason="omitted">la</supplied>rmakaḷ puri<hi rend="grantha">n</hi>tu<note n="118-1">Read puṇar<hi rend="grantha">n</hi>tu</note>ceṅkoloccik karuṅkalikaṭi<hi rend="grantha">n</hi>tu maṉṉu pallūḻiyuṭ ṭeṉṉavar mūvaril mānāparaṇaṉ poṉmuṭi Āṉāṭ parumatiṭp pacun=talai porukaḷit tari<hi rend="grantha">n</hi>tu virakeraḷaṉai Āṉaikkiṭuvitta ce<supplied reason="omitted">ru</supplied>vil cun=tarapāṇṭiyaṉaitticai keṭa tollaiyuḷ mullaiyurat turatti Olkalil veṇā
<lb n="2" break="no"/>ṭṭaraicaic ceṇāṭṭotukki mevupukaḻi rāmakuṭa muvarkeṭa muṉi<hi rend="grantha">n</hi>tu keḻukān=taḷurccālai kalamaṟuttā<hi rend="grantha">ha</hi>malla<hi rend="grantha">n</hi> mañcaṟkevuta<unclear>n</unclear>ṟāṅkarum paṭaiyālāṅkava ceṉaiyilā kaṇṭappayyaṉum kaṅkātaranum vaṇṭamar kaḷiṟṟoṭu maṭiyit tiṇṭiṟal viritar vikkiyum vicaiyātittaṉum karumuraṭcāṅkamaiyyaṉu mutaliṉar vamar piruv<supplied reason="omitted">o</supplied>t tuṭaitar nimir cuṭaṟ poṉṉoṭak kaṅkari puraviyo
<lb n="3" break="no"/>ṭum piṭittut taṉṉā<unclear>ṭai</unclear>yiṟ cayaṅkoṇṭu tuṉṉār koḷḷippākkaiy Oḷḷeri maṭuttu Oru taṉittaṇṭāṟ poru tiraiyuṭutta Ilaṅkaikkiṟaivaṉ Alaṅkal muṭi Ari<hi rend="grantha">n</hi>tu muṉṟaḷak kuṭai<hi rend="grantha">n</hi>tu teṉṟamiḻ maṇṭala muḻuvatu miḻan teḻi kaṭaliḻam pu<unclear>k</unclear>ku Ilaṅkecanākiya vikkiramapāṇṭiyaṉ parumaṇi muṭicūṭi taṇṭi ma<supplied reason="omitted">ṭu</supplied> villavar miṉavar veñciṉac cāḷukkiyar vallavar mutal<supplied reason="omitted">or</supplied> vaṇaṅka vi
<lb n="4" break="no"/>ṟṟirun=ta <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻaṉ Uyarn=ta perumpukaḻ kovi<supplied reason="omitted">rā</supplied><hi rend="grantha">ja</hi>kecaripa<hi rend="grantha">nma</hi>rāṉa Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrī rājādhirāja</hi>tevaṟku yāṇṭu <num value="38">3 <g type="numeral">10</g> 8</num> Āvatu <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻamaṇṭalattup puḻaṟ koṭṭattu Ampatturnāṭṭuk kuṟaṭṭur <hi rend="grantha">sabhai</hi>yom nilavilai Āvaṇaṅ kaiyyeḻuttu tiruvoṟṟiyūruṭaiyār kārāṇaiviṭaṅkatevaṟku Ikkoyiliṉ Uḷḷāl Eḻu
<lb n="5" break="no"/>n=taruḷi Irukkum tāṇṭe<hi rend="grantha">śva</hi>rar Ātecattāl tevarpaṇṭārattil tevarka<hi rend="grantha">nmi</hi>kaḷ pakkaṟ kācu koṇṭu Ittevaṟku veṇṭum nivan=tattukku viṟṟuk kuṭutta nilamāka kākkaipaḷḷattukkuk kiḻpāṟkellai Ikkoṭṭattu Iṉṉāṭṭut tevatāṉam villipākkattu Ellaikku meṟkut teṉpāṟkellai meṟpaṭiyūr Ellaikku
<lb n="6"/>meṟkum puliyūrkoṭṭattut tuṭa<supplied reason="omitted">r</supplied>muṉināṭṭu tiruvallivāyil Ellaikku vaṭakkum melpāṟkellai puḻaṟkoṭṭattup puḻalnāṭṭup piramateyam cun=tiracoḻaccaruppetimaṅkalattum vāṉavaṉmātevic caruppetimaṅkalattum Ērikku nirpāyum <hi rend="grantha">rājarāja</hi>pperuvāykkālukkuk kiḻakkum vaṭapāṟkellai meṟpaṭi vākkālukkut
<lb n="7"/>teṟkum Iṉnāṉkellai Uḷḷum Akappaṭa nilam Uṇṇilam Oḻiviṉṟiyum Itaṉu<unclear>kku</unclear> Ēriyum tulaiyum tuṭavāykaḷum nīroṭu vāykkālum maṇṇum maṇpāṭum melnokkiya maramum kiḻṉokkiya kiṇaṟum Eppeṟpaṭṭatu Oḻiviṉṟiyey viṟṟup paḻampaṭiyey kiḻ nīru pāñcu varum vāykkālum nīrum Uṭpaṭa
<lb n="8"/>viṟṟu vilaiyāvaṇam ceytu kuṭuttatukku Iru kālāvatum mukkālāvatum viṟṟu vilaiyāvaṇam ceytu kuṭuttom Ituve vilaiyāvaṇamum poruḷmāvaṟutip poruṭcelavolai Āvatākavum Ipparicu Emmil Icai<hi rend="grantha">n</hi>tu vilaipporuḷ muṟṟum Aṟakkoṇṭu vilaiyāvaṇam ceytu kuṭuttom Ituve vilaiyāvaṇamum poruḷmāvaṟutip poruṭcelavolai Āvatākavum Ipparicu Emmil Icai<hi rend="grantha">n</hi>tu vilaipporuḷ muṟṟum Aṟakkoṇṭu vilaiyāvaṇam ceytu 
<lb n="9"/>kuṭut<supplied reason="omitted">t</supplied>om Iṉṉilac cuṭṭavan=ta Iṟaiyum Eccoṟuk kuṟṟunel veṭṭi Amañci nāṅkaḷe Iṟuttuk kāttūṭṭuvatākavum In=ta<hi rend="grantha"> lakṣa</hi>ṇappaṭiye tiruvoṟṟiyūrkoyilile veṭṭuvittuk koḷḷappeṟuvatākavum Ipparicu Icai<hi rend="grantha">n</hi>tu viṟṟukkuṭuttom meṟcollappaṭṭa tiruvoṟṟiyūruṭaiyār kārāṇaiviṭaṅka tevaṟku
<lb n="10"/>k kuṟaṭṭur <hi rend="grantha">sabhai</hi>yom Ivarkaḷ paṇikka Ivūrma<hi rend="grantha">dhyasta</hi>n tevaṉ vitiviṭaṅkaṉ Eḻuttu Ivai Iruṅkaṇṭittiruppokik kiramavittan E<supplied reason="omitted">ḻu</supplied>ttu Ivai taviṭurt tiruveṅkaṭakkiramavittaṉ Eḻuttu Ivai kiḷakkil Aṇṇimalaikkira<supplied reason="omitted">ma</supplied>vittaṉ Eḻuttu Ivai nelveli cakkarapāṇikkiramavittan Eḻuttu Ivai kaviḷi caṭṭi<unclear>kki</unclear>
<lb n="11"/>Ivai koṭṭur veṇṇaikkiramavittan Eḻuttu Ivai ceṭṭalūṟ kiramavittan Eḻuttu Ivai Uṟuppāṭṭiratevan Eḻuttu » Itu ceṭṭalūr tāmotiran <hi rend="grantha">sai</hi>jñ<hi rend="grantha">ai</hi> Itu nelvelikkiramavittan Eḻuttu Ivai tivākaraṉ poṟkumārakkiramavittan Eḻuttu § Itu cerupaḷḷik kiramavittan jñ<hi rend="grantha">ai</hi> Itu vai ceruppaḷḷi mu<note n="120-1">Inscription stops here.</note>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 38.129 by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/>
			<citedRange unit="page">118-120</citedRange>
			<citedRange unit="item">129</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
