<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 38.135: original edition by S. Swaminathan</title>
				<title type="alt">No. 135. (A.R. No. 135 of 1912.) TIRUVOṞṞIYŪR, SAIDAPET TALUK, CHINGLEPUT DISTRICT. On the north base, central shrine, Ādhipurīśvara temple.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv38p0i0135</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p><hi rend="bold">King: Vīrarājendra Year: 4: 1067 A.D.</hi></p>						

						<p>Built in at the beginning. Begins with his <hi rend="italic">meykīrtti.</hi></p>						

						<p>Records that the <hi rend="italic">ūrār</hi> of Elinuḻai, a village in Paiyyūr-kōṭṭam in Jayaṅkoṇḍachōḻamaṇḍalam sold land as <hi rend="italic">maṭhapura-dēvadānam</hi> after receiving both the price-money and tax-money, to Nakkaṉ Tiruvaraṅkakōṉ <hi rend="italic">alias</hi> Mummuḍichōḻa Brahmamārāyaṉ (a resident) of Śiṟuvandi in Śoḻaśūḷāmaṇi-chēri in Vīranārāyaṇach-chaturvēdimaṅgalam, a <hi rend="italic">taṉiyūr</hi> in Rājēndraśīṅga-vaḷanāḍu (a subdivision) of Paiyyūr-kōṭṭam in Chōḻamaṇḍalam. It is stated that the buyer in turn donated the same to the temple at Tiruvoṟṟiyūr for maintaining the <hi rend="italic">Rājēndrachōḻaṉ-maṭha</hi> as <hi rend="italic">maṭhapuram-dēvadānam.</hi> The <hi rend="italic">ūrār</hi> also declared the land they sold, as tax-free, for the enjoyment of the <hi rend="italic">maṭha (iṟaiyili-ēkabhōgam).</hi></p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ciyaṟkuriya m<hi rend="grantha">ai</hi>tarai maṇimuṭi cūṭṭi taṉki <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> vaṟkukiyal kaliyum veṟu peṟaruḷiya pukka mukka katakkaḷiṟu Ekettu kaḻal kāṟc caḷukki <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> muṭi cūṭṭi toṇṭaimaṇṭalaṅ kuṭuttaruḷit tāṇṭiṟaṉ pār perum putalvaril rā<hi rend="grantha">je</hi>n=tira coḻaṉai Eḻu <gap reason="lost" quantity="6" unit="character"/> ṉai coḻa pāṇṭi<unclear>yaṉ Eṉṟu</unclear> <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> tarai maṇimuṭi ticaiyiṟc cuṭṭip pāṇ <gap reason="lost" quantity="7" unit="character"/> pāṇṭimaṇṭalaṅ kuṭuttaruḷi Āṇṭakai Irumuṭicoḻaṉaip perumaiyilellāta taṉṉoṭu merkka vaittaruḷi paḷḷañcura coḻaṉai coḻakeraḷaneṉṟan=tami
<lb n="2"/> <gap reason="lost" quantity="8" unit="character"/> kiya vikkiyaṉṟevi nātavayeṉṟu tokaiyañ cā <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> ḷiye muṭakāṟṟuṭai puṟaṅkaṇṭuyaṭaittoḻil virattoṭu malakkam vikkalaṉ ṟaṉṉeṭu varicilait taṭakkai <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ṉ cāman=ta <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> kaṅ <gap reason="lost" quantity="9" unit="character"/> k kaḷattiṭaiyiṉ tuṅkapattirai pukatturatti Āṅkavar veṅkai naṉṉāṭiṭai miṭṭa varaviṭṭa tāṅkarum peravarait tāṇṭu kiṭat tākki mātāṇṭanāyakaṉ cāmuṇṭarā<unclear>ya</unclear>ṉai ceṟṟavaṉ cirattiṉai Aṟuttu
<lb n="3"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> teṭumukku verukka mikai <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> ttaṭakkatira <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> maṇpurutiyum kan=tapurit tokutiyum matakkaḷiṟṟirunta toṭum vāri <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> po<hi rend="grantha">n</hi>tu kaṭakoḻittuk koṭi mukkāṭṭuyar puvimicai vaṇpukaḻoṭu viḷaṅka ceṅkoli (ticaitoṟum) ticai toṟuñ cellavaṉ<unclear>ka</unclear>liṉṟivā <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> koṭi tiyākakoṭi<unclear>yo</unclear>ṭu meṟi <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> vāvarukav<unclear>e</unclear>ṉṟu niṟpa kācu toḻilurimaiyil Aracu viṟṟiruntu mevaru manuneṟi viḷaṅkiya korā<hi rend="grantha">ja</hi>ke<hi rend="grantha">sa</hi>ripa<hi rend="grantha">nmarā</hi>na Uṭaiyār <hi rend="grantha">śrī</hi> virarā<hi rend="grantha">je</hi>n=tiratevaṟku yāṇ
<lb n="4" break="no"/>ṭu 4 Āvatu <hi rend="grantha">ja</hi>yaṅkoṇṭacoḻamaṇṭalattu paiyyūr koṭṭattu Eyilūr nilai Elinuḻaiūrom nilavilaiāvaṇakkaieḻuttu coḻamaṇṭalattu paiyyūr koṭṭattu rā<hi rend="grantha">je</hi>n=tiraciṅka vaḷanāṭṭut taṉiyūr <hi rend="grantha">śrī</hi>viranārāyaṇac catuppetimaṅkalattu coḻacūḷāmaṇicceri Iṭaiāṟṟukkuṭi <unclear>cā</unclear>vān=ti nakkaṉ tiruvaraṅkakoṉāṉa mummuṭi coḻa<hi rend="grantha">brahma</hi>mārāyaṉ tiruvoṟṟiyūr Uṭaiya <hi rend="grantha">mahāde</hi>vaṟku rā<hi rend="grantha">je</hi>n=tiracoḻaṉ maṭattukku maṭappuṟat tevatānamāka nāṅkaḷiṟaiyili Ekapokamāka viṟṟu kuṭukkiṟa nilattukku
<lb n="5"/>kiḻpāṟkellai caṭṭippaṭṭi Aṟappe<unclear>ru</unclear>ñcelvi Āna ceṟuvil mel varampukku meṟkum teṉpāṟkellai paṭampakkatteri vaṭakaraikkum tiruveṅka<supplied reason="omitted">ṭa</supplied>ttāṉ kuḻi vaṭakaraikku vaṭakkum melpāṟkellai naṅkaiceyyāḷeṉṟa ceṟuviṉ melvarampukku kiḻakkum vaṭapāṟkellai tirumulattānamuṭaiya mātevar tevatānam camuttirameṉṟa ceṟuviṉ teṉ varampukku teṟkum tiruvoṟṟiyūraṉ keṇiyiṟ <unclear>teṉ</unclear>karaikku teṟku Iṉṉāṉkellaikkum naṭuvupaṭṭa nilam Uṇṇila
<lb n="6"/>moḻiviṉṟi Iṉṉilan timenir kiṇaṟkurittākavum viṟṟuk kuṭuttom viṟṟuk koḷvatāṉa Emmilicain=ta vilaipporuḷu miṟaippoḷurum Āvaṇakkaḷiye kiḻikaiyaṟa celakkoṇṭu vilaiyaṟa viṟṟu poruḷaṟak koṇṭum vilaiāvaṇañ ceytukuṭuttom Elinuḻai Ūrom Itukku Ituve poruḷ māvaṟutip poruṭ cilavolai Āvatākavum Ituveṟu poruḷ māvaṟutip poruṭ cilavolai kā<unclear>ṭ</unclear>ṭukaveṉap peṟātomākavum Ipparicicai<hi rend="grantha">n</hi>tu viṟṟukkuṭuttom Iṉṉilattiru<hi rend="grantha">n</hi>tu
<lb n="7"/>payirceyyuṅ kuṭikaḷai Eccoṟṟu kūṟṟunel veṭṭi Amañci Eppeṟpaṭṭatum kāṭṭapiṟā tomākavum Iṉṉipan=tam muṉṉiṉṟome celutta kaṭavomākavum celuttāviṭiṟ muṉṉiṉṟa <hi rend="grantha">mā</hi>[ <hi rend="grantha">śva</hi>rare] muṉṉiṉṟa vurār<hi rend="grantha">ai</hi> tiruvoṟṟiyūr ta<hi rend="grantha">nmāsa</hi>nattile niccam kuṉṟip poṉ maṉṟa peṟuvatākavum maṉṟiyum maṉṟu pāṭiṟuttu Iṉṉiman=tam celuttak kaṭavomāṉom Elinuḻaiūrom Ivvūr Āluvaṉ Aravaṇaiyāṉ ciraḷaṅkovineṉ Ivai Eṉṉeḻuttu Ippaṭi Icai<hi rend="grantha">n</hi>tu viṟ
<lb n="8" break="no"/>ṟuk kuṭutteṉ kāṇippākkiḻāṉ vāṇakovaneṉ Ivai Eṉṉeḻuttu Ivai Eṉṉeḻuttu Ippaṭi Icai<hi rend="grantha">n</hi>tu viṟṟuk kuṭutteṉ Ālai kaṇṇiṟai kiḻāṉ tiruvāli<note n="139-1">incomplete.</note>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 38.135 by <bibl><ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Swaminathan2019_01"/>
			<citedRange unit="page">137-139</citedRange>
			<citedRange unit="item">135</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
