<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>SII 14.223: original edition by A. S. Ramanatha Ayyar</title>
                <title type="alt">No. 223. (A.R. No. 326 of 1908.) KURUVITTUṞAI, NILAKKOTTAI TALUK, MADURAI DISTRICT. ON THE SOUTH WALL OF THE CENTRAL SHRINE IN THE CHITRARATHA-VALLABHA-PERUMĀḶ TEMPLE.</title>
                <respStmt>
                    <resp>author of digital edition</resp>
                    <persName ref="part:emfr">
                        <forename>Emmanuel</forename>
                        <surname>Francis</surname>
                    </persName>
                </respStmt>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <authority>DHARMA</authority>
                <pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
                <idno type="filename">DHARMA_INSSIIv14p1i0223</idno>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <repository>DHARMAbase</repository>
                        <idno/>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary>
                            
                            <p>This record of the <hi rend="bold">9th year and 330th day</hi> of the king states that the king was seated on the seat <hi rend="italic">Pāṇḍiyarājaṉ</hi> in the hall called <hi rend="italic">Aḻagiya-Pāṇḍiyaṉ-kūḍam</hi> in the palace at Madurai. On this occasion his officer Kāliṅgarājaṉ represented that certain lands in the <hi rend="italic">dēvadāna</hi> of Tiruchchakkarattāḻvār may be given as <hi rend="italic">kārāṇmai</hi> to Śrī-Harushaṉ-Nārāyaṇa-Bhaṭṭa-Vājapēyayājin of Kīraṉūr living in Sōḻāntaka-chaturvēdimaṅgalam. The king thereupon did as requested and fixed the taxes payable by him. Among the boundaries of the land a stone-dam called <hi rend="italic">Parākrama-Pāṇḍiyaṉkallaṇai, Vīra-Pāṇḍiyaṉ-kāl</hi>, and <hi rend="italic">Śrīvallabhappērāṟu</hi> are mentioned and <hi rend="italic">Parākrama-Pāṇḍiyaṉ-kaṭṭaḷai</hi> is also referred to thus indicating that a Parākrama-Pāṇḍya and a Vīra-Pāṇḍya were Śrīvallabha's predecessors.</p>						
                            
                            <p>This royal order issued in the name of Kōṉēriṉmaikoṇḍāṉ and relating to the same transaction, is engraved in continuation of the above record.</p>						
                            
                        </summary>
                    </msContents>
                    <physDesc>
                        <handDesc>
                            <p/>
                        </handDesc>
                    </physDesc>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <revisionDesc>
            <change who="part:emfr" when="2025-05-13" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
            <change who="part:mime" when="2025-05-06" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
        </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text xml:space="preserve">
        <body>
            
            <div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">                
                
                <div type="textpart" n="A">
                    <head>A</head>
                <p>
                    <lb n="A1"/><hi rend="grantha">svasti śrī</hi> <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> tirumaṭantaiyum <hi rend="grantha">ja</hi>yamaṭantaiyum tiruppuyaṅkaḻi linitiruppa Irunilamum perumai Eyta Eṇṭicaiyuṅ kuṭai niḷaṟṟa maṉnavar Ellām vantiṟaiñca marapile varumaṇimuṭicūṭi teṉkumari mutall<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>kiya tiraikaṭale Ellaiyā<surplus>yā</surplus>kap pārmuḷutuṅ kayalāṇai parantu ceṅkoluṭan vaḻara manniya vira<hi rend="grantha">siṃhāsa</hi>nattu Ulakamuḻutuṭaiy yārroṭum viṟṟiruntaruḻiya māmutal matikkula<supplied reason="omitted">m</supplied> viḷakkiya komutaṟ koccaṭaiya
                    <lb n="A2" break="no"/>pa<hi rend="grantha">nmarā</hi>na<hi rend="grantha"> tribhu</hi>vanac cakkaravarttikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>vallavatevar maturaik koyilil Uḷḷālai Aḷaki<supplied reason="omitted">ya</supplied>pāṇṭiyaṉ kūṭattu paḷḷikkaṭṭil pāṇṭiyarā<hi rend="grantha">ja</hi>nil Eḷuntaruḻi Iruntu ceyyat tiruvāy moḷintaruḷinapaṭi <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> pākaṉūr<supplied reason="omitted">k</supplied>kūṟṟattu <hi rend="grantha">brahma</hi>teyam coḻāntaka<hi rend="grantha">cca</hi>tu<hi rend="grantha">rvedi</hi>maṅkalattu Āṟāñceri kiraṉūr <hi rend="grantha">śrīharuṣa</hi>ṉ nā<hi rend="grantha">rā</hi>yaṇa<hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭa vā[<hi rend="grantha">ja</hi>]peyā<hi rend="grantha">ji ssarvvakkra</hi>tukkaḷukku Ivvūr tirucca<supplied reason="omitted">k</supplied>karattāḷvār tevatāṉam parākkirama pāṇṭiyaṉ kaṭṭa
                    <lb n="A3" break="no"/>ḷaiyil Ittevar Ivanukku<supplied reason="omitted">m</supplied> Ivan va<hi rend="grantha">rgga</hi>ttāṟkum kuṭiniṅkāk kārāṇmaiyāka <hi rend="grantha">śrī</hi>mukaṅ kuṭuttu <hi rend="grantha">śrī</hi>mukappaṭi nāṉkellaik kuḷppaṭṭa nilam yāṇṭu Oṉpatāvatu mutal kuṭi niṅkāk kārāṇmaiyākap peṟaveṇṭumeṉṟu kāliṅkarā<hi rend="grantha">ja</hi>ṉ namakkuc coṉnamaiyil pākaṉūr<supplied reason="omitted">k</supplied>kūṟṟattuc coḻāntakaccatu<hi rend="grantha">rvve</hi>timaṅkalattu Āṟāñcerik kiraṉūr <hi rend="grantha">śrīharuṣa</hi>ṉ nārāyaṇa<hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭavā<hi rend="grantha">ja</hi>peyā<hi rend="grantha">jisarvvakra</hi>tukkaḷukku Ivvūr tirucca<supplied reason="omitted">k</supplied>karat tāḷvār tevatā
                    <lb n="A4" break="no"/>nam parākkiramapāṇṭiyan kaṭṭaḷaiy Ittevar Ivaṉukkum Ivan va<hi rend="grantha">rgga</hi>ttāṟkum kuṭi niṅkāk kārāṇmaiyāka kuṭutta <hi rend="grantha">śrī</hi>mukappaṭi parākkirama pāṇṭiyaṉperāṟṟukku meṟkum karumāṇikka vacakka leṟavanta kāṉāṟṟukku vaṭakkum <hi rend="grantha">prā</hi>kkaramapāṇṭiya<supplied reason="omitted">ṉ</supplied> kallaṇaikku kalliṟakkum kaṟkkaḷattukku kiḻakkum vaiykaip perāṟṟukkut teṟkku viḷakkamaṅkalattut talaivayalukku meṟkkum Iṉnāṉkellaiyiṉ naṭuvupaṭṭa
                    <lb n="A5"/>nilattil kuruvikkalluṭaippukku meṟkkum <hi rend="grantha">prā</hi>kkarama pāṇṭiyapperāṟṟukku vaṭakkum melai Uṭaippukkuk kiḻakkum vaiykaip perāṟṟukkut teṟkum naṭuvupaṭṭa nilam nikki nikki niṉṟa nilam tanakkum tanva<hi rend="grantha">rgga</hi>ttāṟkum kuṭiniṅkāk kārāṇmaiyāka Iṉnilattukku <hi rend="grantha">śrī</hi>vallavaperāl<unclear>ā</unclear>ṟṟukkālum kalli kāṭum veṭṭi nilamum vacakki payireṟṟi viḷaiñca nilattukku malaikkuṭi malaimel kolāl nilam Oru māvukku kāṟkācum
                    <lb n="A6"/>mutalaḻakkum virapāṇṭiyan kālāl nel Aiṅkalamum Iṟuppānākavum kuṟuvai viḷaiñca nilattukku Ikkolālum Ikkālālum Ivvaricaiyil Onṟu mukkālāna kācum Onṟu mukkālāna nellum Iṟuppānākavum yāṇṭu Onpatāvatu mutal Ivanukkum Ivaṉ va<hi rend="grantha">rgga</hi>ttāṟkum kuṭiniṅkāk kārāṇmaiyāka kuṭuttomeṉṟu tiruvāymoḻintaruḷinār <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ivai muttūṟṟuk kūṟṟattu ceḻuvanūr maticūtana Ampalakkūttane<unclear>n</unclear> tenna
                    <lb n="A7" break="no"/>vaṉ mutalināṭṭu muventaveḻān Eḻuttu <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ivai koḻuvaṉūr Uṭaiyān kaṇpura tevan kuvalaiyacantiraṉāna kumaṇarā<hi rend="grantha">ja</hi>ṉ Eḻuttu <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> 
                </p>
                </div>
                
                <div type="textpart" n="B">
                    <head>B</head>
                
                <p>
                    <lb n="B1"/>koneriṉmai koṇṭān pākaṉūr kūṟṟattuc coḻāntakac catu<hi rend="grantha">rvvedi</hi>maṅkalattu Āṟāñcerik kiraṉūr <hi rend="grantha">śrīharuṣa</hi>n nārāyaṇa<hi rend="grantha">bha</hi>ṭṭavāya<hi rend="grantha">pe</hi>
                    <lb n="B2" break="no"/>yā<hi rend="grantha">ji sarvakra</hi>tukkaḷukku Ivvūr tiruccakkara<supplied reason="omitted">t</supplied>tāḻvār tevatānam parākkirama pāṇṭiyaṉ kaṭṭaḷaiyil tanakkum tan va<hi rend="grantha">rgga</hi>ttāṟkkum kārāṇmaiyāka tanta nilattukku Ittevar <hi rend="grantha">śrī</hi>mukappaṭi parākkiramapāṇṭiyapperāṟṟukku meṟkum karumāṇikkavacakka leṟavanta kānāṟṟukku vaṭa
                    <lb n="B3" break="no"/>kkum parākkiramapāṇṭiyan kallaṇaikku kalliṟakkum kaṟkaḻattukku kiḻakkum vaikaip perāṟṟukku teṟkum viḷakkamaṅkalattu talaivayalukku meṟkum Inṉānkellaiyil naṭuvupaṭṭa nilattil kuruvikkalluṭaippukku meṟkum parākkiramapāṇṭiya perāṟṟukku vaṭakkum melai Uṭaippukku kiḻa
                    <lb n="B4" break="no"/>kkum vaikaip perāṟṟukku teṟkum Innaṭuvupaṭṭa nilam nikki nikkininṟa nilattukku <hi rend="grantha">śrī</hi>vallava<surplus>va</surplus>pperā ṟenṟu kāluṅ kallik kāṭum veṭṭi nilamum vacakkip payire<supplied reason="omitted">ṟ</supplied>ni viḷaiñca nilattukku malaikkuṭi malaimelkolnilam Orumāvukku kāṟkācum mutalaḻakkum virapāṇṭiyaṉ kālāl nel Aiṅ
                    <lb n="B5" break="no"/>kalamum Iṟuppāṉākavum <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> kuṟuvai viḷaiñca nilattukku Ivvaricaiyil Oṉṟu mukkāl Iṟuppatākavum yāṇṭu Onpatāvatu mutal tanakkum tan va<hi rend="grantha">rgga</hi>ttāṟkum kuṭiniṅ<supplied reason="omitted">kāk</supplied> kārāṇmaiyā<supplied reason="omitted">ka</supplied> tantom <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> kaikkoṇṭu Anupavikka <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ivai tennavan mutali nāṭṭu muventaveḻā<supplied reason="omitted">ṉ</supplied> Eḻuttu <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> nāḷ muṉṉūṟṟu muppatu <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g>
                    <lb n="B6"/>Ivai Ikkoyilil <hi rend="grantha">śrī</hi>vaiyi<hi rend="grantha">ṣ</hi>ṇavar Aruḷicceyya Ivveḻuttu veṭṭinen pākaṉūr kūṟṟattuc coḻāntaka<hi rend="grantha">cca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedi</hi>maṅkalattu taccācāriyan cantiracekaran coṟuṭaiyānāna tiruccakkara Ācāriyaneṉ Ivai En Eḻuttu <g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="danda">.</g><g type="dashLong">.</g>
                </p>
                </div>
            </div>
            
            <div type="apparatus"/>
                
            
            
            <div type="commentary"/>
                
            
            
            <div type="bibliography">
                
                <p>Digital edition of SII 14.223 (ARIE/1908-1909/B/1908/326) by <bibl><ptr target="bib:RamanathaAyyar1962_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Emmanuel Francis.</p>
                
                <listBibl type="primary">
                    
                    <bibl n="SII">
                        <ptr target="bib:RamanathaAyyar1962_01"/>
                        <citedRange unit="page">127-128</citedRange>
                        <citedRange unit="item">223</citedRange>
                    </bibl>
                    
                </listBibl>
                
                <listBibl type="secondary">
                    
                    <bibl/>
                    
                </listBibl>
                
            </div>
            
        </body>
    </text>
</TEI>
