<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 14.236: original edition by A. S. Ramanatha Ayyar</title>
				<title type="alt">No. 236. (A.R. No. 324 of 1908.) KURUVITTUṞAI, NILAKKOTTAI TALUK, MADURAI DISTRICT. ON THE WEST WALL OF THE CHITRARATHA-VALLABHA-PERUMĀḶ TEMPLE.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName ref="part:emfr">
						<forename>Emmanuel</forename>
						<surname>Francis</surname>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv14p1i0236</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>This record of <hi rend="bold">Śrīvallabha</hi> is dated in the <hi rend="bold">16th year</hi> and the <hi rend="bold">171st day.</hi> It is connected with No. 229 of the 11th year of the king registering donations made by Māṅgāḍu-kiḻāṉ which are referred to here. These lands which had been taken up for cultivation by a certain Sarvakratukkaḷ had to be irrigated by a new channel but as the <hi rend="italic">sabhaiyār</hi> of Śōḷāntaka-chaturvēdimaṅgalam objected to the digging of a new channel, the lands could not be cultivated. On the representation of Kāliṅgarājaṉ, the exchānge in respect of one plot of land recorded in No. 229 was cancelled and the lands were exempted from the payment of <hi rend="italic">antarāyam</hi> taxes for four years.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:emfr" when="2025-05-13" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
			<change who="part:mime" when="2025-05-06" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular"><!--Check script: Vaṭṭeḻuttu?-->

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī</hi> <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> tirumaṭantaiyum <hi rend="grantha">ja</hi>yamaṭantaiyum tiruppuyaṅkaḷi linitiruppa Irunilamum perumai Eyta Eṇṭicaiyuṅ kuṭainiḻaṟṟa maṉṉavarellām vantiṟaiñca māpile varumaṇimuṭi cūṭit teṉkumariyum vaṭakaṅkaiyum tiraikkaṭale Ellaiyākap pār
<lb n="2" break="no"/>muḻutuṅ kayalāṇai parantu ceṅkoluṭaṉ vaḻara maṉṉiya vira<hi rend="grantha">siṅhāsa</hi>nattu Ulakamuḻutuṭaiyā roṭum viṟṟiruntaruḷiya māmutal matikkula<supplied reason="omitted">m</supplied> viḷakkiya komutaṟ koccaṭaiya<hi rend="grantha">panmarā</hi>na<hi rend="grantha"> tribhu</hi>vanaccakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>valla<hi rend="grantha">bhade</hi>var māṭak
<lb n="3" break="no"/>kuḻakkiḷ maturaik koyilil Uḷḷ<unclear>ā</unclear>lai Aḻakiya pāṇṭiyaṉ kūṭattup paḷḷippiṭam kaliṅkat taraiyanil Eḷuntaruḷi Iruntu patiṉāṟāvatu nāḷ nūṟṟeḷuputto<supplied reason="omitted">ṉ</supplied>ṟiṉā<unclear>l</unclear> pākaṉūrk kūṟṟattu <hi rend="grantha">brahmade</hi>yam <hi rend="grantha">śrī</hi>coḻāntaka<hi rend="grantha">cca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedi</hi>
<lb n="4" break="no"/>maṅkalattu tiruccakkara<supplied reason="omitted">t</supplied>tāḷvār koyilil <hi rend="grantha">śrī</hi>vayi<hi rend="grantha">ṣa</hi>var ceyyat tiruvāymoḻintaruḷinapaṭi <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ivvāḻavār tirunāmattāla toṇṭaimaṇṭalattup puliyūrkkoṭṭattu māṅkāṭṭu nāṭṭu māṅkāṭu kiḻāṉa cittakuṭṭi mātava
<lb n="5" break="no"/>ṉāṉa coḻa muttaraiyaṉ kācu kuṭuttu Ivvūr <hi rend="grantha">sabhai</hi>yār pakkal vaiykaiyāṟṟukku vaṭakarai yilum teṉkaraiyilum vilaikoṇṭu kuṭutta <hi rend="grantha">pra</hi>māṇappaṭi nilattu Ittevaṟkkut tiruppaṭi māṟṟuḷḷiṭṭu veṇṭum nivantaṅkaḷu
<lb n="6" break="no"/>kku Iṟuppatākak kulaicekaramaṅkalameṉṉum tirunāmattāl yāṇṭu patiṉoṉṟāvatu mutal teyva tāna Iṟaiyiliyākap paḻampāṭakappaṭi teṉkaraiyil Iṭṭa nirnilam patineḻe Orumāvaraiye Araikkāṇiyu
<lb n="7" break="no"/>m <hi rend="grantha">sarvva</hi>k<hi rend="grantha">kra</hi>tukkaḷ kārāṇmaikoṇṭu parākkirama pāṇṭiyaṉ kālukku mel kāl kallip payireṟṟiṉār re<unclear>ṉ</unclear>ṟum kālukku mel kāl kallalākāteṉṟum coḻāntakac caruppeti maṅka<supplied reason="omitted">la</supplied>ttu <hi rend="grantha">sabhai</hi>yār namakkuc collik kāl
<lb n="8"/>tūrttamaiyil Innilam Ikkāl peṟāviṭilp payireṟāteṉṟum Iṉnilattiley Aiñce Orumā varaiye Araikkāṇi nilam patiṉāṟāvatu mutal māṟit tiṟappākki Iṉnilattukkut talaimāṟu Ivvāḷvār tirunāmattāl vaṭa
<lb n="9" break="no"/>karaiyil vilaikoṇṭuṭaiya <hi rend="grantha">pra</hi>māṇappaṭi nilamāy muṉpu <hi rend="grantha">de</hi>vatāṉa Iṟaiili māṟit tiṟappāy yiṟuttu vanta nilattileya Aiñcey Orumāvaraiye Araikkāṇi nilam tiṟappāy Iṟuttu varukiṟapaṭi tavirntu paḻampaṭiye <hi rend="grantha">de</hi>vatāṉa Iṟaiyiliyākavum teṉkaraiyi
<lb n="10" break="no"/>liṭṭa nilattil māṟina nilam nikki nilai niṉṟa nilam paṉniruveliyum <hi rend="grantha">śrī</hi>koyilum tirumuṟṟa mum tirunantavanamum ma<supplied reason="omitted">ṭ</supplied>aiviḻākamumāka viṭṭa nilam Iruveliyum Ākap paḻampāṭakappaṭi nilam pattoṉpate Orumāvaraiye Araikkāṇiyum Ivvūrril curukki paḻampaṭiye
<lb n="11" break="no"/>kulacekaramaṅkalameṉṉum tirunāmattāl veṟu mutalāy Ivvāḻvārkkey kārāṇmai metāṭci mikutik kuṟaivuḷḷaṭaṅka tevatāna Iṟaiyiliyāka Iṭappeṟa veṇṭumeṉṟum Iṉnilattukkup patiṉāṟāvatu mutal nālāṭṭai nāḷaikku Antarā
<lb n="12" break="no"/>yam tavira veṇṭumeṉṟu kāliṅkarāyaṉ namakkuc conna<supplied reason="omitted">mai</supplied>yil pākaṉūrk kūṟṟattuc coḻānta<hi rend="grantha">kacca</hi>tu<hi rend="grantha">rvvedi</hi>maṅkalattu tiru<unclear>c</unclear>cakkarattāḻvār tirunāmattāl toṇṭaimaṇ ṭalat<unclear>tu</unclear> māṅkāṭu nāṭṭu māṅkāṭukiḻāṉ cittakkuṭṭi mātevaṉāṉa coḻa muttaraiyaṉ 
<lb n="13"/>kācukuṭuttu Ivvūr <hi rend="grantha">sabhai</hi>yār pakkal vaṭakarai<supplied reason="omitted">yi</supplied>lum te<unclear>ṉka</unclear>raiyilum vilaikoṇṭuṭaiya <hi rend="grantha">pra</hi>māṇappaṭi nilattu Ittevarkkut tiruppaṭi māṟṟuḷḷiṭṭu veṇṭum nimantaṅkaḷukku Iṟuppatākak kulac<supplied reason="omitted">e</supplied>karamaṅkalameṉṉun tirunāmattāl patiṉāṟāvatu mutal tevatāṉa
<lb n="14" break="no"/>iṟaiyiliyākap paḻam pāṭakappaṭi teṉkaraiyiliṭṭa nirnilam patineḻey Oru māvaraiye Araikkāṇiyum <hi rend="grantha">sarvva</hi>k<hi rend="grantha">kra</hi>tukkaḷ kārāṇmaiyākak koṇṭu parākkiramapāṇṭiyaṉ kālukku mel kāl kalli Iṉṉilam payireṟṟiṉāreṉṟum kālukku mel kāl kallalākā teṉṟu
<lb n="15" break="no"/>m coḻāntakac catu<hi rend="grantha">rvvedi</hi>maṅkalattu <hi rend="grantha">sabhai</hi>yār namakkuc collik kāl tūrttamaiyil Innilam Ikkālpeṟāviṭil payireṟāteṉṟum Innilattile Añce Orumāvarai Araik kāṇi nilam patiṉāṟāvatu mu<supplied reason="omitted">ta</supplied>l māṟit tiṟappākki Innilattukkut talaimāṟu vaṭakarai
<lb n="16" break="no"/>yil vilaikoṇṭuṭaiya nilamāy <supplied reason="omitted">mu</supplied>ṉpu <hi rend="grantha">de</hi>va<hi rend="grantha">dā</hi>na Iṟaiyili māṟita tiṟappā yiṟuttuvanta nilattile Añce Orumāvaraiye Araikkāṇi nilan tiṟappāyiṟuttu varukiṟamai tavirntu paḻampaṭiye <hi rend="grantha">de</hi>va<hi rend="grantha">dā</hi>na Iṟaiyiliyākavum teṉkaraiyili<supplied reason="omitted">ṭ</supplied>ṭa nila
<lb n="17" break="no"/>ttil māṟiṉa nilam nikki nilainiṉṟa nilam paṉṉiruveliyum <hi rend="grantha">śrī</hi> koyilum tirumuṟṟamun tirunantavaṉamum maṭaviḷākamum Uṭpaṭa nilam Iruveliyum Ākap paḻam pāṭakappaṭi nilam pattoṉpatey Orumāvarai Araikkāṇiyum Ivvūril curukki paḻampaṭiye
<lb n="18"/>kulacekaramaṅkalameṉṉum <unclear>peya</unclear>rālāy Ivvāḻvāṟkey kārāṇ<supplied reason="omitted">mai</supplied> mitāṭci mikutikkuṟai vuḷḷaṭaṅkat tevatāṉa Iṟaiyiliyākavum Innilattukkup patiṉāṟāvatu mutal nālāṭṭai nāḷaikku Antarā<supplied reason="omitted">yam</supplied> tavirvatākavum nam variyilār Eḻutti<supplied reason="omitted">ṭ</supplied>ṭa Uḷvariyuṅ <supplied reason="omitted">kāliṅka</supplied>rāya
<lb n="19"/>ṉ Olaiyum potak kāṭṭaccoṉṉom <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> kalliluñ cempilum veṭṭikkoḷka veṉṟu tiruvāymoḻintaruḷiṉār <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ivai ḻuṉaiyataraiyaṉ Eḻuttu <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ivai parākkirama pāṇṭiya Uttara mantiri Eḻuttu <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied>
</p>

<p>This order was issued by the king to the <hi rend="italic">Śrīvaishṇavas</hi> of the Tiruchchakkarattāḻvār shrine granting exemption from certain taxes for four years from the 16th year onwards.</p>

<p>
<lb n="1"/>koneriṉmaikoṇṭāṉ pākaṉūrk kūṟṟattuc coḻāntakac catu<hi rend="grantha">rvve</hi>maṅkalattut tiruc cakkarattāḻvār koyiliṟ <hi rend="grantha">śrī</hi>vayi<hi rend="grantha">ṣa</hi>ṇavarkku <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ivāḻvārkkut tiruppaṭimāṟṟuḷ ḷiṭṭu veṇṭum nimantaṅkaḷukku Ivvāḻvār tirunāmattāl toṇṭaimaṇṭalattu mā
<lb n="2" break="no"/><supplied reason="omitted">ṅkāṭṭu nāṭṭu mā</supplied>ṅkāṭukiḻāṉ coḻamuttaraiyaṉ kācu kuṭuttu Ivvūr <hi rend="grantha">sabhai</hi>yār pakkal vaṭakarai yilun teṉkaraiyilum vilaikoṇṭu kuṭutta piramāṇappaṭi nilattu Ittevarkkut tiruppaṭi māṟṟuḷḷiṭṭu veṇṭum nimantaṅkaḷukku Iṟuppatākak kulacekaramaṅkalameṉṉum peyarāl patiṉoṉṟāvatu mutal tevatāṉa Iṟaiyiliyākap paḻa<supplied reason="omitted">m</supplied> pāṭakappaṭi teṉkaraiyiliṭṭa <unclear>ni</unclear>lam patiṉeḻe Orumāvarai Araikkāṇiyum carvvakkirutukkaḷ kārāṇmaiyākak koṇṭu kālukkumeṟ kāl kallip payireṟṟiṉāreṉṟum kālukkumeṟ kāl kallalākāteṉṟum Ivvūr <hi rend="grantha">sabhai</hi>yār namakku
<lb n="3" break="no"/>ccollik kāl tūrttamaiyil Innilam Ikkāl peṟāviṭil payireṟāteṉṟum In nilattile Añcey Orumāvarai Araikkāṇi nilam patiṉāṟāvatu mutal māṟit tiṟap pākki Innilattukkut talaimāṟu vaṭakaraiyil vilaikoṇṭuṭaiya nilamāy muṉpu tevatāṉa Iṟaiyili māṟit tiṟappāy Iṟuttu vanta nilattile Añce Orumāvarai Araikkāṇi nilan tiṟappāy Iṟuttu varuki<supplied reason="omitted">ṉ</supplied>ṟamai tavintu paḻampaṭiyey tevatāṉa Iṟaiyiliyākavum teṉkarai <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ni<supplied reason="omitted">la</supplied>ttil māṟiṉa nilam nikki nilai niṉṟa nilam paṉṉiruveliyum <hi rend="grantha">śrī</hi>kovilun tirumuṟṟamum tirunantavaṉamu maṭaiviḷākamum Uṭpaṭa nilam Iruveliyum Ākap paḻampāṭakappaṭi nilam pattoṉpate Orumāvarai Araikkāṇiyum Ivvūriṟ curukki<supplied reason="omitted">p</supplied> paḻampaṭi
<lb n="4" break="no"/>yey kulacekaramaṅkalameṉṉum peyarāl veṟu mutalāka Ivvāḻvārkkey kārāṇmai mitāṭci mikutikkuṟaivuḷḷaṭaṅkat tevatāṉa Iṟaiyiliyākavum Innilattukkup patināṟāvatu mutal n<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>lāṭṭai nāḷaikku Antarāyan tavirvatākavu miṭṭu nam variyilār Eḻuttiṭṭa Uḷvariyuṅ kāliṅkarāyaṉ Olaiyum <unclear>pota</unclear><supplied reason="omitted">kkāṭṭa</supplied>c coṉṉom <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> tāṅkaḷ Innilaṅ kaikkoṇṭu tiruppaṭimāṟṟuḷḷiṭṭu veṇṭum nimantaṅkaḷuñ cellappaṇṇak keḻvi
<lb n="5" break="no"/>ppaṭiyum Uḷvarippaṭiyum kallilum cempilum veṭṭik koḷvatu <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> patiṉāṟāvatu nāḷ nūṟṟeḻupattoṉṟināl Ivai parākkiramapāṇṭiya Uttaramantiri Eḻuttu <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied> 
</p>

<p>This copy was the order subsequently issued by Kāliṅgarāyaṉ to the <hi rend="italic">Śrīvaishṇavas</hi> and the <hi rend="italic">Dēvakaṉmis</hi> of the temple of Tiruchchakkarattāḻvār at Chōḷāntaka-chaturvēdimaṅgalam.</p>

<p>
<lb n="1"/>kāliṅkarācaṉ Olai <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> coḻāntakac catu<hi rend="grantha">rvvedi</hi>maṅkalattut tiruccakkaratirtta<supplied reason="omitted">t</supplied>tāḻvār koyiliṟ <hi rend="grantha">śrī</hi>vayiṣṇava vāriyaṉun tevakaṉmikaḷuṅkaṇṭu <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ivvāḻvāṟkut tiruppaṭi māṟṟuḷḷiṭṭu veṇṭum nimantaṅkaḷukkut tevatāṉa Iṟaiyiliyāṉa Ivvūr <hi rend="grantha">sabhai</hi>yār pakkal
<lb n="2"/>toṇṭai maṇṭalattup puliyūrk koṭṭattu māṅkāṭṭu nāṭṭu māṅkāṭu kiḻāṉ cittakuṭṭi mātavaṉāṉa coḻamuttaraiyaṉ Ivvāḻvār tirunāmattāl kācu kuṭuttu vilaikoṇṭu kuṭutta piramāṇappaṭi nilattukku teṉkarai parākkiramapāṇṭiyaṉ kaṭṭaḷaiyil kulacekara maṅkalameṉṉun tirunāmattāl yāṇṭu patiṉoṉṟāvatu veṟu piṟintu tevatāṉa Iṟai yiliyākap paḻampāṭakappaṭi Innilam patiṉeḻey Orumāvarai Araikkāṇiyil Ivvāḻvār
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 14.236 by <bibl><ptr target="bib:RamanathaAyyar1962_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Emmanuel Francis.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:RamanathaAyyar1962_01"/>
			<citedRange unit="page">141-143</citedRange>
			<citedRange unit="item">236</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
