<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 14.250: original edition by A. S. Ramanatha Ayyar</title>
				<title type="alt">No. 250. (A.R. No. 371 of 1929-30.) KAṬṬĀRIMAṄGALAM, TIRUCHCHENDUR TALUK, TIRUNELVELI DISTRICT. ON THE SOUTH WALL OF THE VĪRA-PĀṆḌYEŚVARA TEMPLE.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName ref="part:emfr">
						<forename>Emmanuel</forename>
						<surname>Francis</surname>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv14p1i0250</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>This record which begins with the usual historical introduction is dated in the <hi rend="bold">19th year and 500th</hi> day of <hi rend="bold">Jaṭāvarmaṉ Śrīvallabha</hi>, and was issued while he was seated on the throne called Kaliṅgattaraiyaṉ in his palace at Madurai in the subdivision Māḍakkuḷakkīḻ. On the representation of Sundara-Pāṇḍya, who is described as <hi rend="italic">‘nam-piḷḷai’</hi>, the lands in the village of Kaṭṭāṇimaṅgalam belonging to the temple of god Māṉavīra-viṇṇagar-Āḻvār in Māṉavīra-vaḷanāḍu were transferred as tax-free <hi rend="italic">dēvadāna</hi> for the expenses of worship, etc., in the temple of Vīrapāṇḍyēśvaram-Uḍaiyār of the village.</p>						

						<p>The second part of the record is the <hi rend="italic">uḷvari</hi> relating to the same transaction.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:emfr" when="0000-00-00" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
			<change who="part:mime" when="2025-05-06" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular"><!--Check script: Vaṭṭeḻuttu?-->

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> tevatāṉa Iṟaiyili Iṭṭapaṭi <g type="ddanda">.</g> tirumaṭantaiyum <hi rend="grantha">ja</hi>yamaṭantaiyum tiruppuyaṅkaḷi liṉitiruppa Iruṉilamum perumaiyeyta Eṇṭicaiyuṅ kuṭai niḻaṟṟa maṉṉava rellām vantiṟaiñca marapil vanta maṇimuṭi cūṭit teṉkumariyum vaṭakaṅkaiyun tiraik kaṭale Ellaiyākap pār muḻutuṅ kayalāṇai parantu ceṅkoluṭaṉ vaḷara maṉṉiya vira<hi rend="grantha">siṁhāsa</hi>ṉattu Ulakamuḻutuṭaiyāroṭum viṟṟiruntaruḷi māmu
<lb n="2" break="no"/>tal matikkulam viḷaṅkiya komutal koccaṭaiyapa<hi rend="grantha"><unclear>nma</unclear></hi>rāṉa <hi rend="grantha">tri</hi>puvaṉacca<hi rend="grantha">kra</hi>vaṟttikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>vallapa <hi rend="grantha">de</hi>vaṟkku yāṇṭu <num value="19"><g type="numeral">10</g> 9</num>- patāvatu nāḷ Aññūṟṟiṉāl māṭakkuḷakkiḻ maturaikkoyi luḷ ḷālaip paḷḷiyaṟ<unclear>ai</unclear>k kūṭattup piṭaṅ kaliṅkattarayaṉi leḻuntaruḷi Iruntu Amitakuṇavaḷa ṉāṭṭu kaṭṭāṇimaṅkalattu virapāṇṭī<hi rend="grantha">śvara</hi>muṭaiy<unclear>ār</unclear> koyilil tevakaṉmikaḷukkum <hi rend="grantha">śrī</hi>mā<hi rend="grantha">heśvara</hi>kkaṇkāṇi ceyvārkaḷukku ceyya tiruvāy moḻintaruḷiṉapaṭi <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Itte 
<lb n="3" break="no"/>vaṟkkut tiruppaṭimāṟṟuḷḷiṭṭu veṇṭum nimantaṅkaḷukku tevatāṉam Iṟaiyili Illai Eṉṟum Ivvūr māṉaviravaḷaṉāṭṭu māṉaviraviṇṇakarāḻvār tevatāṉa Iṟaiili tavirttu virapāṇṭī<hi rend="grantha">śvara</hi>muṭaiyāṟkku tevatāṉa Iṟaiyili peṟaveṇum Eṉṟu na(m)mapiḷḷai cuntara pāṇṭiyaṉ namakkuc colli varakkāṭṭiṉamaiyil Ivvūr māṉaviravaḷaṉāṭṭu māṉavira viṇṇakarāḻvār tevatāṉa Iṟaiyili tavirttu virapāṇṭī<hi rend="grantha">śvara</hi>mu
<lb n="4" break="no"/>ṭaiyāṟkkut tiruppaṭimāṟ ṟuḷḷiṭṭu veṇṭum nimantaṅkaḷukku Ivvūrp peruṉāṉ kellaik kuḷpaṭṭatu pattoṉpatāvutiṉ Etirāmāṇṭu mutal Antarāyamuṭpaṭa Iṟai yili Iṭṭu nam variyilār Eḻuttiṉā luḷvari taraccoṉṉo(ā)m <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ippaṭikku kallilum cempilum veṭṭi Ittevaṟkku tiruppaṭi māṟṟuḷḷiṭṭu veṇṭum niman taṅkaḷ cellappaṇṇuka veṉṟu tiruvāymoḻintaruḷiṉār <g type="pc"/> Ivai vaḻutiyarāyaṉa Eḻuttu <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied>
<lb n="5"/>Ivai vaṉṉāṭuṭaiyāṉ Eḻuttu <g type="pc"/>
<lb n="1"/>Ivai Antarāyamuṭpaṭa tevatāṉa Iṟaiyili Iṭṭappaṭik kuḷvari <g type="pc"/> Amitakuṇavaḷa ṉāṭṭu kaṭṭāṇimaṅkalattu virapāṇṭi<hi rend="grantha">śva</hi>ramuṭaiyāṟkku tiruppaṭimāṟ ṟuḷḷiṭṭu veṇ ṭum nimantaṅkaḷukku Iṟuppatāka māṉavira vaḷaṉāṭṭu vayirakamāṉa māṉaviraṉallū<supplied reason="omitted">r</supplied> māṉavira viṇṇakarāḻvār tevatāṉam Iṟaiyili māṟi yāṇṭu <num value="16"><g type="numeral">10</g> 6</num>- patāvatiṉ Etirāmāṇṭu mutal Ivvūr peruṉāṉ kellaiyum Antarāya muṭpaṭa
<lb n="2"/>tevatāṉa Iṟaiyili Iṭṭa Amitakuṇa vaḷaṉāṭṭu kaṭṭāṇimaṅkalam pattoṉpatāvatiṉ Etirāmāṇṭu mutal Antarāya muṭpaṭa tevatāṉa Iṟaiyili Iṭṭamaikku Ivai puravari ta<unclear>ṇaik</unclear>kaḷattu mukaveṭṭi ceruppāḻi kiḻavaṉ Eḻuttu <g type="pc"/> Ivai puravari tiṉaikkaḷattu nāyakam kappalūruṭaiyāṉ Eḻuttu <g type="pc"/> Ivai puravari tiṉaik kaḷattu ṉāyakam veḷuruṭaiyāṉ Eḻuttu <g type="pc"/> Ivai puravari tiṉaikkaḷattu nāyakam karumāṭaiyāṉ Eḻuttu <g type="pc"/>
<lb n="3"/>Ivai puravaritiṉaikkaḷattu nāyakam mukaveṭṭi kuḷattūruṭaiyāṉ Eḻuttu <g type="pc"/> Ivai virāṭa rā<hi rend="grantha">ja</hi>ṉ Eḻuttu <g type="pc"/> Ivai Ati<hi rend="grantha">ja</hi>yapāṇṭiyap <unclear>poṉ</unclear>paṟṟi viḻupparayaṉ Eḻuttu <g type="pc"/> Ivai villavarā<hi rend="grantha">ja</hi>ṉ Eḻuttu <g type="pc"/> Ivai puravaritiṇaikkaḷattu mukaveṭṭi veḷ maṅkalamuṭaiyāṉ Eḻuttu <g type="pc"/> Ivai Ivvūr nāṭu kiḻavaṉ Eḻuttu <g type="pc"/> Ivai tuvvūruṭaiyāṉ Eḻuttu Ivai puravaritiṉaikkaḷattu mukaveṭṭi ciṟukampūruṭaiyaraṉ Eḻuttu <g type="pc"/>
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 14.250 by <bibl><ptr target="bib:RamanathaAyyar1962_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Emmanuel Francis.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:RamanathaAyyar1962_01"/>
			<citedRange unit="page">153-154</citedRange>
			<citedRange unit="item">250</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
