<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>SII 12.245: original edition by V. Venkatasubba Ayyar</title>
                <title type="alt">No. 245. (A.R. No. 104 of 1934-35). CHIDAMBARAM, CHIDAMBARAM TALUK, SOUTH ARCOT DISTRICT. ON THE WEST WALL OF THE SECOND PRĀKĀRA IN THE NAṬARĀJA TEMPLE.</title>
                <respStmt>
                    <resp>author of digital edition</resp>
                    <persName ref="part:emfr">
                        <forename>Emmanuel</forename>
                        <surname>Francis</surname>
                    </persName>
                </respStmt>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <authority>DHARMA</authority>
                <pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
                <idno type="filename">DHARMA_INSSIIv12p0i0245</idno>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <repository>DHARMAbase</repository>
                        <idno/>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary>
                            
                            <p>This inscription, dated in the <hi rend="bold">36th year,</hi> registers an order of the officer <hi rend="bold">Vēṇāḍuḍaiyāṉ</hi> to the authorities of the temple at Chidambaram, to engrave an inscription on the ‘Vikkiramaśōḻaṉ-tirumāḷigai’, close to the record pertaining to the Brahmans of Irumarabuntūyya-Perumāḷ-chaturvēdimaṅgalam, a hamlet of Koṟṟaṅguḍi. The inscription now ordered to be engraved records grant of exemption from payment of taxes on 10 <hi rend="italic">vēli</hi> of land<note>The order of the <hi rend="italic">mūlaparishat</hi> regarding this land is found in No. 455 of 1902 (<hi rend="italic">S.I.I.</hi> Vol. VIII, No. 43), dated in the 36th year of Kōpperuñjiṅgadēva.</note> purchased and presented by a certain Aḻagiya Tiruvaiyāṟuḍaiyār belonging to the ‘Tirunāvukkaraśu-Teṉtirumaḍam’ situated in the street ‘Ambalanāyaka-perunteruvu’, to certain Brahmans whom he settle in the <hi rend="italic">agrahāra</hi> called Tillaināyaka-chaturvēdimaṅgalam and for offerings to the image of the god Kulōttuṅgaśōḻa-Viṉāyakappiḷḷaiyār set up by him at the <hi rend="italic">mugakkaṭṭaṇam</hi> on the east side of the temple. The Brahmans had to recite the Vēdas on important occasions such as when the processional image was taken out in procession in car and during the sacred bath of the deity in the temple and also to chant benedictory verses when it halted in the garden ‘Kulōttuṅgaśōḻan-<hi rend="italic">tiruttōppu</hi>’.</p>						                            
                        </summary>
                    </msContents>
                    <physDesc>
                        <handDesc>
                            <p/>
                        </handDesc>
                    </physDesc>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <revisionDesc>
            <change who="part:emfr" when="2025-05-01" status="draft">Further conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
            <change who="part:mime" when="2025-04-29" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
        </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text xml:space="preserve">
        <body>
            
            <div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">
                
                <p>
                    <lb n="1"/><hi rend="grantha">svasti śrī</hi> <seg rend="check"><hi rend="grantha">ḷa</hi></seg> <hi rend="grantha">sakalabhu</hi>vaṉacca<hi rend="grantha">kra</hi>vattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi> AvaṉiĀḷappiṟantārāṉa kopperuñciṅkatevaṟku yāṇṭu muppattāṟāvatu veṇāṭuṭaiyāṉ Olai <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> teṉṉavaṉpirammārāyarum <hi rend="grantha">ja</hi>yatuṅkappallavaraiyarum tillaiAmpalappallavaraiyarum Uṭaiyār tirucciṟṟampalamuṭaiyār koyil <hi rend="grantha">śrīmāheśva</hi>ra kaṇkāṇi ceyvārkaḷum
                    <lb n="2"/><hi rend="grantha">śrī</hi>kāriyañ ceyvārkaḷum cāmutāyañ ceyvārkaḷum koyilṉāyakañ ceyvārkaḷum tirumāḷi kaikkūṟu ceyvārkaḷum paṇṭārappottakamuṭaiyārkaḷum kaṇakkarum kaṇṭu viṭu tantatā vatu <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> nāyakar tiruttereḻuntaruḷumpotu tiruppuṟakkuṭaiyil <hi rend="grantha">Adhya</hi>yaṉam paṇṇi cevikkavum nāyakar kulottuṅkacoḻaṉ tiruttoppil EṟiAruḷiṉāl <hi rend="grantha">svasti</hi>
                    <lb n="3"/>colli cevikkavum Ittiruttoppil tirumañcaṇam paṇṇi Aruḷumpotu <hi rend="grantha">Adhya</hi>yaṉam paṇṇavum <hi rend="grantha">di</hi>va<hi rend="grantha">sa</hi>ṅkaḷukku piḷḷaiyār civapātacekaraṉ cittaittuṇaipperumāḷ Etirili coḻaṉ tiruna<supplied reason="omitted">n</supplied>tavaṉattu tiruppālikai valañceyya Eḻuntaruḷiṉāl <hi rend="grantha">mṛTgraha</hi>ṇam paṇṇavum Etirilicoḻaṉ tiruna<supplied reason="omitted">n</supplied>tavaṉattu melpakkattu tillaināyakaccaruppeti
                    <lb n="4" break="no"/>maṅkalam Eṉṉum tirunāmattāl tiruvaiyāṟuṭaiyār vaitta Akarattu <hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇarkkup perum paṟṟappuliyūrp piṭākaikaḷil Ivar pala<supplied reason="omitted">r</supplied> pakkalilum vilaikoṇṭu kuṭutta nilamum Inta <hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇar pala<supplied reason="omitted">r</supplied> pakkalum <hi rend="grantha">dā</hi>namāka peṟṟa nilamum Uḷppaṭa nilam Oṉpataraiyum Ampala nāyakap perunteruvil tirunāvukkaracu teṉtirumaṭattu Uṭaiyār Aḻakiya tiruvai
                    <lb n="5" break="no"/>yāṟuṭaiyār tirukkoyil kiḻpakkattu mukakkaṭṭaṇattu Eḻuntaruḷi Irukkum kulottuṅkacoḻa viṉāyakappiḷḷaiyārai rācākkaḷtampirāṉ tiruvitiyil nāyakar Eḻuntaruḷit tirukkaṇ cātti Aruḷum nā<supplied reason="omitted">ṭ</supplied>kkaḷi<supplied reason="omitted">l</supplied> tirukkāṭcci cevikkavum tiruppaṇṇikāram Amutu ceyyavum Ivarkoṇṭu viṭṭa nilam Araiyum Āka nilam patiṟṟiveliyum mulaparuḻaiyār Eḻutiṉa ma<hi rend="grantha">hā</hi>
                    <lb n="6" break="no"/><hi rend="grantha">sabhā</hi> niyokappaṭiye koyil <unclear>kuṭimai</unclear> tiruvaraṅku vi<unclear>ni</unclear>yokam paḻavarici Uḷḷiṭṭaṉa tavirva tākavum vikkiramacoḻaṉ tirumāḷikaiyil koṟṟaṅkuṭi<supplied reason="omitted">yi</supplied>l Irumarapuntuyyaperumāḷ carup petimaṅkalattu<note n="153-2">See <hi rend="italic">S.I.I.</hi> Vol. VIII, Nos. 47 and 48.</note> <hi rend="grantha">brāhma</hi>ṇarkku kalveṭṭiṉa Iṭattukku Aruke kalveṭṭavumaṭavatākap paṇ ṇuvate <supplied reason="undefined"><g type="danda">.</g></supplied> Ivai veṇāṭuṭaiyāṉ Eḻuttu Eṉṟu pukunta Evaṟtiṭṭiṉpaṭi kalveṭṭiyatu <g type="pc">.</g> 
                </p>
                
            </div>
            
            <div type="apparatus">
                
            </div>
            
            <div type="commentary">
                
            </div>
            
            <div type="bibliography">
                
                <p>Digital edition of SII 12.245 by <bibl><ptr target="bib:VenkatasubbaAyyar1943_01"/></bibl> converted to DHARMA conventions by Emmanuel Francis.</p>
                
                <listBibl type="primary">
                    
                    <bibl n="SII">
                        <ptr target="bib:VenkatasubbaAyyar1943_01"/>
                        <citedRange unit="page">153</citedRange>
                        <citedRange unit="item">245</citedRange>
                    </bibl>
                    
                </listBibl>
                
                <listBibl type="secondary">
                    
                    <bibl/>
                    
                </listBibl>
                
            </div>
            
        </body>
    </text>
</TEI>
