<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 26.422: original edition by P. R. Srinivasan</title>
				<title type="alt">No. 422. (A.R. No. 401 of 1909.) SIDDHALIṄGAMAḌAM, TIRUKKOYILUR TALUK, SOUTH ARCOT DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv26p0i0422</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Same wall as above.</p>						

						<p><hi rend="bold">Parakēsarivarman</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Tribhº Vikramachōḷadēva: Year 15 = 1132-33 A.D.</hi></p>						

						<p>This inscription contains the <hi rend="italic">praśasti</hi> of the king commencing with <hi rend="italic">pūmādu puṇara puvimādu vaḷara,</hi> etc. It mentions the queen Tiribuvaṉamuḻuduḍaiyāḷ.</p>						

						<p>It records the gift of two <hi rend="italic">vēli</hi> of land, after purchase, as <hi rend="italic">iṟaiyili dēvadāna</hi> for worship and offerings to the image of the goddess of the holy bed-room in the temple of the god Tiruppulippagavadēvar in Śiṟṟiṅgūr, a <hi rend="italic">brahmadēyam</hi> in Kuṟukkaik-kūṟṟam in Miḷāḍu in Irājarāja-vaḷanāḍu, by a certain Āḷavandāḷ, daughter of Malaiyamāṉ Nānūṟṟuvaṉ Malaiyan <hi rend="italic">alias</hi> Irājēṉdiraśōḻach- chēdiyarāyan of Kiḷiyūr in Tirumuṉaippāḍi-Dāma-nāḍu, and wife of Malaiyamān Irāman Śūṟṟiyan <hi rend="italic">alias</hi> Irājēndiraśōḻa Malaiyakularāyan of the same place. It is stated that she caused the above-mentioned image to be set up for the merit of her mother <hi rend="italic">(āchchi)</hi> Uḍaiyān Sūryadēvi <hi rend="italic">alias</hi> Niṟaitavañjeydāḷ. It is stated that the land was purchased by Āḷavandāḷ through Vikiramaśōḻachēdiyarāyaṉ, son of Irājavirājēndiraśōḻach-chēdiyarāyaṉ. Of the two <hi rend="italic">vēli</hi> of land, one <hi rend="italic">vēli</hi> in Śiṟṟiṅgūr was to be a <hi rend="italic">kuḍi-nīṅgā dēvadāna</hi> and to be cultivated by the <hi rend="italic">sabhai</hi> of the place who should pay the income to the god. It is stated that the donor also gave two <hi rend="italic">kāśu</hi> to the <hi rend="italic">sabhai</hi> in this connection.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g></supplied></hi> pūmātu puṇarap puvimātu vaḷara nāmātu viḷaṅka <hi rend="grantha">ja</hi>yamātu virumpat tantiruppatumalar maṉnavar cūṭa manniyavurimaiyāl maṇimuṭicūṭic ceṅkolceṉṟu ticaitoṟum vaḷaṟppa veṅkalinikki me<unclear>yyaṟan taḻaippakkali</unclear>ṅka miriyakkaṭal malai Utaitu <unclear>valaṅkoḷḷ</unclear>āḻivarai yāḻi naṭātti Irucuṭaraḷavum Oru kuṭai niḻaṟṟac cempon vira<hi rend="grantha">siṁhāsa</hi>nattut tiripuvaṉamuḻutuṭaiyāḷoṭum viṟṟiruntaruḷiya kopparake<hi rend="grantha">sa</hi>ripa<hi rend="grantha">nma</hi>rāna tiripuvanaccakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">śrī</hi>vikkiramacoḻa<hi rend="grantha">de</hi>vaṟku yāṇṭu patinañcāvatu
<lb n="2"/>Irā<hi rend="grantha">ja</hi>rā<hi rend="grantha">ja</hi>vaḷanāṭṭu milāṭāṉa kuṟukkaikkūṟṟattu <hi rend="grantha">brahmade</hi>yañ ciṟṟiṅkūr Uṭai yār tiruppulippakavatevaṟku tirumuṉaippāṭit tāmanāṭṭukkiḷiyūr malaiyamāṉ nānūṟṟuvaṉ malaiyanāṉa Irā<hi rend="grantha">je</hi>ṉtiracoḻaccetiya rāyan makaḷ Ikkiḷiyūr malaiyamānar Irāman cūṟṟiyanāṉa Irā<hi rend="grantha">je</hi>ntiracoḻamalaiyakularāyanakamuṭai yāḷ Āḷavantāḷ taṅkaḷ Ācci Uṭaiyān cūriyateviyāṉa niṟaitavañcey tāḷukkāka Eḻuntaruḷu tiruppaḷḷiyaṟai nācciyāṟku tiruppaṭi māṟṟuḷḷi
<lb n="3" break="no"/>ṭṭa nimaṉtaṅkaḷukkut tevatāṉamāka Irā<hi rend="grantha">ja</hi>virā<hi rend="grantha">je</hi>ntiracoḻaccetiyarāyan makan <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> <unclear>yā</unclear>ṉa vikkiramacoḻaccetiyarāyaṉaiyiṭṭu Ivvāḷavantāḷ Iṟaiyili tevatāṉamākak koṇṭu viṭuvitta nilattukku kiḻpāṟkellai tiruppulippakavavatikku meṟku <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> ppumālai taṭiyiraṇṭukku meṟkut tenpāṟkellai turavoṭu cekkum marutaṅkaḻanikkum karuppukkālukkum Aracaṅkuṇṭilukkum viḷā<supplied reason="omitted">ka</supplied>ttukkālukkum naṭakkālukkum taṇṇāmpaṟavaikkum kuṇṭikai mukkukkuṭi Iṭai
<lb n="4" break="no"/>peruceykkum kamukaṭikkum vaṭakkum melpāṟkellai taṇṇāmpaṟavaikku nirpāyn <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> kkālukkuk kiḻakkum vaṭapāṟkellai Aiymperuṅkālukkut teṟkum Āka Ivvicain=ta nāṟperellaiyil Uḷḷakappaṭṭa nilam Oru veliyum kuṭiniṅkāt tevatānamāy Icciṟṟiṅkūril <hi rend="grantha">sabhai</hi>yārey Uḻutu tevaṟkukkaṭamai Iṟukka kaṭavā<supplied reason="omitted">r</supplied>kaḷākavum tiruppulippakavavatikkuk kiḻakku viṭṭa nilattukku kiḻpāṟkellai talaippāṭakattukku nirpā<supplied reason="omitted">y</supplied>n=ta kaṇṇikkālukku meṟkum tenpāṟku E
<lb n="5" break="no"/>llai nārāṇataṭi Iraṇṭukkum pirappañcey teṟkil taṭikkum Aimperuṅkālukku vaṭakkum melpāṟkkellai tiruppulippakavatikku kiḻakkum vaṭapāṟkellai putut tiruttukkum Ūḷaikkum tirunilakaṇṭanukkum caṭaiyanārmeṭṭukku teṟkum Āka Ivvicainta nāṟpperellai yuḷḷakappaṭṭa nilam Oru veliyum Āka nilam Iru veli Iṉnilam Iruvelikkum Ivvūr <hi rend="grantha">sabhai</hi>yāṟku Iṭṭa kācu Iraṇṭu In nilam cantirātittavaṟ celvatāka ceyvittāḷ kiḷiyūr malaiyamāna Irāman cūṟṟiyanāna Irā<hi rend="grantha">jentra</hi>coḻamalaiyaku
<lb n="6" break="no"/>larā<hi rend="grantha">ja</hi>ṉ Akamuṭaiyāḷ Āḷavantāḷ Itu pa<hi rend="grantha">nmāheśvararakṣai <g ref="sym:doubleBar" type="punctuation">.</g>§</hi> 
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 26.422 by <bibl><ptr target="bib:Srinivasan1990_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Srinivasan1990_01"/>
			<citedRange unit="page">274-275</citedRange>
			<citedRange unit="item">422</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
