<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 26.532: original edition by P. R. Srinivasan</title>
				<title type="alt">No. 532. (A.R. No. 504 of 1909.) PUDUPĀḶAIYAM, SRIVILLIPUTTUR TALUK, RAMANATHAPURAM DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv26p0i0532</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>East wall of the same temple.</p>						

						<p><hi rend="bold">Māṟavarman</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Tribhº Sundarapāṇḍyadēva II: Year 11, day 590 = 1248-49 A.D.</hi></p>						

						<p>This inscription is damaged in some places.</p>						

						<p>It contains the <hi rend="italic">praśasti</hi> of the king commencing with <hi rend="italic">Pūmalar tiruvuṁ poru śeya maḍantaiyum,</hi> etc., and mentions the queen Ulagamuḻuduḍaiyāḷ. It states that the king was sitting on the couch called Maḻavarāyaṉ in the sleeping apartment of the palace in Māḍakkuḷakkīḻ Madurai.</p>						

						<p>It is stated that the king, at the request of Ayyaṉ Maḻavarāyar, gave land, 12 <hi rend="italic">mā</hi> in extent, as tax-free <hi rend="italic">maḍappuṟam</hi> in favour of Īśāṉadēvar, a disciple of the <hi rend="italic">āchārya</hi> of the Tiruvārūr <hi rend="italic">Kṛishṇa-Gōlaḵi-maṭha,</hi> and his disciples, residing in the <hi rend="italic">Eṉakkunallaperumāl-maḍam,</hi> caused to be built by a certain Oruvāṟuṇarndāṉ Eṉakkunallaperumāḷ of Rājavallapuram on the south-eastern side of the eastern entrance at Karuṅguḷam <hi rend="italic">alias</hi> Śātavāśakanallūr in Veṇbaikkuḍināḍu. It is also stated that the gift-land belonged to a certain Dēvaṉ Paraśirāmaṉ <hi rend="italic">alias</hi> Pāṇḍyadēvaṉ and that the tax-free gift should take effect from the 11+1st year in the reign of the king, and that the income as detailed below derived from the land should be paid to the above-mentioned <hi rend="italic">maṭha</hi> Quarter <hi rend="italic">kāśu</hi> in respect of certain specified levies, 6 <hi rend="italic">kalam</hi> of paddy per unit of a certain kind of land (name lost), land 3/4 <hi rend="italic">kalam</hi> of paddy per piece where <hi rend="italic">kuṟuvai</hi> was grown, 1(1/2) <hi rend="italic">kalam</hi> of paddy per piece where <hi rend="italic">Aippaśi-kuṟuva</hi> was grown, 1(1/4) <hi rend="italic">kalam</hi> of paddy per piece where Tulā ••• was grown, and two <hi rend="italic">drammas</hi> per piece where gingelly, and cereals like <hi rend="italic">varahu,</hi> etc., were grown.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-03-17" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">svastiśrī <supplied reason="undefined"><g type="ddanda">.</g></supplied></hi> pūmalar tiruvum poruceyamaṭantaiyun tāmaraikkuvimulaic ceyappuyat tiruppa vetanāvil veḷḷitaṭṭāmaraik kātalmātu kaviṉ peṟat tiḷai
<lb n="2" break="no"/>ppa veṇṭiraiyuṭutta maṇṭiṇi tākkaittiru nilamaṭantai yurimayiṟ <gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> kaḷippac camaiyamu nitiyun tarumamun taḻaippa yimaiyavar viḻākkoṭiyiṭantoṟu meṭuppak karu <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> 
<lb n="3"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> yararuntoḻil veḻvicceṅkaṉal vaḷaraccurutiyun tamiḻuñ col vaḷaṅ kulavapporutiṟavāḻi pūtalañ cūḻatara Orukai yirucevi mummata nāṟkoṭṭayirāpatamutal
<lb n="4"/>ceytikkoṟṟat teṇṭicai yāṉai yerutta merikkaṇṭa nāṭemateṉak kayal kaḻikūrak kocalan tuḷuvaṅ koṅku kiraṅ kuccaram pocaḷa <unclear>ma</unclear>ka
<lb n="5" break="no"/>tam poppaḷam puṇṭaraṅ kaliṅkamiḻaṅ kaṭāraṅ kauṭan teliṅkañ coṉaṅkañ ciṉa mutalāya vitimuṟai tikaḻa vevveṟu vakutta mutunilakkiḻamaiyil muṭipuṉai ve
<lb n="6" break="no"/>ntaṟ korutaṉināyakaṉeṉṟulakettat tirumuṭi cūṭic ceṅkoloccik koṟṟattaraḷak kuḷirkuṭai niḻaṟ kiḻkkaṟṟaikkavari kāvalar vica viṭukatir navamaṇivira- <hi rend="grantha">siṅhāsa</hi>ṉattuṭaṉ muṭi cūṭiyuyar kulattiruveṉā
<lb n="7"/>matumalaṟ karaṅkuvittup pāttipar maṅkaiyar tiraṇṭu vaṇaṅkuñ ceṉṉiyilc cuṭaroḷi mauliyiṟ cuṭaroḷi meliṭac civanta Iṇaimalar ciṟaṭik kamala matukaraṅ kamalameṉṟaṇukum Ulaka muḻutuṭai
<lb n="8" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> runtaruḷiya māmutal matikkulam viḷakkiya komutaṟ komāṟapaṉmarāṉa <hi rend="grantha">[tribhu</hi>va<hi rend="grantha">]</hi>ṉacakkaravattikaḷ <hi rend="grantha">śrīsundara</hi>pāṇṭiyatevaṟku yāṇṭu patiṉoṉṟu nāḷ Aiññūṟṟut toṇṇūṟṟiṉāl
<lb n="9"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> māṭakkuḷakkiḻ maturaikkoyilp paḷḷiyaṟaik kūṭattu paḷḷippiṭa maḻavarāyaṉil Eḻuntaruḷiyiruntu veṇpaikuṭi nāṭṭuk karuṅkuḷamāṉa cātavācakanallūṟ pāvaṉaṅkaḷi
<lb n="10" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> l kiḻaittiruvācalukkun teṉkiḻakkāka ceyvitta Eṉakku nallaperumāḷ maṭattu vattikkum tiruvārūr k<hi rend="grantha">raṣṇa</hi> koḷakimaṭattu Ācāriyar <hi rend="grantha">śiṣya</hi>ril Īcāṉatevarum Avar cantāṉattut tapa<hi rend="grantha">sya</hi>
<lb n="11" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> taruḷiṉapaṭi Ivaṟkum Ivar <hi rend="grantha">sa</hi>n=tāṉattut tapa<hi rend="grantha">sya</hi>ṟkum <hi rend="grantha">bhoja</hi>ṉam Uḷḷiṭṭu veṇṭuvaṉavukku <hi rend="grantha">rāja</hi>vallapurattu Oruvāṟu Uṇarn=tar Eṉakku nallaperumāḷāṉa tamiḻppallavaraiyar perāl ceyvitta
<lb n="12"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ṭṭuk karuṅkuḷamāṉac cātavācakanallūr tevaṉ paracirāmaṉāṉa pāṇṭiya tevaṉukkuc cātavācakanallū<supplied reason="omitted">r</supplied> mepāl karuṅkuḷattil kāṇiyāṉa muṉṟāṅkaṇṇāṟṟu nāccivayakkal taṭi Oṉṟu nilam mukkāṇi mun
<lb n="13"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> lum Itaṉ kiḻakkuttaṭi Oṉṟu nilam kāṇiyaraikkāṇi muntirikaik kiḻaraiyeyaraikkālum Itaṉ vaṭakkut taṭi nālu nilam kāṇiyaraikkāṇi kiḻaraikkālum Āṟāṅkaṇṇāṟṟuttaṭi Oṉṟu nilam
<lb n="14"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> lum kaṅkaṉ vayakkal taṭi Oṉṟu nilam mukkāṇi yaraikkāṇi muntirikaikkiḻeḻu māvaraiyum Āka nilam muṉṟumāmuntirikaik kiḻaraiyum Ivvūr vaṭapāl Ātiyūṟ kuḷattil Iraṇṭāṅ kaṇṇāṟṟut tevaṉ 
<lb n="15"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Orumā muntirikaikkiḻ mukkāle mākāṇiyum muṉṟāṅ kaṇṇāṟṟu yātavarāyaṉ ceykku vaṭakiḻakkut taṭi Iraṇṭu nilam Araikkāṇi muntirikaik kiḻmukkālum Itaṉ meṟkut taṭi Ira
<lb n="16" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> tirikaik kiḻaraikkālum Itaṉvaṭakkut taṭi muṉṟu nilam Araikkāṇik kiḻaraiye yaraikkālum <unclear>puḷi</unclear>kkukkiḻakku vayakkalukku<unclear>t</unclear> teṟku taṭi Oṉṟu nilam Araikkāṇi muntirikai kiḻ mākā
<lb n="17" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> kāṇikkiḻeḻumāvaraiyum Ivvūr melpāl putukkuḷattu mutaṟ kaṇṇāṟṟu Āṉaiyāṇṭāṉ taṭikkut teṉkiḻakkuk karuṅkuḷattukku nir pāykiṟa kālukkuk kiḻak cemmoṭi vā<supplied reason="omitted">y</supplied>kkālukku meṟkum taṭipala
<lb n="18"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> lum Āka nilam Araiyum kaṟkayattuppaṟṟi Āṟṟukkut teṟkut toṭṭa nilam Iraṇṭu māvum Āka nilam Araiyeyiraṇṭumāvum patiṉorāvatiṉetirāmāṇṭu mutal mutal maṭappuṟa yiṟaiyili yiṟuppatākavum Iṟukkumiṭattu
<lb n="19"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> mutaruvatāṉa Accum kāriyavārāṭciyum veṭṭipāṭṭamum pañcupīli cantuvikkirakappeṟum vācalpeṟum Ilāñciṉaippeṟum poṉvariyum maṟṟum Eppeṟpaṭṭaṉavum Uṭpaṭa māttāl kācu kālum payi
<lb n="20" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> māttāl Ivvūṟ kaṭamai yiṟukkuṅkālāl nellu Aṟukalamum kuṟuvai viḷainta nilattukku Ivvaricaiyi<unclear>l</unclear> Oṉṟu mukkālum Aṟpacik kuṟuvai viḷainta nilattukku Oṉṟu pātiyum tulā
<lb n="21" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> Oṉṟukālum Eḷ varaku tiṉaippullu Iṟuṅku viḷainta nilattukku māttāl tiramam Iraṇṭum Āka Ivvāṇṭu mutal Iṟuppatāka Iṟai kaṭṭappeṟa veṇumeṉṟu Aiyyaṉ maḻavarāyar namakku coṉṉamaiyi
<lb n="22" break="no"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> rur k<hi rend="grantha">raṣa</hi>ṇamaṭattu Ācāriyar ci<hi rend="grantha">ṣya</hi>ril Eṅkaḷ tevarum Ivar <hi rend="grantha">sa</hi>n=tāṉattut tapa<hi rend="grantha">sya</hi>ṟkum <hi rend="grantha">bhoja</hi>ṉa muḷḷiṭṭu veṇṭu<unclear>vaṉak</unclear>ku Irā<hi rend="grantha">ja</hi>vallapurattu Oruvāṟuṇarntāṉ Eṉakkunallaperumāḷāṉa ta <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="23"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> kku veṇpaikkuṭināṭṭu karuṅkuḷamāṉa cātavācakanallūr tevaṉ paracirāmaṉāṉa pāṇṭiyatevaṉukkuc cātavācakanallūr mel pāl karuṅkuḷattil kāṇiyāṉa muṉṟāṅ kaṇṇāṟṟu nāccāṉ vayakkal <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="24"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> rayeyaraikkālum Itaṉ kiḻakkut taṭi Oṉṟu nilam kāṇiyaraikkāṇi muntirikaik kiḻaraiye yaraikkālum Itaṉ <gap reason="lost" quantity="2" unit="character"/> kku taṭi nālu nilam kāṇiyaraikkāṇik kiḻaraikkālum <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> ṅkaṇṇāṟṟut taṭi Oṉṟu nilam <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="25"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> yakkal taṭi Oṉṟu nilam mukkāṇi Araikkāṇi muntirikaik kiḻeḻumāvaraiyum Āka nilam muṉṟu mā muntirikaik kiḻaraiyum Ivvūr vaṭapāl Ātiyūr kuḷattil Iraṇṭāṅ kaṇṇāṟṟu tevaṉ vayakkal
<lb n="26"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ḻ mukkāle mākāṇiyum muṉṟāṅ kaṇṇāṟṟu yātavarāyaṉ ce<supplied reason="omitted">y</supplied>kku vaṭakiḻakku taṭi Iraṇṭu nilam Araikkāṇi muntirikaik kiḻ mukkālum Itaṉ meṟkut taṭi Iraṇṭu nilam kāṇi Araikkāṇi muntirikiḻ <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="27"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ṉṟu nilam Araikkāṇik kiḻaraiye Araikkālum puḷikkuk kiḻakku vāykkālukkut teṟku taṭi Oṉṟu nilam Araikkāṇi muntirikaikkiḻ mākāṇiyum Āka nilam Iraṇṭumā Araikkāṇik kiḻeḻumā <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="28"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ḷattu mutaṟ kaṇṇāṟṟu Āṉaiyāṇṭāṉ taṭikkut teṉkiḻakkuk karuṅkuḷattukku nirppāykiṟa kālukkuk kiḻakkum cemmoṭi vāykkālukku meṟku taṭi pala nilam nālumā mukkāṇi kiḻaraikkālum <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="29"/>ṟṟukkut teṟkut toṭṭa nilam Iraṇṭumāvum Ākanilam Araiye Iraṇṭumāvum patiṉ Oruvatiṉetirāmāṇṭu mutal maṭapuṟa Iṟaiyili yiṟuppatākavum Iṟukkumiṭattuk kaṭamai
<lb n="30"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> tāṉa Accum kāriyavārāṭciyum veṭṭipāṭṭamum pañcupili cantuvikkirakappeṟum vācalpeṟum Ilāñciṉaipeṟum poṉvariyum maṟṟum Eppeṟpaṭṭaṉavum Uṭpaṭa māttāl kā<unclear>cu</unclear> 
<lb n="31"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> lattukkuk kaṭamai māttāl Ivvūrk kaṭamai yirukkuṅkālāl nellu Aṟukalamum kuṟuvai viḷainta nilattukku Ivvaricaiyil Oṉṟu muk kālum Aṟpacik kuṟuvai viḷainta nila
<lb n="32"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> ttu viḷainta nilattukku Oṉṟukālum Eḷ varaku tiṉaippul Iṟuṅku viḷainta nilattukku māttāl tiramam Iraṇṭum Āka Ivvāṇṭu mutal Iṟuppatāka namvariyilār Eḻuttiṭṭa Uḷvariyu <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> 
<lb n="33"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> kaikkoṇṭu Ippaṭi ca<hi rend="grantha">ndrā</hi>tittavaṟ celvatāka kallilum cempilum veṭṭivittuk koḷkaveṉṟu tiruvāymoḻintaruḷiṉār vai tirumallināṭṭu taṭaṅkaṉṉic ciṟṟūruṭaiyā
<lb n="34"/> <gap reason="lost" quantity="10" unit="character"/> kurukulattaraiyaṉ Eḻuttu Ivai cevvirukkaināṭṭu <gap reason="lost" quantity="4" unit="character"/> nallūr Araiyaṉ viratamuṭittāṉāṉa pallavarai(ā)yaṉeḻuttu §
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 26.532 by <bibl><ptr target="bib:Srinivasan1990_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Srinivasan1990_01"/>
			<citedRange unit="page">359-362</citedRange>
			<citedRange unit="item">532</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
