<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>SII 26.553: original edition by P. R. Srinivasan</title>
				<title type="alt">No. 553. (A.R. No. 523 of 1909.) TENKĀŚI, TENKASI TALUK, TIRUNELVELI DISTRICT.</title>
				<respStmt>
					<resp>author of digital edition</resp>
					<persName>
						<name>DHARMA team</name>
					</persName>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris, CEIAS</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSSIIv26p0i0553</idno>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary>

						<p>Same wall.</p>						

						<p><hi rend="bold">Aḻagaṉ Perumāḷ</hi> <hi rend="italic">alias</hi> <hi rend="bold">Kulaśēkharadēva: Ś, 1395 and year 2+42, Makara (Tai) 7, śu. 15, Monday, Puṇarpūśam = 1474 A.D., January 3.</hi></p>						

						<p>This inscription is engraved in Tamil and Grantha characters.</p>						

						<p>It refers to the various items of temple building work including the building of the main shrine from <hi rend="italic">upāna</hi> to <hi rend="italic">stūpi</hi> and <hi rend="italic">gōpura</hi> of the temple of the god Viśvanātha in Dakshiṇa-kāśi (Teṉkāśi) on the northern bank of the Chitrānadī in Teṉṉāri nāḍu, done in former days by Arikēsari Parākrama-pāṇḍyan and to the building of an <hi rend="italic">Olakka-maṇḍapa</hi> (i.e., the hall of audience) by Aḻagaṉ-Perumāḷ <hi rend="italic">alias</hi> Kulaśēkaradēvaṉ in his own name. It records also the grant of lands and house-sites as <hi rend="italic">iṟaiyili</hi> to three <hi rend="italic">Brāhmaṇas</hi> appointed to look after some specified item of worship and service in the temple.</p>						

						</summary>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p/>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:mime" when="2026-05-05" status="draft">Conversion of digital encoding to DHARMA encoding scheme according to EGD (Encoding Guide for Diplomatic Editions)</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">
		<body>

<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:vernacular">

<p>
<lb n="1"/><hi rend="grantha">śubhamastu saṇḍāryya me</hi>ta<hi rend="grantha">t sa</hi>tta<hi rend="grantha">m samasta suramaulibhiḥ śāsa</hi>na<hi rend="grantha">m viśva nāthasya śambhorjja</hi>yati<hi rend="grantha"> śāśvatya <g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g> Aradicaṇḍeśvarā</hi>jñeya<hi rend="grantha">m <g ref="sym:bar" type="punctuation">.</g> śakābtam</hi> Āyirattu muṉṉūṟṟut toṇṇūṟṟu Añciṉ meṟcellā niṉṟa nam kumāraṉ kulacekara tevaṟku yāṇṭu Iraṇṭāvatiṉ Etir nāṟpattu Iraṇṭāvatu <hi rend="grantha">makara</hi> ñāyaṟṟu Eḻāntiyatiyum <hi rend="grantha">paurṇai</hi>yum <hi rend="grantha">soma</hi>vā<hi rend="grantha">ra</hi>mum peṟṟa puṇarpūcattu nāḷ teṉṉārināṭṭu <hi rend="grantha">citra</hi>na<hi rend="grantha">di</hi> Utta<hi rend="grantha">ra</hi>tīrattu <hi rend="grantha">dakṣi</hi>ṇa<hi rend="grantha">kāśi</hi>yil muṉṉāḷ nam kumāraṉ <hi rend="grantha">harikesari de</hi>vaṉāṉa <hi rend="grantha">parā</hi>k<hi rend="grantha">ramapāṇḍyade</hi>va<hi rend="grantha">n</hi> nam
<lb n="2"/>Ālayam Upānā<hi rend="grantha">di stūp<choice><sic>a</sic><corr>ā</corr></choice>nta</hi>mum <hi rend="grantha">gopurā</hi>n=tamum maṟṟumuḷḷa Ālaiyaṅkaḷuṅ kuṟaitirttu namakku nityanai<hi rend="grantha">mi</hi>ttikaṅkaḷukku veṇṭum paṟṟukkaḷum viṭṭu <hi rend="grantha">Arcca</hi>kar mutalāyuḷḷa kāṇiyāḷaraiyuṅ kaṟpittu naṭantu potukacceyte nam kumāraṉ Aḻakaṉ perumāḷāṉa kulacekaratevaṉ namakku Olakkamaṇṭapamum taṉ perāle paṇiceyvittut tantu Eṭṭāmpaṅku ka<hi rend="grantha">rmadi</hi>yāka <hi rend="grantha">kāśyapagotra</hi>ttu <hi rend="grantha">bodhā</hi>yana<hi rend="grantha"> sūtra</hi>ttu <hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha">śara</hi>ṇi<hi rend="grantha">śvara</hi>muṭaiyāṉ vi<hi rend="grantha">kramapāṇḍyabhaṭṭa</hi>ṉaiyum Oṉpatām paṅku <hi rend="grantha">karmmi</hi>yā<hi rend="grantha">ka phā</hi>ra<hi rend="grantha">dvāja gotra</hi>ttu <hi rend="grantha">bodhā</hi>yana<hi rend="grantha"> sūtra</hi>ttu mutaliyāṉa <hi rend="grantha">sundarapāṇḍya bhaṭṭa</hi>ṉaiyum Oṉpatāmpaṅku <hi rend="grantha">kkarccaka</hi>nākak kaṟpitta
<lb n="3" break="no"/><hi rend="grantha">kāśyapagotra</hi>ttu <hi rend="grantha">bodhā</hi>yana<hi rend="grantha"> sūtra</hi>ttu Aḻutakaṇāṟṟiṉāṉ <hi rend="grantha">puṣpa</hi>vana<hi rend="grantha"> bhaṭṭa</hi>ṉaiyuṅ kaṟpittu taṉ Olaiyuṅ kuṭuttu nammuṭaiya Olaiyuṅ kuṭukkaveṇum Eṉṟu nammuṭaṉ collukaiyil nāmum nam <hi rend="grantha">gau</hi>riyuṭaṉ Iruntu Ivvaṉai varaiyuṅ kaṟpittu Eṭṭām paṅku ka<hi rend="grantha">rmmi</hi>yākak kaṟpitta <hi rend="grantha">śi</hi>va<hi rend="grantha">śara</hi>ṇī<hi rend="grantha">śvara</hi>muṭaiyāṉ vi<hi rend="grantha">kramapāṇḍya bhaṭṭa</hi>ṉukku viṭṭa <hi rend="grantha">pañcaprākāram</hi> melaivitiyāṉ kācikku vāyattāṉ perunteruvil meṟciṟaku <hi rend="grantha">ga</hi>ṇapati Ālaiyattukkut teṟkup patiṉ mūṉṟu muḻattiṉāl Iraṇṭāmaṉai Oṉṟum toṭṭak kūṟum Āṟṟaṅkaraiyil toṭṭakkūṟum teṉ
<lb n="4"/>Ārināṭṭuk kuṉṟakkuṭipaṟṟil naṭuviṟ kārpuravil Irupattoraṭikkolāl Ivvāṇṭu pacāṉamutalukku kārpacāṉam payiṟ ceytu koḷḷumpaṭi nam kaṇṭuḻavu tiṟantu Iṟaiyiliyāka Orumā Arainilamum viṭṭu Uṭamai niṅkalāka nāḷ Oṉṟukku Irunāḻi Ariciccoṟum kaṟpittu Oṉpatāmpaṅku <hi rend="grantha">karmmi</hi>yākakkaṟpitta mutaliyāṉa <hi rend="grantha">sundarapāṇḍya bhaṭṭa</hi>ṉukku viṭṭa <hi rend="grantha">pabaprākāra</hi>melciṟaku <hi rend="grantha">ga</hi>ṇavati Ālaiyattukkut teṟkuppatiṉoṉṟu muḻattiṉāḷ Añcāmaṉai Oṉṟum toṭṭak kūṟum Āṟṟaṅkaraiyil toṭṭakkūṟu
<lb n="5" break="no"/>m teṉ Āriṉāṭṭuk kuṉṟakkuṭippaṟṟil naṭuviṟ kāṟpuravil Irupattoraṭik kolāl Ivvāṇṭu pacāṉamutalukkuk kārpacāṉam payiṟceytukoḷḷumpaṭi nam kaṇṭuḻavu tiṟantu Iṟaiyiliyāka Oru mā Arainilamum viṭṭu Uṭamai nīṅkalāka nāḷ Oṉṟukku Irunāḻi Ariciccoṟum kaṟpittu nam Ālayattilum nam <hi rend="grantha">gau</hi>ri Ālaiyattilum cuṟṟālaiyaṅkaḷilum taṅkaḷ viḻukkāṭu nāḷ Uḷḷatu <hi rend="grantha">parikarmma</hi>mum naṭatti <hi rend="grantha">Arcca</hi>ṉaik kuṟaikaḷumārāyntu Acaṟ paṅkuk kotta mariyātiyuḷḷa <hi rend="grantha">su</hi>taṉ tiraṅkaḷum peṟṟuppotum <unclear>paṭi namatu</unclear> <supplied reason="omitted">A</supplied><hi rend="grantha">rcca</hi>kaṉākak kaṟpitta Amutakaṇāṟṟiṇāṉ <hi rend="grantha">puṣpa</hi>vana<hi rend="grantha"> bha</hi>ṭṭaṉu<unclear>kku</unclear> 
<lb n="6"/>viṭṭa pañca<hi rend="grantha">prā</hi>kā<hi rend="grantha">ram</hi> mel ciṟaku <hi rend="grantha">ga</hi>ṇavati Ālaiyattukkut teṟkup patiṉmūṉṟu muḻattiṉāl maṉai Oṉṟum toṭṭamum Āṟṟaṅkaraiyil toṭṭakkūṟum teṉṉāri nāṭṭuk kuṉṟakkuṭippaṟṟil naṭuviṟ kāṟpuravil Irupattoraṭik kolāl Ivvāṇṭu pacāṉa mutalukku kārpācāṉam payir ceytu koḷḷumpaṭi nam kaṇṭuḻavutiṟantu Iṟaiyiliyāka viṭṭanilam Oru mā Araiyum kaiyāṇṭu taṉ viḻukkāṭu nāḷ Uḷḷatu nammaiyum nam <hi rend="grantha">gau</hi>riyaiyum <hi rend="grantha">Arcci</hi>ttu cuṟṟālayaṅkaḷum <hi rend="grantha">Acci</hi>ttu Acaṟ paṅkukkuotta mariyāti <unclear>nam Ā</unclear>layaṅkaḷilum cuṟṟālayaṅkaḷilum Uḷḷa <hi rend="grantha">Ubha</hi>
<lb n="7"/>ya<hi rend="grantha">(nta)</hi>ṅkaḷum <hi rend="grantha">su</hi>ta<hi rend="grantha">ntra</hi>ṅkaḷum peṟṟup potum paṭiyum kaṟpitta Aḷavukku Im mariyātiyile Iṉṉāḷ mutalukku Ivvolai piṭipāṭāka maṉaikaḷum toṭṭak kūṟukaḷum Iṟaiyiliyum kaiyāṇṭu coṟum maṟṟuḷḷa cavuntiraṅkaḷum peṟṟuk kaṟpitta mariyāti Uḷḷatu Ekkuṟaikaḷum tirantu nam Ālaiyam Uḷḷaḷavum <hi rend="grantha">sa</hi>n=tati<hi rend="grantha"> pra</hi>ve<hi rend="grantha">śa</hi>me kāṇiyāṭcaiyāka kallilum cempilum veṭṭik kaiyāṇṭu koḷḷavum pāṟka Ivai veḷiyāṟṟūr Uṭaiyāṉ Eḻuttu § <hi rend="grantha">Ādicaṇḍeśvaran</hi> Eḻuttu §
</p>

</div>

<div type="apparatus">

</div>

<div type="commentary">

</div>

<div type="bibliography">

	<p>Digital edition of SII 26.553 by <bibl><ptr target="bib:Srinivasan1990_01"/></bibl> automatically converted to DHARMA conventions.</p>

	<listBibl type="primary">

		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:Srinivasan1990_01"/>
			<citedRange unit="page">376-378</citedRange>
			<citedRange unit="item">553</citedRange>
		</bibl>

	</listBibl>

	<listBibl type="secondary">

		<bibl/>

	</listBibl>

</div>

	</body>
</text>
</TEI>
